<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>whatsapp blur tool &#8211; ghindinews</title>
	<atom:link href="http://ghindinews.github.io/ghindinews/tag/whatsapp-blur-tool/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://ghindinews.github.io/ghindinews/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Thu, 27 Oct 2022 06:09:19 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>WhatsApp ने जारी किया नया फीचर फोटो भेजने से पहले कर सकेंगे Blur</title>
		<link>http://ghindinews.github.io/ghindinews/whatsapp-blur-tool-feature/</link>
					<comments>http://ghindinews.github.io/ghindinews/whatsapp-blur-tool-feature/?noamp=mobile#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[hindinews]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 27 Oct 2022 06:09:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Technlogy]]></category>
		<category><![CDATA[whatsapp]]></category>
		<category><![CDATA[whatsapp blur tool]]></category>
		<category><![CDATA[whatsapp update]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.ghindinews.com/?p=187</guid>

					<description><![CDATA[WhatsApp : डेक्सटॉप बीटा यूजर्स के लिए व्हाट्सएप image blur tool रोल आउट करने की तैयारी कर रहा है जिससे डेस्कटॉप यूजर्स को काफी फायदा होगा सभी प्रकार के BUSINESS IDEAS, Business News, HEALTH TIPS, HINDI NEWS, हिंदी समाचार के लिए फेसबुक ग्रुप से जुड़े (यदि टेलीग्राम यूज़ करते हैं तो टेलीग्राम ग्रुप ज्वाइन करें [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>WhatsApp : डेक्सटॉप बीटा यूजर्स के लिए व्हाट्सएप image blur tool रोल आउट करने की तैयारी कर रहा है जिससे डेस्कटॉप यूजर्स को काफी फायदा होगा</p>



<figure class="wp-block-pullquote"><blockquote><p>सभी प्रकार के BUSINESS IDEAS, Business News, HEALTH TIPS, HINDI NEWS, हिंदी समाचार के लिए फेसबुक ग्रुप से जुड़े (यदि टेलीग्राम यूज़ करते हैं तो टेलीग्राम ग्रुप ज्वाइन करें और लेटेस्ट नोटिफिकेशन प्राप्त करें)</p></blockquote></figure>



<figure class="wp-block-table"><table><tbody><tr><td>Whatsapp Group</td><td><a href="https://chat.whatsapp.com/IgAplgIrmzeEtOeI6JP01f" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join Now</a></td></tr><tr><td>Join Facebook</td><td><a href="https://www.facebook.com/groups/3060664137558672/?ref=share" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join &amp; Follow</a></td></tr><tr><td>Telegram Group</td><td><a href="https://t.me/+vtaKDWB1fsVkNmI1" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join Now</a></td></tr></tbody></table></figure>



<p>WhatsApp Update : मौजूदा समय में कई सारे व्हाट्सएप यूजर्स मौजूद है क्योंकि डेस्कटॉप और व्हाट्सएप एप्लीकेशन के सहारे व्हाट्सएप प्लेटफार्म का यूज़ करते हैं और समय-समय पर व्हाट्सएप की तरफ से यूज़र के लिए नए नए फीचर अपडेट किए जाते हैं</p>



<p>जल्द ही व्हाट्सएप अपने डेस्कटॉप बीटा यूजर्स के लिए इमेज ब्लर टूल लेकर आने वाला है इस टूल का उपयोग करके यूजर किसी भी इमेज को भेजने से पहले आसानी से ब्लर कर सकेंगे</p>



<h2>क्या है WhatsApp Blur tool</h2>



<p>व्हाट्सएप के द्वारा दिए जाने वाले व्हाट्सएप ब्लर टूल का उपयोग करके किसी भी सेंसिटिव फोटो को भेजने से पहले blur किया जा सकेगा</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img decoding="async" src="https://www.ghindinews.com/wp-content/uploads/2022/10/WhatsApp-image-blur-tool-1024x576.webp" alt="WhatsApp-image-blur-tool.webp" class="wp-image-194" width="663" height="372" srcset="http://ghindinews.github.io/ghindinews/wp-content/uploads/2022/10/WhatsApp-image-blur-tool-1024x576.webp 1024w, http://ghindinews.github.io/ghindinews/wp-content/uploads/2022/10/WhatsApp-image-blur-tool-300x169.webp 300w, http://ghindinews.github.io/ghindinews/wp-content/uploads/2022/10/WhatsApp-image-blur-tool-768x432.webp 768w, http://ghindinews.github.io/ghindinews/wp-content/uploads/2022/10/WhatsApp-image-blur-tool.webp 1200w" sizes="(max-width: 663px) 100vw, 663px" /><figcaption>wabetainfo shared image screenshot WhatsApp image blur tool for desktop</figcaption></figure>



<p>Wabetainfo की रिपोर्ट के अनुसार यह बात सामने आई है कि व्हाट्सएप जल्दी ही <a href="https://www.ghindinews.com/news/tech/whatsapp-blur-tool-feature/" data-type="URL" data-id="https://www.ghindinews.com/news/tech/whatsapp-blur-tool-feature/">WhatsApp image blur tool</a> फीचर रोल आउट करने वाला है जिसके द्वारा कोई भी व्हाट्सएप यूजर चैट में किसी भी फोटो को भेजने से पहले सेंसेटिव पार्ट को आसानी से ब्लर कर सकेंगे</p>



<p>Wb के अनुसार व्हाट्सएप पर आने वाले इस नए टूल का नाम blur tool है जो कि desktop beta version (2.2241.2) के लिए बहुत ही जल्द पेश किया जाएगा</p>



<p>जानकारी के लिए बता दें कि जून के महीने में यह बात सामने आई थी कि व्हाट्सएप पर ब्लर फीचर पर काम चल रहा है और फाइनली अब जाकर यह फीचर व्हाट्सएप के डेस्कटॉप वर्जन पर देखने को मिलेगा</p>



<p>हालांकि व्हाट्सएप का blur tool feature टेस्टिंग यूजर्स के लिए ही जारी किया जाएगा ऐसे में हो सकता है कि सभी यूजर्स को यह फीचर देखने को ना मिले</p>



<p>यदि आपके व्हाट्सएप में यह नया फीचर दिखाई नहीं देता है तो इसमें परेशान होने वाली कोई बात नहीं है क्योंकि WhatsApp ka blur tool feature टेस्टर के लिए उपलब्ध होगा जो आगे चलकर सभी यूजर को मिल सकता है</p>



<h2>इस तरह काम करेगा व्हाट्सएप ब्लर टूल फीचर</h2>



<p>व्हाट्सएप पर नजर रखने वाली कंपनी wabetainfo के द्वारा स्क्रीनशॉट शेयर किया गया है जिसके अनुसार यह दर्शाया गया है कि यूजर जितनी एरिया को ब्लर करना चाहते हैं उन्हें सेलेक्ट कर सकेंगे और आसानी से blur भी कर सकेंगे</p>



<p>व्हाट्सएप के इस नए फीचर में ब्लर करने के लिए सिर्फ उतने ही पार्ट को सेलेक्ट किया जा सकेगा जिस एरिया को यूजर ब्लर करना चाहता है</p>



<p>यदि आप यह जानना चाहते हैं कि व्हाट्सएप का जो नया फीचर आपके व्हाट्सएप पर उपलब्ध है या नहीं तो इसके लिए आपको अपने व्हाट्सएप पर चैट सेक्शन में जाना होगा और यहां पर किसी भी फोटो को सेलेक्ट करके सेंड वाले ऑप्शन पर जाना होगा सेंड करने से पहले यदि आपको यहां पर सम ब्लर बटन दिखाई देता है तो आप इस टूल का उपयोग करके फोटो को ब्लर कर सकते हैं</p>



<p>जैसा कि हम पहले ही बता चुके हैं कि व्हाट्सएप का यह फीचर अभी सभी यूजर्स के लिए उपलब्ध नहीं होगा ऐसे में यदि आपको फोटो भेजते समय यह टूल नहीं दिखाई देता है तो घबराने की कोई आवश्यकता नहीं है आपको थोड़ा सा इंतजार करना होगा जिसके बाद आपको यह फीचर मिल जाएगा</p>



<p>बताते चलें कि पिछले साल भी व्हाट्सएप डेस्कटॉप यूजर और व्हाट्सएप वेब के लिए एक नया एडिटिंग टूल भी पेश किया था हालांकि यह टूल WhatsApp mobile के लिए पहले से ही उपलब्ध था व्हाट्सएप के एडिटिंग टूल का उपयोग करके स्टीकर ऐड करना और फोटो भेजने से पहले उन्हें एडिट करने की सुविधा जोड़ी गई थी</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>http://ghindinews.github.io/ghindinews/whatsapp-blur-tool-feature/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
