<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>hair care &#8211; ghindinews</title>
	<atom:link href="/tag/hair-care/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Fri, 25 Nov 2022 10:43:47 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>बालों को सफेद होने से रोकने के लिए अपनाएं ये घरेलू तरीका</title>
		<link>/follow-this-home-remedy-to-prevent-hair-from-turning-white/</link>
					<comments>/follow-this-home-remedy-to-prevent-hair-from-turning-white/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[hindinews]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 25 Nov 2022 10:43:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Health]]></category>
		<category><![CDATA[hair care]]></category>
		<category><![CDATA[health tips]]></category>
		<category><![CDATA[सफेद बाल]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.ghindinews.com/?p=286</guid>

					<description><![CDATA[Hair Care : यदि आप सफेद बालों की समस्या से ग्रसित हैं और बालों को सफेद होने से रोकना चाहते ... <p class="read-more-container"><a title="बालों को सफेद होने से रोकने के लिए अपनाएं ये घरेलू तरीका" class="read-more button" href="/follow-this-home-remedy-to-prevent-hair-from-turning-white/#more-286" aria-label="More on बालों को सफेद होने से रोकने के लिए अपनाएं ये घरेलू तरीका">Read more</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><strong>Hair Care</strong> : यदि आप सफेद बालों की समस्या से ग्रसित हैं और बालों को सफेद होने से रोकना चाहते हैं तो यह घरेलू औषधि आपके सफेद बालों को रोकने में मदद करेगी</p>



<figure class="wp-block-pullquote"><blockquote><p><em>सभी प्रकार के BUSINESS IDEAS, Business News, HEALTH TIPS, HINDI NEWS, हिंदी समाचार के लिए फेसबुक ग्रुप से जुड़े (यदि टेलीग्राम यूज़ करते हैं तो टेलीग्राम ग्रुप ज्वाइन करें और लेटेस्ट नोटिफिकेशन प्राप्त करें)</em></p></blockquote></figure>



<figure class="wp-block-table"><table><tbody><tr><td>Whatsapp Group</td><td><a href="https://chat.whatsapp.com/IgAplgIrmzeEtOeI6JP01f" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join Now</a></td></tr><tr><td>Join Facebook</td><td><a href="https://www.facebook.com/groups/3060664137558672/?ref=share" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join &amp; Follow</a></td></tr><tr><td>Telegram Group</td><td><a href="https://t.me/+vtaKDWB1fsVkNmI1" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join Now</a></td></tr></tbody></table></figure>



<p>आज की इस लेख में हम आपको बालों को सफेद होने से रोकने का उपाय बताएंगे जिसमें हम आपको कुछ ऐसी आयुर्वेदिक औषधि के बारे में जानकारी देंगे जो हमारे किचन में बहुत ही आसानी से उपलब्ध होती हैं इन औषधियों का उपयोग करके बालों को सफेद होने से रोकने वाली औषधि बनाई जा सकती है और इसके प्रयोग से बालों को सफेद होने से रोका जा सकता है</p>



<p>बाल सफेद होने से रोकने वाली औषधि के बारे में जानने से पहले हम आपको कुछ सामान्य जानकारी देना चाहेंगे जिससे कि आप यह समझ सके कि आखिर हमारे बाल सफेद क्यों होते हैं बालों के सफेद होने का कारण क्या है और इससे किस प्रकार बचाव किया जा सकता है यह जाना आपके लिए अत्यंत आवश्यक है यदि आप इसके बारे में सही तरीके से समझ लेते हैं तो आप अपने दैनिक जीवनचर्या में बदलाव करके सुधार कर सकते हैं और बालों को सफेद होने से रोकने का प्रयास कर सकते हैं</p>



<h2>बालों के सफेद होने का कारण क्या है?</h2>



<p>सामान्य तौर पर बालों के सफेद होने का कारण यह है कि बढ़ती उम्र के साथ-साथ हमारे बालों के अंदर जो पिगमेंट उपलब्ध होता है जिसे हम melanin के नाम से जानते हैं यह धीरे-धीरे कम होने लगता है जिसके कारण बाल सफेद होने शुरू हो जाते हैं यह समस्या आमतौर पर उम्र बढ़ने के कारण ही होती है जो लगभग 35 से 40 वर्ष की उम्र में दिखाई देनी शुरू हो जाती है यदि नेचुरल रूप से सफेद हो रहे बालों को रोकने की बात की जाए तो यह लगभग एक नामुमकिन प्रक्रिया होती है</p>



<p>हालांकि बढ़ती उम्र में भी लोग बालों को काला करने के लिए तरह-तरह के तरीकों का उपयोग करते हैं जिसके लिए मौजूदा समय में बाजार में कई प्रकार की बाल काला करने वाली डाई और मेहंदी आदि उपलब्ध है जिनका उपयोग करके बालों को काला किया जाता है लेकिन यहीं पर यदि नेचुरल प्रोसेस की बात करें तो किसी भी नेचुरल तरीके से उम्र के साथ सफेद हो रहे बालों को काला नहीं किया जा सकता है</p>



<p>यदि बालों के सफेद होने के दूसरे पहलुओं पर ध्यान दिया जाए तो यह हमारी लाइफ स्टाइल पर ज्यादा निर्भर करता है जिसका मतलब यह है कि यदि आप की दिनचर्या आपके खानपान की प्रक्रिया अधिक स्ट्रेस और अधिक समय तक कार्य करना रात को सोने का नियमित समय ना होना भी बालों के सफेद होने का एक कारण है</p>



<h2>बालों को सफेद होने से रोकने के लिए दिनचर्या में करें यह चीजें शामिल</h2>



<p><strong>Protein</strong> &#8211; बालों के बनने में, बालों के घने होने में, बालों के मजबूत और चमकदार होने में प्रोटीन का एक महत्वपूर्ण रोल होता है यदि यह कहा जाए कि बालों के लिए प्रोटीन एक अहम चीज है तो यह कहना भी गलत नहीं होगा ऐसे में आपको अपने बालों को सफेद होने से रोकने के लिए घने, काले और मजबूत बनाने के लिए अपने डाइट में प्रोटीन वाली चीजें अवश्य शामिल करनी चाहिए</p>



<p><strong>मल्टीविटामिन</strong> &#8211; बालों के लिए मल्टीविटामिन और मल्टीमिनिरल्स भी अत्यंत आवश्यक होते हैं इसलिए आपको अपनी डाइट में मल्टीविटामिन और मल्टीमिनिरल्स से भरपूर वस्तुओं का सेवन करना चाहिए इसके लिए आपको हरी पत्तेदार सब्जियां और साग इत्यादि अपने डाइट में शामिल करने चाहिए</p>



<p><strong>स्ट्रेस को कम करें</strong> &#8211; बालों के सफेद होने में stress का एक महत्वपूर्ण रोल होता है जो लोग बहुत ज्यादा स्ट्रेस लेते हैं बहुत ज्यादा तनाव में रहते हैं उनके बाल अधिक जल्दी सफेद होने शुरू हो जाते हैं इसलिए आपको या प्रयत्न करना चाहिए कि आपको अधिक तनाव का अनुभव ना हो और आप सामान्य जीवन जीने का प्रयत्न करें यह आपके बालों को सफेद होने से रोकने के लिए बहुत ही जरूरी कदम है</p>



<p><strong>व्यायाम है जरूरी</strong> &#8211; आज के समय में इस भाग दौड़ भरी जिंदगी में किसी व्यक्ति के पास इतना समय नहीं होता है कि वह योग या आसन कर सके लेकिन क्या आप जानते हैं आपके 30 मिनट का आसन आपके अधिक से अधिक स्ट्रेस को कम करने में सहायक होता है इसलिए आपको अपने दैनिक जीवन में समय निकालकर रोजाना कम से कम 30 मिनट के लिए योग आसन और व्यायाम इत्यादि जरूर शामिल करना चाहिए</p>



<p>इसे भी पढ़ें : <a href="https://www.ghindinews.com/news/health/fennel-to-relieve-constipation/">सौंफ का सेवन करने से मिलती है कब्ज में राहत, 5 तरह से कर सकते हैं उपयोग</a></p>



<h2>बालों को सफेद होने से रोकने के लिए घर पर बनाएं यह औषधि</h2>



<p>आंवले के अंदर विटामिन सी भरपूर मात्रा में मौजूद होता है इसी के साथ आपको काले तिल की आवश्यकता होगी क्योंकि इसके अंदर omega-3 जैसे गुण मौजूद होते हैं इसके बाद आपको महा भृंगराज की आवश्यकता होगी इन तीन औषधियों का उपयोग करके आप बालों को सफेद होने से रोकने वाली नेचुरल औषधि बना सकते हैं ध्यान दें कि जब भी आप इन सभी चीजों को खरीदते हैं तो आपको हमेशा साबूत चीजों को ही उपयोग करना चाहिए क्योंकि यदि आप बीती हुई चीजें खरीदते हैं तो इसमें मिलावट की संभावना अधिक होती है</p>



<p>इस औषधि को बनाने के लिए आपको बराबर मात्रा में तीनों चीजों को लेना होगा आप चाहे थे सौ सौ ग्राम की मात्रा में इन तीनों चीजों का उपयोग कर सकते हैं और इन तीनों को अच्छी तरह ग्राइंडर की मदद से पीसकर चूर्ण तैयार कर ले और इसे एक कंटेनर में भर कर रख दें</p>



<p>जब भी आप बालों को सफेद होने से रोकने वाली इस औषधि का सेवन करना चाहते हैं तो आपको सुबह खाली पेट एक चम्मच अपने मुंह में रखकर इसके साथ एक गिलास हल्का गुनगुना दूध का सेवन करना चाहिए कुछ समय तक इस प्रयोग को करने के बाद आपके बाल नेचुरल रूप से काले होने शुरू हो जाएंगे</p>



<p>नोट : यदि आपको गैस या एसिडिटी की समस्या है तो आपको इस औषधि का सेवन करने से पहले किसी हल्की चीज को खा लेना चाहिए इसके बाद इसका सेवन करना चाहिए</p>



<h2>अस्वीकरण</h2>



<p>यहां पर दी गई जानकारी सामान्य तौर पर समझने के लिए यह किसी भी चिकित्सा का विकल्प नहीं है यदि आपको किसी प्रकार की समस्या होती है तो आपको सबसे पहले अपने चिकित्सक से सलाह लेनी चाहिए</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/follow-this-home-remedy-to-prevent-hair-from-turning-white/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
