<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>diwali celebration offer jio &#8211; ghindinews</title>
	<atom:link href="http://ghindinews.github.io/ghindinews/tag/diwali-celebration-offer-jio/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://ghindinews.github.io/ghindinews/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sun, 23 Oct 2022 02:45:01 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>Diwali celebration Offer Jio : Disney+Hotstar सब्सक्रिप्शन 1 साल के लिए मुफ्त, करवाना होगा कितने रुपए का रिचार्ज</title>
		<link>http://ghindinews.github.io/ghindinews/diwali-celebration-offer/</link>
					<comments>http://ghindinews.github.io/ghindinews/diwali-celebration-offer/?noamp=mobile#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[hindinews]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 23 Oct 2022 02:45:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Technlogy]]></category>
		<category><![CDATA[Diwali celebration offer]]></category>
		<category><![CDATA[diwali celebration offer jio]]></category>
		<category><![CDATA[Diwali offer]]></category>
		<category><![CDATA[jio diwali celebration offer]]></category>
		<category><![CDATA[jio diwali offer]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.ghindinews.com/?p=136</guid>

					<description><![CDATA[Jio Diwali Offer : यदि आप जिओ के&#160; ग्राहक है तो आपके लिए यह खुशी की खबर है क्योंकि जिओ की तरफ से ग्राहकों के लिए Diwali celebration offer शुरू किया गया है सभी प्रकार के BUSINESS IDEAS, Business News, HEALTH TIPS, HINDI NEWS, हिंदी समाचार के लिए फेसबुक ग्रुप से जुड़े (यदि टेलीग्राम यूज़ [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><strong>Jio Diwali Offer</strong> : यदि आप जिओ के&nbsp; ग्राहक है तो आपके लिए यह खुशी की खबर है क्योंकि जिओ की तरफ से ग्राहकों के लिए <strong>Diwali celebration offer</strong> शुरू किया गया है</p>



<figure class="wp-block-pullquote"><blockquote><p><em>सभी प्रकार के BUSINESS IDEAS, Business News, HEALTH TIPS, HINDI NEWS, हिंदी समाचार के लिए फेसबुक ग्रुप से जुड़े (यदि टेलीग्राम यूज़ करते हैं तो टेलीग्राम ग्रुप ज्वाइन करें और लेटेस्ट नोटिफिकेशन प्राप्त करें)</em></p></blockquote></figure>



<figure class="wp-block-table"><table><tbody><tr><td>Whatsapp Group</td><td><a href="https://chat.whatsapp.com/IgAplgIrmzeEtOeI6JP01f" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join Now</a></td></tr><tr><td>Join Facebook</td><td><a href="https://www.facebook.com/groups/3060664137558672/?ref=share" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join &amp; Follow</a></td></tr><tr><td>Telegram Group</td><td><a href="https://t.me/+vtaKDWB1fsVkNmI1" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join Now</a></td></tr></tbody></table></figure>



<p><strong>Diwali Offer</strong> : दिवाली के त्योहार का सीजन शुरू हो चुका है जिसके कारण कई सारी कंपनियां ऑफर निकाल रही हैं ऐसे में यदि आप Jio के कस्टमर है तो जिओ की तरफ से यह विशेष Diwali offer प्रदान किया गया है जिसके कारण आपको <strong>Diwali Offer jio</strong> के तहत 1 साल के लिए Disney+Hotstar का Subcreption मुफ्त दिया जा रहा है</p>



<p>हालांकि जिओ की तरफ से दिया जाने वाला यह ऑफर बिल्कुल नया नहीं है क्योंकि यह बहुत ही पहले से ही मिल रहा है लेकिन इसमें कई सारे बदलाव किए गए हैं जिसके कारण आपको कई सारे एडिशनल बेनिफिट मिलने वाले हैं</p>



<p><strong>tech news</strong> :-जानकारी के लिए बता दें कि जिओ के इस प्लान के अंदर पहले डिजनी प्लस हॉटस्टार का सब्सक्रिप्शन दिया जाता था लेकिन फिर इसे बाद में बंद कर दिया गया था लेकिन जीओ के Diwali celebration Offer के कारण यूजर को कई प्रकार के बेनिफिट दिए जा रहे हैं</p>



<h2>Diwali celebration Offer ऑफर क्या है</h2>



<p><strong>Jio Diwali celebration Offer</strong> का लाभ लेने के लिए आपको 1 साल के वैलिडिटी वाला प्लान लेना होगा क्योंकि जिओ का यह Diwali offer सिर्फ 1 साल की वैलिडिटी वाले प्लान पर ही दिया जा रहा है</p>



<p>जिओ के द्वारा दिए जाने वाले 1 साल के प्लान के अंदर आपको 1 साल की वैलिडिटी मिलती है और 2.50GB डाटा के साथ 100 s.m.s. और अनलिमिटेड कॉलिंग का बेनिफिट भी दिया जाता है यदि पूरे प्लान के दौरान मिलने वाले डाटा की बात की जाए तो इसमें 912.5 जीबी का डाटा दिया जाता है</p>



<p>यदि कोई यूजर जिओ के 1 साल वाले प्लान का सब्सक्रिप्शन लेता है तो इसमें यूजर को जिओ सिनेमा जिओ टीवी और जिओ सिक्योरिटी के साथ-साथ जिओ क्लाउड का कंपलीमेंट्री एक्सेस भी दिया जाता है</p>



<p>बताते चलें कि यदि आप जिओ के 1 साल वाले&nbsp; प्लान को लेना चाहते हैं तो इसके लिए आपको jio 999 Plan का रिचार्ज करवाना होगा तभी आप जिओ के द्वारा दिए जा रहे Diwali celebration Offer मिलने वाले बेनिफिट का लाभ ले सकते हैं</p>



<h2>jio Diwali celebration Offer में मिलेंगे यह सारे बेनिफिट्स</h2>



<p>जिओ दिवाली सेलिब्रेशन ऑफर के तहत ग्राहकों को ₹3699 का ऑफर दिया जा रहा है जो कि अलग-अलग विकल्प के साथ मौजूद है यदि कोई भी ग्राहक इन सभी विकल्पों का चयन करता है और इसके अनुसार मिलने वाले बेनिफिट को लेना चाहता है तो उसे सभी शर्तों को पूरा करना होगा यहां पर <a href="https://www.ghindinews.com/news/tech/diwali-celebration-offer/" data-type="URL" data-id="https://www.ghindinews.com/news/tech/diwali-celebration-offer/">jio Diwali celebration Offer</a> के तहत मिलने वाले लाभ के बारे में लिस्ट दी गई है जिन्हें आप देख सकते हैं</p>



<ul><li>जिओ दिवाली सेलिब्रेशन ऑफर के तहत ग्राहकों को ₹299 की कीमत वाले टू मेनी मैग्नेट्स फ्री दिए जाएंगे जो कि Zoomin के द्वारा प्राप्त किया जा सकता है</li><li>Ixigo के द्वारा ₹4500 या इससे अधिक का टिकट बुक करने पर ₹750 का डिस्काउंट दिया जा रहा है</li><li>Ajio का उपयोग करके ₹2990 या इससे अधिक का शॉपिंग करने पर ₹1000 का एक्सचेंज ऑफर दिया जा रहा है</li><li>Urban Ladder के द्वारा शॉपिंग करने पर ₹1500 का डिस्काउंट प्राप्त किया जा सकता है</li><li>ferns &amp; petals का उपयोग करके ₹799 की खरीद पर ₹150 तक की छूट दी जा रही है</li></ul>



<p>हाल ही में जिओ के द्वारा लांच किए गए <a href="https://www.ghindinews.com/news/tech/jiobook-laptop-available-to-all/" data-type="post" data-id="122">Jiobook</a> लैपटॉप को भी सभी के लिए उपलब्ध करवा दिया गया है जिन्हें बहुत ही कम कीमत पर खरीदा जा सकता है</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>http://ghindinews.github.io/ghindinews/diwali-celebration-offer/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
