<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>ration card update &#8211; ghindinews</title>
	<atom:link href="/tag/ration-card-update/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Wed, 26 Oct 2022 12:55:06 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>One Nation One Ration Card Update: आधार कार्ड को राशन कार्ड से इस तरह घर बैठे करें लिंक</title>
		<link>/one-nation-one-ration-card-update/</link>
					<comments>/one-nation-one-ration-card-update/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[hindinews]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 26 Oct 2022 12:55:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[one nation one ration card update]]></category>
		<category><![CDATA[ration card]]></category>
		<category><![CDATA[ration card update]]></category>
		<category><![CDATA[राशन कार्ड]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.ghindinews.com/?p=171</guid>

					<description><![CDATA[One Nation One Ration Card Update : यदि आप राशन कार्ड धारक है तो यह अपडेट बहुत ही महत्वपूर्ण है ... <p class="read-more-container"><a title="One Nation One Ration Card Update: आधार कार्ड को राशन कार्ड से इस तरह घर बैठे करें लिंक" class="read-more button" href="/one-nation-one-ration-card-update/#more-171" aria-label="More on One Nation One Ration Card Update: आधार कार्ड को राशन कार्ड से इस तरह घर बैठे करें लिंक">Read more</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><strong>One Nation One Ration Card Update</strong> : यदि आप राशन कार्ड धारक है तो यह अपडेट बहुत ही महत्वपूर्ण है आधार कार्ड को राशन कार्ड से इस तरह करें लिंक</p>



<figure class="wp-block-pullquote"><blockquote><p>सभी प्रकार के BUSINESS IDEAS, Business News, HEALTH TIPS, HINDI NEWS, हिंदी समाचार के लिए फेसबुक ग्रुप से जुड़े (यदि टेलीग्राम यूज़ करते हैं तो टेलीग्राम ग्रुप ज्वाइन करें और लेटेस्ट नोटिफिकेशन प्राप्त करें)</p></blockquote></figure>



<figure class="wp-block-table"><table><tbody><tr><td>Whatsapp Group</td><td><a href="https://chat.whatsapp.com/IgAplgIrmzeEtOeI6JP01f" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join Now</a></td></tr><tr><td>Join Facebook</td><td><a href="https://www.facebook.com/groups/3060664137558672/?ref=share" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join &amp; Follow</a></td></tr><tr><td>Telegram Group</td><td><a href="https://t.me/+vtaKDWB1fsVkNmI1" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join Now</a></td></tr></tbody></table></figure>



<p>सभी राशन कार्ड धारकों के लिए One Nation One Ration Card Update को लेकर एक बड़ा नोटिफिकेशन जारी किया गया है जिसके अनुसार जो भी राशन कार्ड धारी राशन कार्ड का उपयोग कर रहे हैं उन्हें अपने <strong>आधार कार्ड को राशन कार्ड के द्वारा लिंक</strong> करवाना अनिवार्य किया गया है</p>



<p>हालांकि <strong><a href="https://www.ghindinews.com/news/one-nation-one-ration-card-update/" data-type="URL" data-id="https://www.ghindinews.com/news/one-nation-one-ration-card-update/">राशन कार्ड को आधार कार्ड के द्वारा लिंक</a></strong> करने के लिए आपके पास दो तरीके उपलब्ध है जिनके अनुसार आप चाहें तो ऑनलाइन या ऑफलाइन तरीके से One Nation One Ration Card Update कर सकते हैं लेकिन इसके लिए सही तरीका जाना अनिवार्य है</p>



<h2>One Nation One Ration Card Update&nbsp; क्या है?</h2>



<p>जानकारी के अनुसार यह बात सामने आई है कि आधार कार्ड की तरफ से एक नया अपडेट जारी किया गया है जिसके अनुसार <strong>ration card</strong> को लेकर निम्नलिखित बातें शामिल की गई है जो कि इस प्रकार से हैं</p>



<ul><li><strong>One Nation One Ration Card Update</strong> के अनुसार यह बात सामने आई है कि परिवार के सभी सदस्यों का नाम और आधार कार्ड लिंक करवाना जरूरी है</li><li>सभी राशन कार्ड धारी अपने राशन कार्ड को अपडेट करने के लिए ऑनलाइन माध्यम से आधार कार्ड को राशन कार्ड के द्वारा लिंक कर सकते हैं</li><li>राशन कार्ड को अपडेट (<strong>ration card update</strong>) करवाने के लिए दो विकल्प उपलब्ध हैं जो कि ऑनलाइन और ऑफलाइन माध्यम से हैं</li><li>यहीं पर आधार सेवा केंद्र पर जाकर भी अपने आधार कार्ड को राशन कार्ड के साथ लिंक करवा सकते हैं जिसके लिए निर्धारित शुल्क देना होगा</li></ul>



<h2>Link Your Aadhar in Your Ration Card – One Nation One Ration Card Update?</h2>



<p>One Nation One Ration Card Update के अनुसार सभी व्यक्तियों को अपने राशन कार्ड को आधार कार्ड से लिंक/अपडेट करवाना अनिवार्य है जो भी व्यक्ति अपने राशन कार्ड के द्वारा <strong>राशन</strong>/<strong>अनाज</strong> प्राप्त करना चाहते हैं वह व्यक्ति नीचे दिए गए स्टेप्स को फॉलो करके अपने राशन कार्ड को आधार कार्ड से लिंक/अपडेट कर सकते हैं</p>



<ul><li><strong>One Nation One Ration Card Update</strong> नोटिफिकेशन के अनुसार अपने राशन कार्ड को आधार कार्ड से <strong>लिंक</strong>/<strong>अपडेट</strong> करने के लिए सबसे पहले <strong>आधार कार्ड</strong> की आधिकारिक वेबसाइट UIDAI पर जाना होगा</li><li>इसके बाद लॉगिन के विकल्प का चुनाव करके अपने आधार नंबर और रजिस्टर्ड मोबाइल पर प्राप्त otp के द्वारा लॉगइन करना होगा</li><li>जिसके बाद आपको <strong>Services</strong> के विकल्प का चुनाव करना होगा और <strong>Document Update</strong> वाले सेक्शन पर जाना होगा</li><li>इसके बाद यहां पर दी गई सभी जानकारी को अच्छी तरह पढ़ कर स्वीकृति देनी होगी इसके बाद आगे बढ़ना होगा</li><li>इसके बाद जिस डॉक्यूमेंट को आप अपडेट करना चाहते हैं उसे स्कैन करके अपलोड करना होगा</li><li>जिसके बाद आप आसानी से अपने आधार कार्ड को राशन कार्ड के द्वारा <strong>लिंक</strong>/<strong>अपडेट</strong> कर सकेंगे</li></ul>



<p>ध्यान दें कि जब भी आप अपने <strong>आधार कार्ड को राशन कार्ड के द्वारा लिंक</strong> अपडेट करना चाहते हैं तो इसके लिए आपके पास पहले से स्कैन किए गए डॉक्यूमेंट उपलब्ध होनी चाहिए साथ ही साथ आपका रजिस्टर्ड मोबाइल नंबर भी उपलब्ध होना चाहिए जिसके द्वारा आप आसानी से ओटीपी के द्वारा सत्यापन कर पाएंगे</p>



<p>आप चाहे तो नजदीकी आधार सेवा केंद्र पर जाकर भी <strong>one Nation One Ration Card Update</strong> के तहत जारी की गई सूचना के अनुसार अपने आधार कार्ड को राशन कार्ड के द्वारा लिंक/अपडेट करवाने के साथ-साथ अपने घर के अन्य सदस्यों के नाम भी राशन कार्ड में जोड़ सकते हैं</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/one-nation-one-ration-card-update/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
