<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>ghindinews</title>
	<atom:link href="http://ghindinews.github.io/ghindinews/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://ghindinews.github.io/ghindinews/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Tue, 17 Jan 2023 20:27:09 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>Business ideas : 3 ऐसे बिजनेस जिन्हें ₹10000 में शुरू कर सकते हैं</title>
		<link>http://ghindinews.github.io/ghindinews/3-businesses-that-can-be-started-in-%e2%82%b9-10000/</link>
					<comments>http://ghindinews.github.io/ghindinews/3-businesses-that-can-be-started-in-%e2%82%b9-10000/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[hindinews]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 17 Jan 2023 20:27:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Business]]></category>
		<category><![CDATA[business ideas]]></category>
		<category><![CDATA[high profit business]]></category>
		<category><![CDATA[LOw investment Business]]></category>
		<category><![CDATA[Startup Business ideas]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.ghindinews.com/?p=308</guid>

					<description><![CDATA[Business ideas : Low investment business शुरू करना चाहते हैं तो यह 3 बिजनेस जिन्हें ₹10000 की लागत में शुरू कर सकते हैं सभी प्रकार के BUSINESS IDEAS, BUSINESS NEWS, HEALTH TIPS, HINDI NEWS, हिंदी समाचार के लिए फेसबुक ग्रुप से जुड़े (यदि टेलीग्राम यूज़ करते हैं तो टेलीग्राम ग्रुप ज्वाइन करें और लेटेस्ट नोटिफिकेशन [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><strong>Business ideas</strong> : Low investment business शुरू करना चाहते हैं तो यह 3 बिजनेस जिन्हें ₹10000 की लागत में शुरू कर सकते हैं</p>



<blockquote class="wp-block-quote">
<p>सभी प्रकार के BUSINESS IDEAS, BUSINESS NEWS, HEALTH TIPS, HINDI NEWS, हिंदी समाचार के लिए फेसबुक ग्रुप से जुड़े (यदि टेलीग्राम यूज़ करते हैं तो टेलीग्राम ग्रुप ज्वाइन करें और लेटेस्ट नोटिफिकेशन प्राप्त करें)</p>
</blockquote>



<figure class="wp-block-table"><table><tbody><tr><td>Whatsapp Group</td><td><a href="https://chat.whatsapp.com/IgAplgIrmzeEtOeI6JP01f" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join Now</a></td></tr><tr><td>Join Facebook</td><td><a href="https://www.facebook.com/groups/3060664137558672/?ref=share" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join &amp; Follow</a></td></tr><tr><td>Telegram Group</td><td><a href="https://t.me/+vtaKDWB1fsVkNmI1" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join Now</a></td></tr></tbody></table></figure>



<p>घर बैठे बिजनेस शुरू करना चाहते है जिसमें आपको कम निवेश करना पड़े और आपका अच्छा मुनाफा भी हो तो आज हम आपके लिए 3 ऐसे business ideas लेकर आए हैं जिनमें आपको बहुत ही कम इन्वेस्टमेंट low investment business की आवश्यकता होगी जिनके द्वारा आप अच्छा मुनाफा प्राप्त कर सकते हैं एक तरह से यह high profit business है जिसे आप घर बैठे भी शुरू कर सकते हैं</p>



<p>सामान्य रूप से एक व्यवसाय को शुरू करने के लिए अच्छा खासा निवेश करना पड़ता है तब जाकर कहीं अच्छा मुनाफा प्राप्त होता है लेकिन यदि आपके पास इतना ज्यादा बजट नहीं है कि आप ज्यादा निवेश कर सकें तो यह लेख आपके लिए ही है जिसके अंदर 3 ऐसे व्यवसाय के बारे में जानकारी दी गई है जिनके अंदर आपको बहुत ही कम निवेश low investment करने की जरूरत पड़ेगी इस व्यवसाय को शुरू करके आप हर महीने high profit प्राप्त कर सकते हैं</p>



<p>यहां पर दिए गए business ideas सिर्फ पुरुषों के लिए ही नहीं बल्कि महिलाओं के लिए भी काफी ज्यादा उपयोगी साबित होंगे, क्योंकि इन सभी बिजनेस को महिलाएं बहुत ही आसानी से शुरू कर सकती हैं इसलिए यदि कोई महिला भी इस व्यवसाय को शुरू करना चाहती हमें तो घर बैठे इस व्यवसाय को शुरू करके हर महीने अच्छी income प्राप्त कर सकती है</p>



<p>देश ने महिलाओं को रोजगार के लिए बढ़ावा देने और सक्षम बनाने के लिए सरकार के द्वारा कई सारे कदम उठाए जाते हैं ऐसे में यदि कोई भी महिला व्यवसाय शुरू करना चाहती है तो शुरुआत में सिर्फ ₹10000 की लागत लगाकर घर बैठे इस व्यवसाय को शुरू कर सकती है और जरूरत पड़ने पर सरकार के द्वारा लोन प्राप्त करके इस व्यवसाय को और भी आगे बढ़ा सकती हैं</p>



<p>तो चलिए शुरू करते हैं और जानते हैं पांच ऐसे बिजनेस आइडियाज के बारे में जिन्हें महिला और पुरुष घर बैठे आसानी से सिर्फ 10000 के निवेश में शुरू कर सकते हैं</p>



<p> इसे भी पढ़ें: <a href="https://www.ghindinews.com/news/business/sublimation-printing-business/">सिर्फ 15000 लगाकर शुरू करें यह बिजनेस हर महीने होगी 40 से 50 हजार की कमाई</a></p>



<h2>सिर्फ ₹10000 में शुरू करें यह पांच व्यवसाय</h2>



<p><strong>मसाला का व्यवसाय</strong> &#8211; मसाला का व्यवसाय शुरू करना काफी आसान है इस व्यवसाय को शुरू करने के लिए कोई भी महिला या पुरुष ₹10000 की लागत लगाकर बहुत ही आसानी से इस व्यवसाय को शुरू कर सकता है व्यवसाय को शुरू करने के लिए आपको एक ग्राइंडर मशीन की आवश्यकता होगी जो आप दूसरे ₹3000 की लागत में काफी आसानी से ऑनलाइन मंगवा सकते हैं और खड़ा मसाला मंगवा कर इसे पीसकर पैकेट में भरकर मार्केट में सेल कर सकते हैं और इसके द्वारा हर महीने अच्छा मुनाफा प्राप्त कर सकते हैं</p>



<p><strong>अगरबत्ती बनाने का व्यवसाय</strong> &#8211; आपने घर में पूजा पाठ में उपयोग होने वाली अगरबत्ती को तो देखा ही होगा इस व्यवसाय को शुरू करने के लिए महिलाएं अक्सर आगे आती हैं और इसके द्वारा अच्छा मुनाफा प्राप्त करती हैं क्योंकि इस व्यवसाय को शुरू करना बहुत ही आसान है और इसमें बहुत ही कम लागत लगती है यदि इसमें मुनाफे की बात की जाए तो इसमें मुनाफा भी अधिक होता है साथ ही साथ यह महिलाओं के लिए बहुत ही सुलभ व्यवसाय का जरिया है इसलिए महिलाएं इसे बहुत ही आसानी से शुरू कर सकती हैं</p>



<p><strong>अचार बनाने का व्यवसाय</strong> &#8211; अचार खाना किसी पसंद नहीं होता है ज्यादातर महिलाएं अचार खाना पसंद करती हैं और कई सारी ऐसी महिलाएं हैं जो अचार बहुत ही अच्छी तरह से बनाती हैं ऐसे में यदि आप 5 से ₹10000 की लागत इस व्यवसाय में लगाते हैं तो इसके द्वारा उत्तम क्वालिटी के अचार तैयार किए जा सकते हैं और इन्हीं जार में भरकर अपने आसपास की दुकानों पर आसानी से बेचा जा सकता है और इसके द्वारा अच्छा मुनाफा प्राप्त किया जा सकता है</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>http://ghindinews.github.io/ghindinews/3-businesses-that-can-be-started-in-%e2%82%b9-10000/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>कमर दर्द, पीठ का दर्द और जोड़ों के दर्द के लिए रामबाण है यह औषधि</title>
		<link>http://ghindinews.github.io/ghindinews/this-remedy-is-a-panacea-for-back-pain-colic-and-joint-pain/</link>
					<comments>http://ghindinews.github.io/ghindinews/this-remedy-is-a-panacea-for-back-pain-colic-and-joint-pain/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[hindinews]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 26 Nov 2022 10:58:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Health]]></category>
		<category><![CDATA[health tips]]></category>
		<category><![CDATA[कमर दर्द]]></category>
		<category><![CDATA[जोड़ों का दर्द]]></category>
		<category><![CDATA[दर्द दूर करने की घरेलू औषधि]]></category>
		<category><![CDATA[पीठ का दर्द]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.ghindinews.com/?p=296</guid>

					<description><![CDATA[कमर दर्द, पीठ दर्द या जोड़ों के दर्द से परेशान हैं तो इस औषधि का सेवन आपके लिए फायदेमंद हो सकता है चलिए जानते हैं कमर दर्द की औषधि के बारे में सभी प्रकार के BUSINESS IDEAS, Business News, HEALTH TIPS, HINDI NEWS, हिंदी समाचार के लिए फेसबुक ग्रुप से जुड़े (यदि टेलीग्राम यूज़ करते [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>कमर दर्द, पीठ दर्द या जोड़ों के दर्द से परेशान हैं तो इस औषधि का सेवन आपके लिए फायदेमंद हो सकता है चलिए जानते हैं कमर दर्द की औषधि के बारे में</p>



<blockquote class="wp-block-quote">
<p><em>सभी प्रकार के BUSINESS IDEAS, Business News, HEALTH TIPS, HINDI NEWS, हिंदी समाचार के लिए फेसबुक ग्रुप से जुड़े (यदि टेलीग्राम यूज़ करते हैं तो टेलीग्राम ग्रुप ज्वाइन करें और लेटेस्ट नोटिफिकेशन प्राप्त करें)</em></p>
</blockquote>



<figure class="wp-block-table"><table><tbody><tr><td>Whatsapp Group</td><td><a href="https://chat.whatsapp.com/IgAplgIrmzeEtOeI6JP01f" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join Now</a></td></tr><tr><td>Join Facebook</td><td><a href="https://www.facebook.com/groups/3060664137558672/?ref=share" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join &amp; Follow</a></td></tr><tr><td>Telegram Group</td><td><a href="https://t.me/+vtaKDWB1fsVkNmI1" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join Now</a></td></tr></tbody></table></figure>



<p>आज के इस भाग दौड़ भरी जिंदगी में लोगों को कई प्रकार की शिकायतें होती हैं ज्यादा बैठने की वजह से कमर में दर्द होना एक आम समस्या है कमर दर्द के लिए लोग कई प्रकार की दवाइयों का इस्तेमाल भी करते हैं लेकिन यह कुछ समय के लिए फायदेमंद साबित होती हैं इसी प्रकार से अधिक बैठने के कारण पीठ दर्द या जोड़ों का दर्द भी हो सकता है लेकिन इन सभी समस्याओं का एक रामबाण इलाज है जिसे आप अपने घर पर भी बना सकते हैं</p>



<p>आयुर्वेद के अनुसार कई प्रकार की ऐसी औषधियां है जिनका उपयोग करके कई सारी बीमारियों का इलाज किया जा सकता है आज हम जिस घरेलू औषधि के बारे में बात करने वाले हैं या अक्सर हमारे आसपास ही उपलब्ध होती है लेकिन सही जानकारी ना होने की वजह से ज्यादातर लोग इसका उपयोग नहीं कर पाते हैं यदि आप भी कमर दर्द पीठ दर्द या जोड़ों के दर्द की समस्या से परेशान हैं तो अब आपको परेशान होने की जरूरत नहीं है क्योंकि इस लेख में आपको इन सभी समस्याओं को दूर करने वाली औषधि के बारे में विस्तृत रूप से बताया गया है</p>



<p>इसे भी पढ़ें : <a href="https://www.ghindinews.com/news/health/follow-this-home-remedy-to-prevent-hair-from-turning-white/">बालों को सफेद होने से रोकने के लिए अपनाएं ये घरेलू तरीका</a></p>



<h2>कमर दर्द के लिए घरेलू औषधि</h2>



<p>यदि आप बहुत अधिक कार्य करते हैं और आपको ज्यादा अधिक समय तक बैठकर कार्य करने की आवश्यकता पड़ती है तो कमर दर्द और पेट दर्द जैसी समस्या होना स्वभाविक है जिसका घरेलू इलाज संभव है</p>



<p>कमर दर्द की औषधि बनाने के लिए आपको कनेर की आवश्यकता होगी कनेर को अक्सर अलग-अलग जगहों पर अलग-अलग नाम से भी जाना जाता है इसे कई जगहों पर कनेर, कोनयार फूल (Konyar phul), कडुकासी (Kadukasi), पीली कनेर (Pili kaner), पच्चागन्नेरु (Pachchaganeru), पचैयलरि (Pachaiyalari), कोकलाफूल (Koklaphul), कोकीलफूल (Kokilphul), कलके फूल (Kalke phul), पीलो कनेर (Pelo kaner) पिंवलकण्हेर (Pivalakanher), पच्चारली आदि नामों से जाना जाता है</p>



<p>हालांकि कनेर का वानस्पतिक नाम Thevetia peruviana (थिवेटिआ पेरूवियाना) है इसे अंग्रेजी भाषा में Yellow&nbsp;oleander के नाम से भी जाना जाता है विशेष बात यह है कि पशु इसको खाना पसंद नहीं करते हैं लेकिन इसका उपयोग पूजा-पाठ आदि करने में किया जाता है</p>



<h2>कनेर के औषधीय गुण</h2>



<p>आयुर्वेद के कई सारे ग्रंथों में कनेर को आयुर्वेदिक औषधि के रूप में जाना जाता है जो अलग-अलग रोगों के लिए फायदेमंद होती है लेकिन यदि इसका उपयोग यदि उचित मात्रा में किया जाए तभी यह फायदेमंद साबित होता है इसका अधिक मात्रा में सेवन हानिकारक हो सकता है</p>



<p>इसका उपयोग दाद, खाज, खुजली, जोड़ों का दर्द, कुष्ठ रोग, सर्पदंश इत्यादि रोगों के लिए किया जाता है कनेर के फूल पीले रंग के होते हैं जो देखने में काफी ज्यादा खूबसूरत होते हैं लेकिन इसके पौधे विषाक्त होने के कारण छोटे बच्चों को इस से दूर रहने की सलाह दी जाती है</p>



<h2>कनेर का उपयोग करके दर्द दूर करने के लिए इस तरह बनाएं घरेलू औषधि</h2>



<p>कनेर के पत्तों को पीसकर तेल में मिलाकर किसी जार्य शीशे के बर्तन रख लेना चाहिए और जिस जगह पर दर्द हो रहा हो उस जगह पर इसके तेल की मालिश करने से किसी भी प्रकार के दर्द को दूर करने में मदद मिलती है</p>



<p>कनेर के 50 ग्राम फूलों को पीस कर इसे मीठे तेल में मिला लेना चाहिए और जब भी इसका उपयोग करना हो तो जैतून के तेल में मिलाकर हल्का गर्म करके लगाने से कमर दर्द, पीठ का दर्द और जोड़ों के दर्द से राहत मिलती है</p>



<p>इसी के साथ यदि कोई व्यक्ति अधिक खुजली से ग्रसित है तो पीले कनेर के फूलों को सरसों के तेल में मिलाकर इस तेल से मालिश करने से खुजली में भी राहत मिलती है</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>http://ghindinews.github.io/ghindinews/this-remedy-is-a-panacea-for-back-pain-colic-and-joint-pain/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>बालों को सफेद होने से रोकने के लिए अपनाएं ये घरेलू तरीका</title>
		<link>http://ghindinews.github.io/ghindinews/follow-this-home-remedy-to-prevent-hair-from-turning-white/</link>
					<comments>http://ghindinews.github.io/ghindinews/follow-this-home-remedy-to-prevent-hair-from-turning-white/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[hindinews]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 25 Nov 2022 10:43:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Health]]></category>
		<category><![CDATA[hair care]]></category>
		<category><![CDATA[health tips]]></category>
		<category><![CDATA[सफेद बाल]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.ghindinews.com/?p=286</guid>

					<description><![CDATA[Hair Care : यदि आप सफेद बालों की समस्या से ग्रसित हैं और बालों को सफेद होने से रोकना चाहते हैं तो यह घरेलू औषधि आपके सफेद बालों को रोकने में मदद करेगी सभी प्रकार के BUSINESS IDEAS, Business News, HEALTH TIPS, HINDI NEWS, हिंदी समाचार के लिए फेसबुक ग्रुप से जुड़े (यदि टेलीग्राम यूज़ [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><strong>Hair Care</strong> : यदि आप सफेद बालों की समस्या से ग्रसित हैं और बालों को सफेद होने से रोकना चाहते हैं तो यह घरेलू औषधि आपके सफेद बालों को रोकने में मदद करेगी</p>



<figure class="wp-block-pullquote"><blockquote><p><em>सभी प्रकार के BUSINESS IDEAS, Business News, HEALTH TIPS, HINDI NEWS, हिंदी समाचार के लिए फेसबुक ग्रुप से जुड़े (यदि टेलीग्राम यूज़ करते हैं तो टेलीग्राम ग्रुप ज्वाइन करें और लेटेस्ट नोटिफिकेशन प्राप्त करें)</em></p></blockquote></figure>



<figure class="wp-block-table"><table><tbody><tr><td>Whatsapp Group</td><td><a href="https://chat.whatsapp.com/IgAplgIrmzeEtOeI6JP01f" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join Now</a></td></tr><tr><td>Join Facebook</td><td><a href="https://www.facebook.com/groups/3060664137558672/?ref=share" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join &amp; Follow</a></td></tr><tr><td>Telegram Group</td><td><a href="https://t.me/+vtaKDWB1fsVkNmI1" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join Now</a></td></tr></tbody></table></figure>



<p>आज की इस लेख में हम आपको बालों को सफेद होने से रोकने का उपाय बताएंगे जिसमें हम आपको कुछ ऐसी आयुर्वेदिक औषधि के बारे में जानकारी देंगे जो हमारे किचन में बहुत ही आसानी से उपलब्ध होती हैं इन औषधियों का उपयोग करके बालों को सफेद होने से रोकने वाली औषधि बनाई जा सकती है और इसके प्रयोग से बालों को सफेद होने से रोका जा सकता है</p>



<p>बाल सफेद होने से रोकने वाली औषधि के बारे में जानने से पहले हम आपको कुछ सामान्य जानकारी देना चाहेंगे जिससे कि आप यह समझ सके कि आखिर हमारे बाल सफेद क्यों होते हैं बालों के सफेद होने का कारण क्या है और इससे किस प्रकार बचाव किया जा सकता है यह जाना आपके लिए अत्यंत आवश्यक है यदि आप इसके बारे में सही तरीके से समझ लेते हैं तो आप अपने दैनिक जीवनचर्या में बदलाव करके सुधार कर सकते हैं और बालों को सफेद होने से रोकने का प्रयास कर सकते हैं</p>



<h2>बालों के सफेद होने का कारण क्या है?</h2>



<p>सामान्य तौर पर बालों के सफेद होने का कारण यह है कि बढ़ती उम्र के साथ-साथ हमारे बालों के अंदर जो पिगमेंट उपलब्ध होता है जिसे हम melanin के नाम से जानते हैं यह धीरे-धीरे कम होने लगता है जिसके कारण बाल सफेद होने शुरू हो जाते हैं यह समस्या आमतौर पर उम्र बढ़ने के कारण ही होती है जो लगभग 35 से 40 वर्ष की उम्र में दिखाई देनी शुरू हो जाती है यदि नेचुरल रूप से सफेद हो रहे बालों को रोकने की बात की जाए तो यह लगभग एक नामुमकिन प्रक्रिया होती है</p>



<p>हालांकि बढ़ती उम्र में भी लोग बालों को काला करने के लिए तरह-तरह के तरीकों का उपयोग करते हैं जिसके लिए मौजूदा समय में बाजार में कई प्रकार की बाल काला करने वाली डाई और मेहंदी आदि उपलब्ध है जिनका उपयोग करके बालों को काला किया जाता है लेकिन यहीं पर यदि नेचुरल प्रोसेस की बात करें तो किसी भी नेचुरल तरीके से उम्र के साथ सफेद हो रहे बालों को काला नहीं किया जा सकता है</p>



<p>यदि बालों के सफेद होने के दूसरे पहलुओं पर ध्यान दिया जाए तो यह हमारी लाइफ स्टाइल पर ज्यादा निर्भर करता है जिसका मतलब यह है कि यदि आप की दिनचर्या आपके खानपान की प्रक्रिया अधिक स्ट्रेस और अधिक समय तक कार्य करना रात को सोने का नियमित समय ना होना भी बालों के सफेद होने का एक कारण है</p>



<h2>बालों को सफेद होने से रोकने के लिए दिनचर्या में करें यह चीजें शामिल</h2>



<p><strong>Protein</strong> &#8211; बालों के बनने में, बालों के घने होने में, बालों के मजबूत और चमकदार होने में प्रोटीन का एक महत्वपूर्ण रोल होता है यदि यह कहा जाए कि बालों के लिए प्रोटीन एक अहम चीज है तो यह कहना भी गलत नहीं होगा ऐसे में आपको अपने बालों को सफेद होने से रोकने के लिए घने, काले और मजबूत बनाने के लिए अपने डाइट में प्रोटीन वाली चीजें अवश्य शामिल करनी चाहिए</p>



<p><strong>मल्टीविटामिन</strong> &#8211; बालों के लिए मल्टीविटामिन और मल्टीमिनिरल्स भी अत्यंत आवश्यक होते हैं इसलिए आपको अपनी डाइट में मल्टीविटामिन और मल्टीमिनिरल्स से भरपूर वस्तुओं का सेवन करना चाहिए इसके लिए आपको हरी पत्तेदार सब्जियां और साग इत्यादि अपने डाइट में शामिल करने चाहिए</p>



<p><strong>स्ट्रेस को कम करें</strong> &#8211; बालों के सफेद होने में stress का एक महत्वपूर्ण रोल होता है जो लोग बहुत ज्यादा स्ट्रेस लेते हैं बहुत ज्यादा तनाव में रहते हैं उनके बाल अधिक जल्दी सफेद होने शुरू हो जाते हैं इसलिए आपको या प्रयत्न करना चाहिए कि आपको अधिक तनाव का अनुभव ना हो और आप सामान्य जीवन जीने का प्रयत्न करें यह आपके बालों को सफेद होने से रोकने के लिए बहुत ही जरूरी कदम है</p>



<p><strong>व्यायाम है जरूरी</strong> &#8211; आज के समय में इस भाग दौड़ भरी जिंदगी में किसी व्यक्ति के पास इतना समय नहीं होता है कि वह योग या आसन कर सके लेकिन क्या आप जानते हैं आपके 30 मिनट का आसन आपके अधिक से अधिक स्ट्रेस को कम करने में सहायक होता है इसलिए आपको अपने दैनिक जीवन में समय निकालकर रोजाना कम से कम 30 मिनट के लिए योग आसन और व्यायाम इत्यादि जरूर शामिल करना चाहिए</p>



<p>इसे भी पढ़ें : <a href="https://www.ghindinews.com/news/health/fennel-to-relieve-constipation/">सौंफ का सेवन करने से मिलती है कब्ज में राहत, 5 तरह से कर सकते हैं उपयोग</a></p>



<h2>बालों को सफेद होने से रोकने के लिए घर पर बनाएं यह औषधि</h2>



<p>आंवले के अंदर विटामिन सी भरपूर मात्रा में मौजूद होता है इसी के साथ आपको काले तिल की आवश्यकता होगी क्योंकि इसके अंदर omega-3 जैसे गुण मौजूद होते हैं इसके बाद आपको महा भृंगराज की आवश्यकता होगी इन तीन औषधियों का उपयोग करके आप बालों को सफेद होने से रोकने वाली नेचुरल औषधि बना सकते हैं ध्यान दें कि जब भी आप इन सभी चीजों को खरीदते हैं तो आपको हमेशा साबूत चीजों को ही उपयोग करना चाहिए क्योंकि यदि आप बीती हुई चीजें खरीदते हैं तो इसमें मिलावट की संभावना अधिक होती है</p>



<p>इस औषधि को बनाने के लिए आपको बराबर मात्रा में तीनों चीजों को लेना होगा आप चाहे थे सौ सौ ग्राम की मात्रा में इन तीनों चीजों का उपयोग कर सकते हैं और इन तीनों को अच्छी तरह ग्राइंडर की मदद से पीसकर चूर्ण तैयार कर ले और इसे एक कंटेनर में भर कर रख दें</p>



<p>जब भी आप बालों को सफेद होने से रोकने वाली इस औषधि का सेवन करना चाहते हैं तो आपको सुबह खाली पेट एक चम्मच अपने मुंह में रखकर इसके साथ एक गिलास हल्का गुनगुना दूध का सेवन करना चाहिए कुछ समय तक इस प्रयोग को करने के बाद आपके बाल नेचुरल रूप से काले होने शुरू हो जाएंगे</p>



<p>नोट : यदि आपको गैस या एसिडिटी की समस्या है तो आपको इस औषधि का सेवन करने से पहले किसी हल्की चीज को खा लेना चाहिए इसके बाद इसका सेवन करना चाहिए</p>



<h2>अस्वीकरण</h2>



<p>यहां पर दी गई जानकारी सामान्य तौर पर समझने के लिए यह किसी भी चिकित्सा का विकल्प नहीं है यदि आपको किसी प्रकार की समस्या होती है तो आपको सबसे पहले अपने चिकित्सक से सलाह लेनी चाहिए</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>http://ghindinews.github.io/ghindinews/follow-this-home-remedy-to-prevent-hair-from-turning-white/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>UIDAI ने जारी किया नोटिफिकेशन आईडेंटिटी प्रूफ के लिए इस्तेमाल किए गए आधार कार्ड को करना होगा सत्यापित</title>
		<link>http://ghindinews.github.io/ghindinews/uidai-issued-notification-that-aadhaar-card-used-for-identity-proof-will-have-to-be-verified/</link>
					<comments>http://ghindinews.github.io/ghindinews/uidai-issued-notification-that-aadhaar-card-used-for-identity-proof-will-have-to-be-verified/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[hindinews]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 24 Nov 2022 14:21:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[aadhaar notification]]></category>
		<category><![CDATA[aadhaar verification]]></category>
		<category><![CDATA[identity proof verifycation]]></category>
		<category><![CDATA[uidai notification]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.ghindinews.com/?p=281</guid>

					<description><![CDATA[भारतीय विशिष्ट पहचान प्राधिकरण के द्वारा आईडेंटिटी प्रूफ के तौर पर इस्तेमाल किए गए आधार कार्ड को सत्यापित करने के लिए नोटिफिकेशन जारी किया गया है सभी प्रकार के BUSINESS IDEAS, BUSINESS NEWS, HEALTH TIPS, HINDI NEWS, हिंदी समाचार के लिए फेसबुक ग्रुप से जुड़े (यदि टेलीग्राम यूज़ करते हैं तो टेलीग्राम ग्रुप ज्वाइन करें [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>भारतीय विशिष्ट पहचान प्राधिकरण के द्वारा आईडेंटिटी प्रूफ के तौर पर इस्तेमाल किए गए आधार कार्ड को सत्यापित करने के लिए नोटिफिकेशन जारी किया गया है</p>



<figure class="wp-block-pullquote"><blockquote><p><em>सभी प्रकार के BUSINESS IDEAS, BUSINESS NEWS, HEALTH TIPS, HINDI NEWS, हिंदी समाचार के लिए फेसबुक ग्रुप से जुड़े (यदि टेलीग्राम यूज़ करते हैं तो टेलीग्राम ग्रुप ज्वाइन करें और लेटेस्ट नोटिफिकेशन प्राप्त करें)</em></p></blockquote></figure>



<figure class="wp-block-table"><table><tbody><tr><td>Whatsapp Group</td><td><a href="https://chat.whatsapp.com/IgAplgIrmzeEtOeI6JP01f" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join Now</a></td></tr><tr><td>Join Facebook</td><td><a href="https://www.facebook.com/groups/3060664137558672/?ref=share" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join &amp; Follow</a></td></tr><tr><td>Telegram Group</td><td><a href="https://t.me/+vtaKDWB1fsVkNmI1" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join Now</a></td></tr></tbody></table></figure>



<p>आज के समय में आधार कार्ड एक मुख्य दस्तावेज है और ज्यादातर लोग आईडेंटिटी प्रूफ के लिए आधार कार्ड को इस्तेमाल करते हैं ऐसे में Unique Identification Authority of India (uidai) ने आधार धारकों&nbsp; के द्वारा उपयोग किए गए फिजिकल आधार कॉपी या इलेक्ट्रॉनिक आधार कार्ड को वेरीफाई करने के लिए निर्देश दिया है</p>



<p>UIDAI के द्वारा जारी किए गए नोटिफिकेशन में यह निर्देश दिया गया है कि यदि कोई भी व्यक्ति अपने आधार कार्ड को आईडेंटिटी प्रूफ के लिए जमा करता है तो आधार कार्ड पर अंकित क्यूआर कोड को भारतीय विशिष्ट पहचान प्राधिकरण के ऑफिशियल ऐप (M Aadhar application or Aadhar QR code scanner) का उपयोग करके स्कैन करने की आवश्यकता होगी और इसे सत्यापित करना होगा और यह निश्चित करना होगा कि आधार धारक के द्वारा दिया गया आधार कार्ड ओरिजिनल है</p>



<p>&nbsp;बताते चलें कि आधार कार्ड को स्कैन करने के लिए के द्वारा UIDAI जारी किए गए मोबाइल ऐप आईओएस विंडोज एप आदि के लिए उपलब्ध है इन्हें ऑफिशियल स्टोर के द्वारा डाउनलोड करके उपयोग किया जा सकता है</p>



<p>आधार कार्ड को लेकर आधार कार्ड धारकों के लिए कुछ विशेष सलामी दी गई है जिसमें यह बताया गया है कि आधार कार्ड के साथ छेड़छाड़ करना एक दंडनीय अपराध है और आधार&nbsp; अधिनियम की धारा 35 के तहत इसके लिए छेड़छाड़ करने वाले व्यक्ति दंड के भागीदार भी हो सकते हैं</p>



<p>इसे भी पढ़ें: <a href="https://www.ghindinews.com/news/rbi-new-rules-regarding-fixed-deposits/" data-type="URL" data-id="https://www.ghindinews.com/news/rbi-new-rules-regarding-fixed-deposits/">FD Rule : आरबीआई ने बदला एफडी का नियम जानिए किसको होगा फायदा</a></p>



<h2>सभी राज्यों को UIDAI के द्वारा जारी किए गए नोटिफिकेशन और सलाह</h2>



<p>जारी किए गए नोटिफिकेशन के अनुसार सभी राज्यों को सतर्क रहने की सलाह दी गई है और यह कहा गया है कि जब भी कोई व्यक्ति अपने आधार कार्ड को आईडेंटिटी प्रूफ के तौर पर पेश करता है तो इसका भली-भांति सत्यापन किया जाए जिससे आधार कार्ड मैं होने वाले छेड़छाड़ का पता चल सके और आधार कार्ड फ्रॉड को कम करने में मदद मिल सके</p>



<p>अथॉरिटी के द्वारा&nbsp; एक सर्कुलर भी जारी किया गया है आधार सत्यापन पर विशेष जोर दिया गया है और प्रोटोकॉल को फॉलो करने की बात कही गई है इसलिए जब भी कोई व्यक्ति अपने आधार कार्ड का उपयोग आईडेंटिटी प्रूफ के तौर पर पेश करता है तो सामने वाले व्यक्ति को उसके द्वारा दिए गए आईडेंटिटी प्रूफ यानी आधार कार्ड को एम आधार एप या आधार स्कैनर एप के द्वारा वेरीफाई करने की आवश्यकता होगी और सभी व्यक्तियों को इसका पालन करना होगा</p>



<p>जानकारी के लिए बता दें कि भारतीय विशिष्ट पहचान प्राधिकरण के द्वारा जारी किया गया आधार कार्ड एक मांगे दस्तावेज है इसीलिए ज्यादातर लोग आधार कार्ड के ऊपर अधिक विश्वास करते हैं और कई जगहों पर आईडेंटिटी प्रूफ को सत्यापित करने के लिए आधार कार्ड की मांग करते हैं जिसके लिए आधार कार्ड का उपयोग कई जगहों पर किया जाता है जिनमें किसी होटल का कमरा बुक करने के लिए किराए पर मकान लेने के लिए टिकट बुक करने के लिए आधार कार्ड का उपयोग किया जाता है</p>



<p>कई सारे ऐसे राज्य हैं जहां पर आधार फ्रॉड के मामले सामने आए हैं इसीलिए सभी राज्यों के लिए या नोटिफिकेशन अनिवार्य है और इस पर ध्यान देने की आवश्यकता है और किसी भी आधार धारक के द्वारा आईडेंटिटी प्रूफ के रूप में पेश किए गए आधार कार्ड को स्कैन करके सत्यापित करने की आवश्यकता है</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>http://ghindinews.github.io/ghindinews/uidai-issued-notification-that-aadhaar-card-used-for-identity-proof-will-have-to-be-verified/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>FD Rule : आरबीआई ने बदला एफडी का नियम जानिए किसको होगा फायदा</title>
		<link>http://ghindinews.github.io/ghindinews/rbi-new-rules-regarding-fixed-deposits/</link>
					<comments>http://ghindinews.github.io/ghindinews/rbi-new-rules-regarding-fixed-deposits/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[hindinews]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 11 Nov 2022 10:11:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[Fd rules]]></category>
		<category><![CDATA[New fd rules]]></category>
		<category><![CDATA[Rbi new rule]]></category>
		<category><![CDATA[rbi rules]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.ghindinews.com/?p=271</guid>

					<description><![CDATA[Fd rules change : आरबीआई के द्वारा फिक्स डिपाजिट को लेकर कई सारे नियम बदल दिए गए हैं चलिए जानते हैं क्या है नया नियम और किस को होगा फायदा या नुकसान? सभी प्रकार के BUSINESS IDEAS, Business News, HEALTH TIPS, HINDI NEWS, हिंदी समाचार के लिए फेसबुक ग्रुप से जुड़े (यदि टेलीग्राम यूज़ करते [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><strong>Fd rules change</strong> : आरबीआई के द्वारा फिक्स डिपाजिट को लेकर कई सारे नियम बदल दिए गए हैं चलिए जानते हैं क्या है नया नियम और किस को होगा फायदा या नुकसान?</p>



<figure class="wp-block-pullquote"><blockquote><p><em>सभी प्रकार के BUSINESS IDEAS, Business News, HEALTH TIPS, HINDI NEWS, हिंदी समाचार के लिए फेसबुक ग्रुप से जुड़े (यदि टेलीग्राम यूज़ करते हैं तो टेलीग्राम ग्रुप ज्वाइन करें और लेटेस्ट नोटिफिकेशन प्राप्त करें)</em></p></blockquote></figure>



<figure class="wp-block-table"><table><tbody><tr><td>Whatsapp Group</td><td><a href="https://chat.whatsapp.com/IgAplgIrmzeEtOeI6JP01f" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join Now</a></td></tr><tr><td>Join Facebook</td><td><a href="https://www.facebook.com/groups/3060664137558672/?ref=share" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join &amp; Follow</a></td></tr><tr><td>Telegram Group</td><td><a href="https://t.me/+vtaKDWB1fsVkNmI1" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join Now</a></td></tr></tbody></table></figure>



<p>हाल ही में रेपो रेट बढ़ाए जाने के कारण कई सारे सरकारी और गैर सरकारी बैंकों के फिक्स डिपाजिट के ऊपर मिलने वाले ब्याज को भी बढ़ा दिया है यदि आप फिक्स डिपाजिट करते हैं तो यह खबर आपके लिए बहुत ही आवश्यक है क्योंकि फिक्स डिपाजिट को लेकर भी कई प्रकार के बदलाव किए गए हैं जिससे कुछ व्यक्तियों को फायदा तो कुछ व्यक्तियों को नुकसान भी उठाना पड़ सकता है</p>



<p>RBI के द्वारा रेपो रेट में बढ़ोतरी और फिक्स डिपॉजिट पर मिलने वाले ब्याज में बदलाव होने के कारण फिक्स डिपॉजिट करने वाले लोगों को किया खबर बहुत ही ध्यान से पढ़नी चाहिए चलिए जानते हैं कि पुराने f&amp;d rules की अपेक्षा में नए एफडी रूल्स पर क्या प्रभाव पड़ने वाला है और दोनों में क्या अंतर है</p>



<h2>क्या थे FD के पुराने नियम</h2>



<p>एफडी के पुराने नियम के अनुसार FD पूरा होने पर यदि आप एफडी का पैसा नहीं निकाल देते तो बैंक के द्वारा उसी अवधि के लिए दोबारा fd को आगे बढ़ा दिया जाता था </p>



<p>फिक्स डिपाजिट को लेकर आरबीआई के द्वारा इस नियम में भी बदलाव किया गया है जिसके अनुसार आपको मैच्योरिटी पूरा होने के बाद ब्याज का पैसा नहीं मिलेगा यानी कि यदि आपकी मैच्योरिटी पूरी हो जाती है और आप इसका पैसा नहीं निकालते हैं तो आपको बैंक के द्वारा किसी भी प्रकार का ब्याज नहीं मिलेगा</p>



<h2>जानिए क्या है एफडी के नए नियम</h2>



<p>यहीं पर यदि आरबीआई के द्वारा जारी किए गए नए अपडेट की बात की जाए तो f&amp;d का एक नया नियम यह भी है कि यदि आपका एफडी मैच्योर हो जाता है और आप इस पर किसी भी प्रकार का दावा नहीं करते हैं तो इस पर मिलने वाले ब्याज की रकम और भी कम हो जाएगी</p>



<p>सामान्य रूप से f&amp;d पर मिलने वाले ब्याज की दर 5% के हिसाब से होती है लेकिन एफडी मैच्योर होने के बाद यदि कोई व्यक्ति को उसका दावा नहीं करता है तो यह सामान्य सेविंग अकाउंट पर मिलने वाली ब्याज की दर के बराबर ही रह जाएगी RBI के द्वारा जारी किए गए FD के नए नियम सभी प्रकार के स्मॉल फाइनेंस बैंक, सहकारी बैंक, स्थानीय व क्षेत्रीय बैंक आदि पर लागू किए गए हैं इसीलिए यदि आपकी एफडी की मैच्योरिटी पूरी हो जाती है तो इस पर दावा करके निकालने में ज्यादा फायदा है</p>



<p>यदि आपने पहले से कोई एफडी करवा रखी है या फिर आप कोई नई एफडी करवाने के बारे में सोच रहे हैं तो आरबीआई के नए नियम के अनुसार आपको यह विशेष ध्यान देना होगा कि आपके एफडी की मैच्योरिटी पूरी हो गई है और इस पर मिलने वाली ब्याज की रकम कितनी है चलिए हम आपको उदाहरण सहित समझाते हैं कि नए नियम के अनुसार ब्याज दर के क्या आंकड़े हैं</p>



<h2>RBI के द्वारा जारी किए गए FD के नए नियम</h2>



<p>RBI का नया नियम जो कि एफडी के लिए लागू किया गया है उसके अनुसार यदि आपकी मैच्योरिटी पूरी हो जाती है तो यहां पर आपके सामने दो विकल्प उपलब्ध होंगे जिसके अनुसार यदि आपके एफडी पर मिलने वाली ब्याज दर आप के सेविंग अकाउंट के ऊपर मिलने वाले ब्याज दर से कम होती है तब यह नियमित रूप से चलती रहेगी</p>



<p>लेकिन यदि यही पर यदि आपकी एफडी पर मिलने वाले ब्याज की दर आपके सेविंग अकाउंट पर मिलने वाले ब्याज दर से अधिक होती है तो इस पर जो भी ब्याज मिलेगा उसे आप मैच्योरिटी पूरा होने के बाद ही प्राप्त कर सकते हैं</p>



<p>इसीलिए यदि आप पहले से कोई एफबी करवा चुके हैं तो आप इस बात का विशेष ध्यान दें कि आपके सेविंग अकाउंट पर मिलने वाले ब्याज की दर कितनी है और इसी के साथ आपके फिक्स डिपॉजिट पर मिलने वाले ब्याज की दर कितनी है जिससे कि आप यह अनुमान लगा सके कि आपकी FD पर कितना ब्याज प्राप्त हो रहा है और आपको इससे क्या फायदा हो रहा है</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>http://ghindinews.github.io/ghindinews/rbi-new-rules-regarding-fixed-deposits/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>सिर्फ 15000 लगाकर शुरू करें यह बिजनेस हर महीने होगी 40 से 50 हजार की कमाई</title>
		<link>http://ghindinews.github.io/ghindinews/sublimation-printing-business/</link>
					<comments>http://ghindinews.github.io/ghindinews/sublimation-printing-business/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[hindinews]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 08 Nov 2022 03:27:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Business]]></category>
		<category><![CDATA[business ideas]]></category>
		<category><![CDATA[LOw investment Business]]></category>
		<category><![CDATA[Startup]]></category>
		<category><![CDATA[sublimation printing Business]]></category>
		<category><![CDATA[टी शर्ट प्रिंटिंग]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.ghindinews.com/?p=265</guid>

					<description><![CDATA[sublimation printing Business शुरू करने के लिए सिर्फ ₹15000 निवेश करना होगा जिसके बाद आप हर महीने 40 से ₹50000 मुनाफा कमा सकते हैं सभी प्रकार के BUSINESS IDEAS, Business News, HEALTH TIPS, HINDI NEWS, हिंदी समाचार के लिए फेसबुक ग्रुप से जुड़े (यदि टेलीग्राम यूज़ करते हैं तो टेलीग्राम ग्रुप ज्वाइन करें और लेटेस्ट [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><strong>sublimation printing Business</strong> शुरू करने के लिए सिर्फ ₹15000 निवेश करना होगा जिसके बाद आप हर महीने 40 से ₹50000 मुनाफा कमा सकते हैं</p>



<figure class="wp-block-pullquote"><blockquote><p>सभी प्रकार के BUSINESS IDEAS, Business News, HEALTH TIPS, HINDI NEWS, हिंदी समाचार के लिए फेसबुक ग्रुप से जुड़े (यदि टेलीग्राम यूज़ करते हैं तो टेलीग्राम ग्रुप ज्वाइन करें और लेटेस्ट नोटिफिकेशन प्राप्त करें)</p></blockquote></figure>



<figure class="wp-block-table"><table><tbody><tr><td>Whatsapp Group</td><td><a href="https://chat.whatsapp.com/IgAplgIrmzeEtOeI6JP01f" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join Now</a></td></tr><tr><td>Join Facebook</td><td><a href="https://www.facebook.com/groups/3060664137558672/?ref=share" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join &amp; Follow</a></td></tr><tr><td>Telegram Group</td><td><a href="https://t.me/+vtaKDWB1fsVkNmI1" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join Now</a></td></tr></tbody></table></figure>



<p><strong>Business ideas</strong> : यदि आप एक Low investment business के बारे में सोच रहे हैं और आप एक startup करना चाहते हैं तो या व्यवसाय आपके लिए काफी ज्यादा फायदेमंद है क्योंकि इसके लिए आपको अधिक निवेश करने की आवश्यकता भी नहीं है</p>



<p><strong>Low investment business</strong> की श्रेणी में आने वाला यह बिजनेस सिर्फ ₹15000 की लागत में शुरू किया जा सकता है धीरे-धीरे जब आपका कारोबार बढ़ जाता है तो आप इसे और भी बड़ा कर सकते हैं और इसके द्वारा अच्छा मुनाफा भी प्राप्त कर सकते हैं</p>



<p>वैसे तो व्यवसाय शुरू करने के लिए आप को कम से कम 50000 से लेकर ₹100000 तक का निवेश करना पड़ता है लेकिन यदि आप कम निवेश वाला व्यवसाय शुरू करना चाहते हैं तो यह व्यवसाय आपके लिए अधिक फायदेमंद साबित होगा</p>



<p>आपने अक्सर देखा होगा कि आज के समय में ज्यादातर लोग प्रिंटेड टी-शर्ट पाना पसंद करते हैं और इसकी मांग सिर्फ भारत में ही नहीं बल्कि विदेशों में भी अधिक मात्रा में होती है ऐसे में यदि आप एक startup करना चाहते हैं तो आप टीशर्ट प्रिंटिंग का व्यवसाय शुरू कर सकते हैं</p>



<h2>टी शर्ट प्रिंटिंग का व्यवसाय कैसे शुरू करें?</h2>



<p><strong>टी शर्ट प्रिंटिंग</strong> का व्यवसाय शुरू करने के लिए आपको ऐसे टी-शर्ट की आवश्यकता होगी जो कि बिल्कुल नॉर्मल होते हैं और उन पर किसी भी प्रकार का प्रिंट नहीं होता है साथ ही साथ इस व्यवसाय को शुरू करने के लिए आपको एक sublimation printing machine&nbsp; की आवश्यकता होगी जिसके द्वारा आप टी शर्ट के ऊपर प्रिंट कर सकते हैं</p>



<p>sublimation printing machine खरीदने के लिए आप कई सारी ई-कॉमर्स वेबसाइट पर विजिट कर सकते हैं यहां पर आपको बहुत ही कम कीमत में यह मशीन प्राप्त हो जाती है और सिर्फ इतना ही नहीं इस मशीन के द्वारा आप <strong>Coffee mug, Cap, Ceramic Plate, Ceramic Tiles</strong> आदि पर भी प्रिंट करके sale कर सकते हैं और अच्छा मुनाफा प्राप्त कर सकते हैं</p>



<p>बताते चलें कि सामान्य रूप से आपको सब लेमिनेशन प्रिंटिंग मशीन खरीदने के लिए सिर्फ ₹15000 का निवेश करना होगा जिसके बाद आप अपना खुद का बिजनेस शुरू कर सकते हैं</p>



<h2>मशीन कहां से खरीदें</h2>



<p>यदि आप sublimation printing machine ऑनलाइन खरीदना चाहते हैं तो इसके लिए आप चाहे तो E-commerce website Amazon का उपयोग कर सकते हैं या फिर indiamart वेबसाइट के द्वारा भी इसे अपने घर पर मंगवा सकते हैं</p>



<p>व्यवसाय को शुरू करने के लिए आपको एक जगह का चुनाव करना होगा आप चाहे तो किराए पर भी दुकान लेकर इस व्यवसाय को शुरू कर सकते हैं</p>



<h2>कैसे होगी कमाई</h2>



<p>यदि आप <a href="https://www.ghindinews.com/news/business/sublimation-printing-business/" data-type="URL" data-id="https://www.ghindinews.com/news/business/sublimation-printing-business/">sublimation printing business</a> शुरू करना चाहते हैं तो इसके लिए आवश्यक है कि आप कमाई के बारे में यह जानकारी जरुर हासिल करने की आपको इस व्यवसाय के द्वारा अधिक मुनाफा कैसे प्राप्त हो सकता है</p>



<p>मौजूदा समय आपको अपनी लोकल मार्केट में ऐसे कई सारे दुकानदार मिल जाएंगे जो कि प्रिंटेड t-shirt सेल करते हैं ऐसे में आप चाहे तो उनसे संपर्क करके अपनी सेल को बढ़ा सकते हैं या फिर यदि आप खुद अपने प्रिंट की हुई टीशर्ट को सेल करना चाहते हैं तो इसे ऑनलाइन भी सेल कर सकते हैं</p>



<p>यदि आप प्रिंटेड ट शर्ट ऑनलाइन सेल करना चाहते हैं तो इसके लिए आपको ई-कॉमर्स वेबसाइट अम्माजोन या मीशो पर अपना अकाउंट बनाना होगा उसके बाद आप बहुत ही आसानी से अपने प्रिंट किए हुए टीशर्ट को ऑनलाइन भी सेल कर सकते हैं और अच्छा मुनाफा प्राप्त कर सकते हैं</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>http://ghindinews.github.io/ghindinews/sublimation-printing-business/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>सरकार दे रही है मुफ्त में Aadhar Card Franchise लेने का मौका आप भी ले सकते हैं लाभ</title>
		<link>http://ghindinews.github.io/ghindinews/aadhar-card-franchise/</link>
					<comments>http://ghindinews.github.io/ghindinews/aadhar-card-franchise/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[hindinews]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 07 Nov 2022 04:28:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Business]]></category>
		<category><![CDATA[aadhar card franchise]]></category>
		<category><![CDATA[business ideas]]></category>
		<category><![CDATA[franchise]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.ghindinews.com/?p=259</guid>

					<description><![CDATA[Aadhar Card Franchise : आधार कार्ड सेंटर कैसे खोले, फ्रेंचाइजी, रजिस्ट्रेशन (Aadhar Card Franchise Kaise Le, Apply Online in Hindi सभी प्रकार के BUSINESS IDEAS, Business News, HEALTH TIPS, HINDI NEWS, हिंदी समाचार के लिए फेसबुक ग्रुप से जुड़े (यदि टेलीग्राम यूज़ करते हैं तो टेलीग्राम ग्रुप ज्वाइन करें और लेटेस्ट नोटिफिकेशन प्राप्त करें) Whatsapp [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><strong>Aadhar Card Franchise</strong> : <strong>आधार कार्ड सेंटर कैसे खोले, फ्रेंचाइजी, रजिस्ट्रेशन (Aadhar Card Franchise Kaise Le, Apply Online in Hindi</strong></p>



<figure class="wp-block-pullquote"><blockquote><p>सभी प्रकार के BUSINESS IDEAS, Business News, HEALTH TIPS, HINDI NEWS, हिंदी समाचार के लिए फेसबुक ग्रुप से जुड़े (यदि टेलीग्राम यूज़ करते हैं तो टेलीग्राम ग्रुप ज्वाइन करें और लेटेस्ट नोटिफिकेशन प्राप्त करें)</p></blockquote></figure>



<figure class="wp-block-table"><table><tbody><tr><td>Whatsapp Group</td><td><a href="https://chat.whatsapp.com/IgAplgIrmzeEtOeI6JP01f" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join Now</a></td></tr><tr><td>Join Facebook</td><td><a href="https://www.facebook.com/groups/3060664137558672/?ref=share" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join &amp; Follow</a></td></tr><tr><td>Telegram Group</td><td><a href="https://t.me/+vtaKDWB1fsVkNmI1" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join Now</a></td></tr></tbody></table></figure>



<p>आधार कार्ड एक अहम दस्तावेज के रूप में जाना जाता है जिसका उपयोग किसी भी सरकारी या गैर सरकारी कार्यों के लिए किया जाता है आधार अपडेट करवाने की प्रक्रिया से लेकर नया आधार कार्ड बनवाने के कार्यों के लिए आधार सेंटर में भीड़ लगी रहती है</p>



<p>आधार कार्ड अपडेट करवाने के लिए लगभग ₹100 तक चार्ज किया जाता है ऐसे में यदि आप नया बिजनेस शुरू करने के बारे में सोच रहे हैं तो Aadhar Card Franchise आपके लिए काफी ज्यादा फायदेमंद साबित हो सकता है और आधार कार्ड सेंटर खोलकर अच्छा मुनाफा भी प्राप्त कर सकते हैं</p>



<p>आधार कार्ड फ्रेंचाइजी लेने के लिए कुछ आवश्यक डॉक्यूमेंट और साथ-साथ कुछ इक्विपमेंट और परीक्षा देने के लिए आवश्यकता होती है ऐसे नहीं यदि आप परीक्षा उत्तीर्ण कर लेते हैं तो आप आधार कार्ड फ्रेंचाइजी लेकर कमाई कर सकते हैं</p>



<p>आज के इस लेख में हम आपको आधार कार्ड फ्रेंचाइजी कैसे ले के बारे में विस्तृत रूप से बताएंगे और साथ ही साथ यह भी बताएंगे कि इसके लिए किन-किन चीजों की आवश्यकता होती है और कैसे Aadhar Card Franchise Online Apply कर सकते हैं</p>



<h2>Aadhar Card Franchise शुरू करने के लिए आवश्यक उपकरण</h2>



<ul>
<li>फिंगरप्रिंट स्कैनर</li>



<li>वेबकैम</li>



<li>प्रिंटर</li>



<li>आईरिस स्कैनर</li>



<li>अच्छा इंटरनेट कनेक्शन</li>
</ul>



<h2>आधार कार्ड केंद्र की फ्रेंचाइजी के लिए लाइसेंस (Aadhar Card Franchise License)</h2>



<p>आधार कार्ड फ्रेंचाइजी लेने के लिए आपको लाइसेंस लेने की भी आवश्यकता पड़ती है तभी आप यूआईडीएआई की फ्रेंचाइजी प्राप्त कर सकते हैं हालांकि यह एक ऑनलाइन परीक्षा है जब आपकी इस परीक्षा को देते हैं तो csc रजिस्ट्रेशन करवाने की आवश्यकता होती है और आप आसानी से लाइसेंस प्राप्त कर सकते हैं</p>



<p>इसलिए जब भी आप आधार कार्ड फ्रेंचाइजी लेना चाहते हैं तो आपको सबसे पहले <strong>कॉमन सर्विस सेंटर (सीएससी)</strong> के द्वारा उपयोग में ली जाने वाली मशीनें और खुद का वेरिफिकेशन करवाना अनिवार्य होता है जिसके बाद आप आधार कार्ड फ्रेंचाइजी के लिए आवेदन कर सकते हैं</p>



<p>आधार कार्ड फ्रेंचाइजी लेने के लिए कुछ भुगतान करने के लिए आवश्यकता होती है जिसे आप रजिस्ट्रेशन करते समय लास्ट में कर सकते हैं और आधार कार्ड फ्रेंचाइजी के लिए एलिजिबल हो सकते हैं</p>



<h2>आधार कार्ड फ्रेंचाइजी लेने के लिए खर्च (Aadhar Card Franchise Cost)</h2>



<p>आधार कार्ड फ्रेंचाइजी के लिए सबसे पहले आपको एक दुकान की आवश्यकता होगी यदि आपकी खुद की दुकान है तो यहां पर आपकी लगने वाली लागत में बचत हो सकती है इसी के साथ यदि अन्य उपकरण पर ध्यान दिया जाए तो सभी उपकरण पर लगने वाली लागत लगभग ₹100000 के करीब हो सकती है</p>



<p>हालांकि आधार कार्ड फ्रेंचाइजी के लिए कई सारे उपकरण प्रयोग में लाए जाते हैं इसलिए यह आपके ऊपर निर्भर करता है कि आप किस प्रकार के उपकरण का उपयोग करते हैं और इनकी कॉस्ट के ऊपर यह निर्भर करता है कि आपकी व्यवसाय में लगने वाली लागत कितनी होगी</p>



<h2>आधार कार्ड केंद्र की फ्रेंचाइजी लेने में प्रॉफिट (Profit)</h2>



<p>यदि आप आधार कार्ड फ्रेंचाइजी लेते हैं तो इसके द्वारा आप हर महीने लगभग 35 से ₹40000 का मुनाफा प्राप्त कर सकते हैं क्योंकि आपने अक्सर देखा होगा कि आधार कार्ड केंद्र पर हमेशा भीड़ लगी रहती है और यदि प्रति व्यक्ति के द्वारा मुनाफे की बात की जाए तो एक व्यक्ति पर लगभग ₹100 चार्ज किया जाता है</p>



<p>जिसके अनुसार यदि आप की दुकान पर ज्यादा भीड़ लगती है और ज्यादा ग्राहक आते हैं जो कि आधार कार्ड अपडेट करवाना चाहते हैं या फिर नया आधार कार्ड के लिए अप्लाई करना चाहते हैं तो आप इसके द्वारा अच्छा मुनाफा प्राप्त कर सकते हैं</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>http://ghindinews.github.io/ghindinews/aadhar-card-franchise/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Voter id Card : आपका वोटर आईडी आधार कार्ड से लिंक है या नहीं इस तरह कर सकते हैं चेक</title>
		<link>http://ghindinews.github.io/ghindinews/voter-id-is-linked-with-aadhar-card-or-not/</link>
					<comments>http://ghindinews.github.io/ghindinews/voter-id-is-linked-with-aadhar-card-or-not/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[hindinews]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 30 Oct 2022 03:41:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[Voter Card Aadhar Link Status Kaise Check Karen]]></category>
		<category><![CDATA[voter id]]></category>
		<category><![CDATA[voter id aadhar link status]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.ghindinews.com/?p=238</guid>

					<description><![CDATA[Voter Card : वोटर आईडी को आधार कार्ड से लिंक करने के लिए सरकार के द्वारा निर्देश दिया गया है ऐसे में आप चेक कर सकते हैं कि आपका वोटर आईडी आधार कार्ड से लिंक है या नहीं सभी प्रकार के BUSINESS IDEAS, Business News, HEALTH TIPS, HINDI NEWS, हिंदी समाचार के लिए फेसबुक ग्रुप [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><strong>Voter Card</strong> : वोटर आईडी को आधार कार्ड से लिंक करने के लिए सरकार के द्वारा निर्देश दिया गया है ऐसे में आप चेक कर सकते हैं कि आपका वोटर आईडी आधार कार्ड से लिंक है या नहीं</p>



<figure class="wp-block-pullquote"><blockquote><p>सभी प्रकार के BUSINESS IDEAS, Business News, HEALTH TIPS, HINDI NEWS, हिंदी समाचार के लिए फेसबुक ग्रुप से जुड़े (यदि टेलीग्राम यूज़ करते हैं तो टेलीग्राम ग्रुप ज्वाइन करें और लेटेस्ट नोटिफिकेशन प्राप्त करें)</p></blockquote></figure>



<figure class="wp-block-table"><table><tbody><tr><td>Whatsapp Group</td><td><a href="https://chat.whatsapp.com/IgAplgIrmzeEtOeI6JP01f" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join Now</a></td></tr><tr><td>Join Facebook</td><td><a href="https://www.facebook.com/groups/3060664137558672/?ref=share" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join &amp; Follow</a></td></tr><tr><td>Telegram Group</td><td><a href="https://t.me/+vtaKDWB1fsVkNmI1" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join Now</a></td></tr></tbody></table></figure>



<p>वोटर आईडी कार्ड को लेकर सरकार के द्वारा कुछ समय पहले नोटिफिकेशन जारी किया गया था कि सभी व्यक्तियों को वोटर आईडी को आधार कार्ड के द्वारा लिंक करवाना अनिवार्य है ऐसे में कई सारे व्यक्तियों ने ऑनलाइन या ऑफलाइन माध्यम से अपने वोटर आईडी को आधार कार्ड से लिंक करने के लिए आवेदन किया था</p>



<p>यदि आप भी उन व्यक्तियों में से हैं जिन्होंने ऑफलाइन या ऑनलाइन तरीके से अपने वोटर आईडी को आधार कार्ड से लिंक करने के लिए आवेदन किया था और आप यह नहीं जानता रहे हैं कि आपका वोटर आईडी कार्ड आधार कार्ड के द्वारा लिंक हुआ या नहीं तो इस तरीके से आप घर बैठे या पता लगा सकते हैं</p>



<h2>Voter Card Aadhar Link Status Kaise Check Karen</h2>



<p><a href="https://www.ghindinews.com/news/voter-id-is-linked-with-aadhar-card-or-not/" data-type="URL" data-id="https://www.ghindinews.com/news/voter-id-is-linked-with-aadhar-card-or-not/">Voter Card Aadhar Link Status</a> चेक करने की प्रक्रिया बहुत ही आसान है इसे आप घर बैठे आसानी से चेक कर सकते हैं यदि आपने बहुत पहले ही अपने वोटर कार्ड को आधार कार्ड से लिंक करवाने के लिए आवेदन कर दिया है और आप यह नहीं जानता रहे हैं कि आपका वोटर आईडी आपके आधार कार्ड के द्वारा लिंक हो चुका है या अभी तक लिंक नहीं हुआ है तो बहुत ही आसानी से स्टेटस चेक कर सकते हैं</p>



<p>बताते चलें कि यदि आपने अभी तक अपने वोटर आईडी को आधार कार्ड से लिंक करने के लिए आवेदन नहीं किया है तो आपको अपने वोटर आईडी को आधार कार्ड से लिंक करवा लेना चाहिए क्योंकि यह भारत सरकार के निर्देशानुसार बहुत ही पहले से नोटिफिकेशन जारी किया जा चुका है इसके अनुसार सभी वोटर कार्ड धारियों को अपने वोटर आईडी को आधार कार्ड से लिंक करवाना अनिवार्य है</p>



<h2>वोटर आईडी को आधार कार्ड से लिंक कैसे करें?</h2>



<p>वोटर आईडी को आधार कार्ड के द्वारा लिंक करना बहुत ही आसान है यदि आप अभी तक अपने वोटर आईडी को आधार कार्ड से लिंक करवाने के लिए आवेदन नहीं किए हैं तो आप नीचे दिए गए स्टेप्स को फॉलो करके बहुत ही आसानी से वोटर कार्ड को आधार कार्ड के द्वारा लिंक करवा सकते हैं</p>



<h3>Linking Of Aadhaar With Voter ID</h3>



<ul><li>वोटर आईडी को आधार कार्ड के द्वारा लिंक करने के लिए आपको वोटर आईडी कार्ड की ऑफिशियल वेबसाइट (https://www.elections.tn.gov.in/Aadhaar_Linking.aspx) पर विजिट करना होगा</li><li>इसके बाद आपको For Citizens / Voters का विकल्प दिखाई देगा</li><li>इसके बाद आपको अपना वोटर आईडी नंबर और आधार कार्ड नंबर के साथ-साथ सभी डिटेल सही तरीके से भरकर सबमिट करना होगा</li><li>इसके बाद आपके रजिस्टर्ड मोबाइल नंबर पर एक छोटी सी प्राप्त होगा जिसके द्वारा आप वेरिफिकेशन करके अपने वोटर आईडी को आधार कार्ड से लिंक कर सकते हैं</li></ul>



<h2>वोटर कार्ड आधार लिंक स्टेटस कैसे जानें</h2>



<p>वोटर आईडी आधार कार्ड लिंक स्टेटस जानने के लिए nvsp की ऑफिशियल वेबसाइट पर जाकर आसानी से स्टेटस चेक किया जा सकता है</p>



<p>बताते चलें कि वोटर आईडी को आधार कार्ड से लिंक करने के लिए 1 अगस्त 2022 से सुविधाएं चालू कर दी गई हैं और सभी व्यक्तियों को निर्देश दिया गया है कि वे अपने वोटर कार्ड को 31 मार्च 2023 तक अपने आधार कार्ड के द्वारा लिंक करवा लें</p>



<p>जानकारी के लिए बता दें कि सरकार के द्वारा सभी डॉक्यूमेंट को आधार कार्ड के द्वारा लिंक करने का मुख्य उद्देश्य है कि सभी डॉक्यूमेंट को और भी ज्यादा सुरक्षित बनाया जा सके और एक ही डॉक्यूमेंट के द्वारा आप आसानी से सभी डॉक्यूमेंट को access कर पाएं</p>



<h2>Voter Card Aadhar Link Status Check Kaise Karen</h2>



<p>वोटर कार्ड आधार कार्ड लिंकिंग स्टेटस चेक करने के लिए आप नीचे दिए गए स्टेप्स को फॉलो करके बहुत ही आसानी से अपने वोटर आईडी और आधार कार्ड लिंकिंग का स्टेटस चेक कर सकते हैं ध्यान दें कि यहां पर आपको एक रिफरेंस नंबर प्राप्त होता है जिसकी आवश्यकता होगी</p>



<h3>एसे चेक करें वोटर कार्ड आधार लिंक स्टेटस</h3>



<ul><li>वोटर आईडी आधार कार्ड लिंक स्टेटस चेक करने के लिए सबसे पहले राष्ट्रीय मतदाता सेवा प्रदाता वेबसाइट https://nvsp.in/ पर विजिट करें</li><li>Track Application Status के विकल्प का चुनाव करें</li><li>Reference Id Number जोकि वोटर आईडी को आधार कार्ड से लिंक करवाते समय प्राप्त होता है इसे प्रविष्ट करें</li><li>Track Status के विकल्प पर क्लिक करके चेक करें</li><li>इसके बाद आपको बहुत ही आसानी से या पता चल जाएगा कि Voter Card Aadhar Card से Link हुआ है या नहीं</li></ul>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>http://ghindinews.github.io/ghindinews/voter-id-is-linked-with-aadhar-card-or-not/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Zero investment business : मुफ्त में शुरू करें यह बिजनेस हर महीने 35 से ₹40000 कमाएं</title>
		<link>http://ghindinews.github.io/ghindinews/start-this-business-for-free-earn-thirty-five-to-forty-thousand-every-month/</link>
					<comments>http://ghindinews.github.io/ghindinews/start-this-business-for-free-earn-thirty-five-to-forty-thousand-every-month/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[hindinews]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 29 Oct 2022 10:32:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Business]]></category>
		<category><![CDATA[business ideas]]></category>
		<category><![CDATA[freelancer content writing]]></category>
		<category><![CDATA[Small business idea]]></category>
		<category><![CDATA[Startup]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.ghindinews.com/?p=234</guid>

					<description><![CDATA[Business ideas : हर नए बिजनेस को शुरू करने के लिए कुछ ना कुछ निवेश करने की आवश्यकता होती है लेकिन इस व्यवसाय को मुफ्त में शुरू कर सकते हैं सभी प्रकार के BUSINESS IDEAS, Business News, HEALTH TIPS, HINDI NEWS, हिंदी समाचार के लिए फेसबुक ग्रुप से जुड़े (यदि टेलीग्राम यूज़ करते हैं तो [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><strong>Business ideas</strong> : हर नए बिजनेस को शुरू करने के लिए कुछ ना कुछ निवेश करने की आवश्यकता होती है लेकिन इस व्यवसाय को मुफ्त में शुरू कर सकते हैं</p>



<figure class="wp-block-pullquote"><blockquote><p>सभी प्रकार के BUSINESS IDEAS, Business News, HEALTH TIPS, HINDI NEWS, हिंदी समाचार के लिए फेसबुक ग्रुप से जुड़े (यदि टेलीग्राम यूज़ करते हैं तो टेलीग्राम ग्रुप ज्वाइन करें और लेटेस्ट नोटिफिकेशन प्राप्त करें)</p></blockquote></figure>



<figure class="wp-block-table"><table><tbody><tr><td>Whatsapp Group</td><td><a href="https://chat.whatsapp.com/IgAplgIrmzeEtOeI6JP01f" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join Now</a></td></tr><tr><td>Join Facebook</td><td><a href="https://www.facebook.com/groups/3060664137558672/?ref=share" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join &amp; Follow</a></td></tr><tr><td>Telegram Group</td><td><a href="https://t.me/+vtaKDWB1fsVkNmI1" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join Now</a></td></tr></tbody></table></figure>



<p>जब भी आप कोई नया व्यवसाय शुरू करना चाहते हैं तो आपको कुछ ना कुछ निवेश करने की आवश्यकता होती है लेकिन आज के इस लेख में हम आपको एक ऐसे बिजनेस आइडिया के बारे में बताने जा रहे हैं जो कि <strong>zero investment business</strong> है और इसे आप बिल्कुल मुफ्त में शुरू करके हर महीने अच्छा खासा मुनाफा प्राप्त कर सकते हैं</p>



<p><strong>New business startup</strong> करने के लिए यह एक बेहतरीन तरीका हो सकता है क्योंकि इसमें आपको एक रुपए भी निवेश करने की आवश्यकता नहीं है आप इसे बहुत ही आसानी से अपने स्मार्टफोन या कंप्यूटर के द्वारा शुरू कर सकते हैं</p>



<h2>इस बिजनेस में होगा अच्छा मुनाफा</h2>



<p>यदि आप उन व्यक्तियों की लिस्ट में शामिल है जिन लोगों ने पढ़ाई करके अच्छी डिग्री हासिल कर लिया है लेकिन इसके बावजूद उन्हें कोई रोजगार नहीं मिल रहा है या फिर आप एक छात्र हैं और पढ़ाई के साथ-साथ कमाई करना चाहते हैं तो यह आपके लिए सुनहरा मौका है</p>



<p>आज का यह <strong>small business idea</strong> उन व्यक्तियों के लिए जो लोग लिखने का शौक रखते हैं यानी कि यदि आप एक कांटेक्ट राइडर हैं या फिर कंटेंट राइटर बनकर  ऑनलाइन कमाई करना चाहते हैं</p>



<p><strong>Online income</strong> जनरेट करने के लिए फ्रीलांसर कंटेंट राइटिंग करके अच्छा मुनाफा प्राप्त किया जा सकता है और आज के समय में बहुत सारे ऐसे व्यक्ति हैं जो इनकम जनरेट करने के लिए <strong>freelancer Content writing</strong> का सहारा लेते हैं और हर महीने अच्छा मुनाफा प्राप्त करते हैं</p>



<p>बताते चलें कि यदि आप यह बिजनेस शुरू करते हैं तो इसके लिए आपको किसी भी प्रकार से निवेश करने की आवश्यकता नहीं होती है और साथ ही साथ आप इसे चाहे तो पार्ट टाइम या फुल टाइम कमाई का जरिया भी बना सकते हैं</p>



<h2>Freelancer content writing शुरू करने के लिए आवश्यक सामग्री</h2>



<ul><li>यदि आप फ्रीलांसर कंटेंट राइटिंग शुरू करके मुनाफा प्राप्त करना चाहते हैं तो इसके लिए आपको कुछ सामग्री की आवश्यकता होगी</li><li>इस व्यवसाय को आप अपने स्मार्टफोन या लैपटॉप के द्वारा शुरू कर सकते हैं</li><li>व्यवसाय को शुरू करने के लिए आपको एक स्थाई कमरे की आवश्यकता होगी</li><li>साथ ही साथ आपको एक अच्छा इंटरनेट कनेक्शन भी चाहिए आप चाहे तो वाईफाई का इस्तेमाल भी कर सकते हैं</li></ul>



<h2>फ्रीलांसर कैसे बने</h2>



<p>फ्रीलांसर बनने के लिए आपको कई सारी ऐसी वेबसाइट मिल जाएंगी जिनका इस्तेमाल करके आप फ्रीलांसर बनकर कंटेंट राइटिंग करके अच्छा खासा मुनाफा प्राप्त कर सकते हैं</p>



<p>कंटेंट राइटिंग के लिए आप चाहे तो फ्रीलांसर वेबसाइट पर अपना अकाउंट रजिस्टर करके इसके द्वारा भी नए नए प्रोजेक्ट लेकर कार्य शुरू कर सकते हैं</p>



<p>जानकारी के लिए बता दें कि यदि आप किसी वेबसाइट पर रजिस्टर नहीं करना चाहते हैं तो फेसबुक पर मौजूदा समय में कई सारे ऐसे ग्रुप उपलब्ध है जहां पर फ्रीलांसर कंटेंट राइटिंग करने के लिए हजारों की तादात में प्रोजेक्ट मिल जाते हैं</p>



<h2>Freelancer content writing से कमाई</h2>



<p><a href="https://www.ghindinews.com/news/business/freelancer-content-writing/" data-type="URL" data-id="https://www.ghindinews.com/news/business/freelancer-content-writing/">Freelancer content writing</a> करके आप हर महीने लगभग 35 से ₹40000 की कमाई कर सकते हैं क्योंकि सामान्य रूप से यदि आप सामान्य रूप से इस क्षेत्र में उतरते हैं तो आपको धीरे-धीरे अधिक प्रोजेक्ट मिलने शुरू हो जाते हैं</p>



<p>मौजूदा समय में फ्रीलांसर कंटेंट राइटिंग करके एक कंटेंट राइटिंग करने के लगभग ₹100 से ₹150 तक चार्ज किया जाता है इसके अनुसार आप आसानी से अंदाजा लगा सकते हैं कि महीने में आपका कितना मुनाफा हो सकता है</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>http://ghindinews.github.io/ghindinews/start-this-business-for-free-earn-thirty-five-to-forty-thousand-every-month/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Paytm Service Agent बनकर हर महीने लाखों कमाई करने का मौका, यहां जाने पूरी प्रक्रिया</title>
		<link>http://ghindinews.github.io/ghindinews/paytm-service-agent-kaise-bane/</link>
					<comments>http://ghindinews.github.io/ghindinews/paytm-service-agent-kaise-bane/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[hindinews]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 28 Oct 2022 07:35:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Business]]></category>
		<category><![CDATA[business ideas]]></category>
		<category><![CDATA[paytm]]></category>
		<category><![CDATA[Paytm service agent]]></category>
		<category><![CDATA[Startup Business ideas]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.ghindinews.com/?p=219</guid>

					<description><![CDATA[Paytm Service Agent : पेटीएम के द्वारा कमाई करने का सुनहरा मौका है आप पेटीएम सर्विस एजेंट बनकर हर महीने लाखों का मुनाफा प्राप्त कर सकते हैं सभी प्रकार के BUSINESS IDEAS, Business News, HEALTH TIPS, HINDI NEWS, हिंदी समाचार के लिए फेसबुक ग्रुप से जुड़े (यदि टेलीग्राम यूज़ करते हैं तो टेलीग्राम ग्रुप ज्वाइन [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Paytm Service Agent : पेटीएम के द्वारा कमाई करने का सुनहरा मौका है आप पेटीएम सर्विस एजेंट बनकर हर महीने लाखों का मुनाफा प्राप्त कर सकते हैं</p>



<figure class="wp-block-pullquote"><blockquote><p>सभी प्रकार के BUSINESS IDEAS, Business News, HEALTH TIPS, HINDI NEWS, हिंदी समाचार के लिए फेसबुक ग्रुप से जुड़े (यदि टेलीग्राम यूज़ करते हैं तो टेलीग्राम ग्रुप ज्वाइन करें और लेटेस्ट नोटिफिकेशन प्राप्त करें)</p></blockquote></figure>



<figure class="wp-block-table"><table><tbody><tr><td>Whatsapp Group</td><td><a href="https://chat.whatsapp.com/IgAplgIrmzeEtOeI6JP01f" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join Now</a></td></tr><tr><td>Join Facebook</td><td><a href="https://www.facebook.com/groups/3060664137558672/?ref=share" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join &amp; Follow</a></td></tr><tr><td>Telegram Group</td><td><a href="https://t.me/+vtaKDWB1fsVkNmI1" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join Now</a></td></tr></tbody></table></figure>



<p>यदि आप पेटीएम के द्वारा कमाई करना चाहते हैं तो आपके लिए यह सुनहरा मौका है यदि आप एक पढ़े लिखे व्यक्ति हैं और आप पेटीएम के द्वारा कमाई करना चाहते हैं तो आप Paytm Service Agent बनकर हर महीने अच्छा खासा मुनाफा प्राप्त कर सकते हैं</p>



<p>Business ideas : यदि आप एक startup business ideas की तलाश कर रहे हैं तो यह व्यवसाय आपके लिए अच्छा व्यवसाय साबित हो सकता है आज के इस लेख में पेटीएम सर्विस एजेंट कैसे बने के बारे में विस्तृत रूप से बताएंगे और आपको यह भी जानकारी देंगे कि पेटीएम एजेंट बनने के लिए किन-किन चीजों की आवश्यकता होती है और किस तरह से पेटीएम सर्विस एजेंट बनने के लिए आवेदन कर सकते हैं तो चलिए शुरू करते हैं और जानते हैं कि Paytm Service Agent kaise bane</p>



<h2>Paytm Service Agent kaise bane?</h2>



<p>पेटीएम सर्विस एजेंट बनकर आप पार्ट टाइम या फुल टाइम जॉब कर सकते हैं इसके द्वारा शुरुआती समय में आप ₹30000 तक हर महीने कमाई कर सकते हैं यदि आप पार्ट टाइम जॉब करने के बारे में सोच रहे हैं तो पेटीएम सर्विस एजेंट आपके लिए बेहद ही फायदेमंद बिजनेस है जिसके द्वारा आप अपनी सामान्य जरूरतों को आसानी से पूरा कर सकते हैं</p>



<p>बताते चलें कि पेटीएम सर्विस एजेंट बनना बिल्कुल आसान है और यह मुफ्त भी है पेटीएम सर्विस एजेंट बनने के लिए आपको किसी भी तरह से निवेश करने की आवश्यकता नहीं है</p>



<h2>पेटीएम सर्विस एजेंट बनने के लिए योग्यता</h2>



<ul><li>पेटीएम सर्विस एजेंट के लिए आवेदन करने वाले आवेदक की न्यूनतम आयु 18 वर्ष होनी चाहिए</li><li>यदि यहां पर शैक्षणिक योग्यता की बात करें तो आपको सामान्य जानकारी होनी चाहिए</li><li>Paytm service agent बनने के लिए आपके पास एक स्मार्टफोन होना अनिवार्य है</li></ul>



<h2>कमाई कैसे करें?</h2>



<p>पेटीएम सर्विस एजेंट बंद कर कमाई करने के लिए आपको सबसे पहले पेटीएम सर्विस एजेंट बनना होगा इसके बाद आप अन्य व्यापारियों को पेटीएम के प्रोडक्ट को बेचकर मिलने वाली सेल पर कमीशन के द्वारा मुनाफा प्राप्त कर सकते हैं पेटीएम से कमाई करने के लिए विभिन्न प्रकार के उत्पाद मौजूद है</p>



<p>जिसके अंदर पेटीएम के एक उत्पाद को बेचना और पेटीएम के द्वारा दी जाने वाली सुविधाओं को ग्राहक को उपलब्ध करवा कर मुनाफा प्राप्त किया जा सकता है इसी के साथ साथ रिचार्ज और बिल भुगतान के द्वारा भी मुनाफा कमाया जा सकता है</p>



<h2>पेटीएम सर्विस एजेंट के लिए ऑनलाइन आवेदन कैसे करें? Paytm Service Agent online apply</h2>



<p><strong><a href="https://www.ghindinews.com/news/business/paytm-service-agent-kaise-bane/" data-type="URL" data-id="https://www.ghindinews.com/news/business/paytm-service-agent-kaise-bane/">Paytm Service Agent Apply Online</a></strong> : पेटीएम सर्विस एजेंट बनने के लिए आवेदन करने की प्रक्रिया बहुत ही आसान है इसके लिए आप अपने स्मार्टफोन या कंप्यूटर के द्वारा आसानी से आवेदन कर सकते हैं जिसकी प्रक्रिया नीचे दी गई है</p>



<ul><li>पेटीएम सर्विस एजेंट बनने के लिए और ऑनलाइन आवेदन करने के लिए आपको सबसे पहले पेटीएम की ऑफिशियल वेबसाइट पर जाना होगा</li><li>यहां पर आपको PSA सर्च करना होगा</li><li>इसके बाद आपको ऑनलाइन अप्लाई का विकल्प दिखाई देगा जिस पर क्लिक करना होगा</li><li>इसके बाद आपके सामने एक नया पेज खुल कर आएगा जहां पर आपको आप से संबंधित सभी जानकारी भरना होगा</li><li>इसके बाद आपको इसे सबमिट करना होगा</li><li>आवेदन करने के कुछ समय के बाद पेटीएम अधिकारी आपसे संपर्क करेंगे और आपको पेटीएम आईडी प्रदान करेंगे</li><li>जिसके बाद आप आसानी से पेटीएम सर्विस एजेंट बन जाएंगे और इसके द्वारा कमाई कर सकेंगे</li></ul>



<p>यदि आप पढ़े लिखे व्यक्ति हैं और आप रोजगार की तलाश में आप स्वयं का व्यवसाय शुरू करना चाहते हैं तो पेटीएम आपके लिए यह सुनहरा मौका लेकर आया है जिसके द्वारा आप बिना ₹1 निवेश किए पेटीएम एजेंट बंद कर हर महीने लगभग 30,000 का मुनाफा प्राप्त कर सकते हैं</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>http://ghindinews.github.io/ghindinews/paytm-service-agent-kaise-bane/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
