<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Fd rules &#8211; ghindinews</title>
	<atom:link href="http://ghindinews.github.io/ghindinews/tag/fd-rules/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://ghindinews.github.io/ghindinews/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Fri, 11 Nov 2022 10:11:51 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>FD Rule : आरबीआई ने बदला एफडी का नियम जानिए किसको होगा फायदा</title>
		<link>http://ghindinews.github.io/ghindinews/rbi-new-rules-regarding-fixed-deposits/</link>
					<comments>http://ghindinews.github.io/ghindinews/rbi-new-rules-regarding-fixed-deposits/?noamp=mobile#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[hindinews]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 11 Nov 2022 10:11:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[Fd rules]]></category>
		<category><![CDATA[New fd rules]]></category>
		<category><![CDATA[Rbi new rule]]></category>
		<category><![CDATA[rbi rules]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.ghindinews.com/?p=271</guid>

					<description><![CDATA[Fd rules change : आरबीआई के द्वारा फिक्स डिपाजिट को लेकर कई सारे नियम बदल दिए गए हैं चलिए जानते हैं क्या है नया नियम और किस को होगा फायदा या नुकसान? सभी प्रकार के BUSINESS IDEAS, Business News, HEALTH TIPS, HINDI NEWS, हिंदी समाचार के लिए फेसबुक ग्रुप से जुड़े (यदि टेलीग्राम यूज़ करते [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><strong>Fd rules change</strong> : आरबीआई के द्वारा फिक्स डिपाजिट को लेकर कई सारे नियम बदल दिए गए हैं चलिए जानते हैं क्या है नया नियम और किस को होगा फायदा या नुकसान?</p>



<figure class="wp-block-pullquote"><blockquote><p><em>सभी प्रकार के BUSINESS IDEAS, Business News, HEALTH TIPS, HINDI NEWS, हिंदी समाचार के लिए फेसबुक ग्रुप से जुड़े (यदि टेलीग्राम यूज़ करते हैं तो टेलीग्राम ग्रुप ज्वाइन करें और लेटेस्ट नोटिफिकेशन प्राप्त करें)</em></p></blockquote></figure>



<figure class="wp-block-table"><table><tbody><tr><td>Whatsapp Group</td><td><a href="https://chat.whatsapp.com/IgAplgIrmzeEtOeI6JP01f" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join Now</a></td></tr><tr><td>Join Facebook</td><td><a href="https://www.facebook.com/groups/3060664137558672/?ref=share" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join &amp; Follow</a></td></tr><tr><td>Telegram Group</td><td><a href="https://t.me/+vtaKDWB1fsVkNmI1" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join Now</a></td></tr></tbody></table></figure>



<p>हाल ही में रेपो रेट बढ़ाए जाने के कारण कई सारे सरकारी और गैर सरकारी बैंकों के फिक्स डिपाजिट के ऊपर मिलने वाले ब्याज को भी बढ़ा दिया है यदि आप फिक्स डिपाजिट करते हैं तो यह खबर आपके लिए बहुत ही आवश्यक है क्योंकि फिक्स डिपाजिट को लेकर भी कई प्रकार के बदलाव किए गए हैं जिससे कुछ व्यक्तियों को फायदा तो कुछ व्यक्तियों को नुकसान भी उठाना पड़ सकता है</p>



<p>RBI के द्वारा रेपो रेट में बढ़ोतरी और फिक्स डिपॉजिट पर मिलने वाले ब्याज में बदलाव होने के कारण फिक्स डिपॉजिट करने वाले लोगों को किया खबर बहुत ही ध्यान से पढ़नी चाहिए चलिए जानते हैं कि पुराने f&amp;d rules की अपेक्षा में नए एफडी रूल्स पर क्या प्रभाव पड़ने वाला है और दोनों में क्या अंतर है</p>



<h2>क्या थे FD के पुराने नियम</h2>



<p>एफडी के पुराने नियम के अनुसार FD पूरा होने पर यदि आप एफडी का पैसा नहीं निकाल देते तो बैंक के द्वारा उसी अवधि के लिए दोबारा fd को आगे बढ़ा दिया जाता था </p>



<p>फिक्स डिपाजिट को लेकर आरबीआई के द्वारा इस नियम में भी बदलाव किया गया है जिसके अनुसार आपको मैच्योरिटी पूरा होने के बाद ब्याज का पैसा नहीं मिलेगा यानी कि यदि आपकी मैच्योरिटी पूरी हो जाती है और आप इसका पैसा नहीं निकालते हैं तो आपको बैंक के द्वारा किसी भी प्रकार का ब्याज नहीं मिलेगा</p>



<h2>जानिए क्या है एफडी के नए नियम</h2>



<p>यहीं पर यदि आरबीआई के द्वारा जारी किए गए नए अपडेट की बात की जाए तो f&amp;d का एक नया नियम यह भी है कि यदि आपका एफडी मैच्योर हो जाता है और आप इस पर किसी भी प्रकार का दावा नहीं करते हैं तो इस पर मिलने वाले ब्याज की रकम और भी कम हो जाएगी</p>



<p>सामान्य रूप से f&amp;d पर मिलने वाले ब्याज की दर 5% के हिसाब से होती है लेकिन एफडी मैच्योर होने के बाद यदि कोई व्यक्ति को उसका दावा नहीं करता है तो यह सामान्य सेविंग अकाउंट पर मिलने वाली ब्याज की दर के बराबर ही रह जाएगी RBI के द्वारा जारी किए गए FD के नए नियम सभी प्रकार के स्मॉल फाइनेंस बैंक, सहकारी बैंक, स्थानीय व क्षेत्रीय बैंक आदि पर लागू किए गए हैं इसीलिए यदि आपकी एफडी की मैच्योरिटी पूरी हो जाती है तो इस पर दावा करके निकालने में ज्यादा फायदा है</p>



<p>यदि आपने पहले से कोई एफडी करवा रखी है या फिर आप कोई नई एफडी करवाने के बारे में सोच रहे हैं तो आरबीआई के नए नियम के अनुसार आपको यह विशेष ध्यान देना होगा कि आपके एफडी की मैच्योरिटी पूरी हो गई है और इस पर मिलने वाली ब्याज की रकम कितनी है चलिए हम आपको उदाहरण सहित समझाते हैं कि नए नियम के अनुसार ब्याज दर के क्या आंकड़े हैं</p>



<h2>RBI के द्वारा जारी किए गए FD के नए नियम</h2>



<p>RBI का नया नियम जो कि एफडी के लिए लागू किया गया है उसके अनुसार यदि आपकी मैच्योरिटी पूरी हो जाती है तो यहां पर आपके सामने दो विकल्प उपलब्ध होंगे जिसके अनुसार यदि आपके एफडी पर मिलने वाली ब्याज दर आप के सेविंग अकाउंट के ऊपर मिलने वाले ब्याज दर से कम होती है तब यह नियमित रूप से चलती रहेगी</p>



<p>लेकिन यदि यही पर यदि आपकी एफडी पर मिलने वाले ब्याज की दर आपके सेविंग अकाउंट पर मिलने वाले ब्याज दर से अधिक होती है तो इस पर जो भी ब्याज मिलेगा उसे आप मैच्योरिटी पूरा होने के बाद ही प्राप्त कर सकते हैं</p>



<p>इसीलिए यदि आप पहले से कोई एफबी करवा चुके हैं तो आप इस बात का विशेष ध्यान दें कि आपके सेविंग अकाउंट पर मिलने वाले ब्याज की दर कितनी है और इसी के साथ आपके फिक्स डिपॉजिट पर मिलने वाले ब्याज की दर कितनी है जिससे कि आप यह अनुमान लगा सके कि आपकी FD पर कितना ब्याज प्राप्त हो रहा है और आपको इससे क्या फायदा हो रहा है</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>http://ghindinews.github.io/ghindinews/rbi-new-rules-regarding-fixed-deposits/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
