<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>दिवाली पूजा &#8211; ghindinews</title>
	<atom:link href="/tag/%E0%A4%A6%E0%A4%BF%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%B2%E0%A5%80-%E0%A4%AA%E0%A5%82%E0%A4%9C%E0%A4%BE/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Mon, 24 Oct 2022 03:54:38 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>Diwali 2022 : दिवाली पूजा पर इस तरह करें माँ लक्ष्मी की पूजा जानिए विधि और उपाय और मुहूर्त</title>
		<link>/%e0%a4%a6%e0%a4%bf%e0%a4%b5%e0%a4%be%e0%a4%b2%e0%a5%80-%e0%a4%aa%e0%a5%82%e0%a4%9c%e0%a4%be-%e0%a4%ae%e0%a5%81%e0%a4%b9%e0%a5%81%e0%a4%b0%e0%a5%8d%e0%a4%a4-%e0%a4%94%e0%a4%b0-%e0%a4%b5%e0%a4%bf/</link>
					<comments>/%e0%a4%a6%e0%a4%bf%e0%a4%b5%e0%a4%be%e0%a4%b2%e0%a5%80-%e0%a4%aa%e0%a5%82%e0%a4%9c%e0%a4%be-%e0%a4%ae%e0%a5%81%e0%a4%b9%e0%a5%81%e0%a4%b0%e0%a5%8d%e0%a4%a4-%e0%a4%94%e0%a4%b0-%e0%a4%b5%e0%a4%bf/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[hindinews]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 24 Oct 2022 03:54:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[दिवाली पूजा]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.ghindinews.com/?p=151</guid>

					<description><![CDATA[Diwali 2022 : दिवाली पूजा पर इस तरह करें मां लक्ष्मी की पूजा करने से मिलेगी सुख समृद्धि और घर ... <p class="read-more-container"><a title="Diwali 2022 : दिवाली पूजा पर इस तरह करें माँ लक्ष्मी की पूजा जानिए विधि और उपाय और मुहूर्त" class="read-more button" href="/%e0%a4%a6%e0%a4%bf%e0%a4%b5%e0%a4%be%e0%a4%b2%e0%a5%80-%e0%a4%aa%e0%a5%82%e0%a4%9c%e0%a4%be-%e0%a4%ae%e0%a5%81%e0%a4%b9%e0%a5%81%e0%a4%b0%e0%a5%8d%e0%a4%a4-%e0%a4%94%e0%a4%b0-%e0%a4%b5%e0%a4%bf/#more-151" aria-label="More on Diwali 2022 : दिवाली पूजा पर इस तरह करें माँ लक्ष्मी की पूजा जानिए विधि और उपाय और मुहूर्त">Read more</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><strong>Diwali 2022</strong> : दिवाली पूजा पर इस तरह करें मां लक्ष्मी की पूजा करने से मिलेगी सुख समृद्धि और घर में आएंगी खुशियां शुभ मुहूर्त और पूजा विधि</p>



<figure class="wp-block-pullquote"><blockquote><p>सभी प्रकार के BUSINESS IDEAS, Business News, HEALTH TIPS, HINDI NEWS, हिंदी समाचार के लिए फेसबुक ग्रुप से जुड़े (यदि टेलीग्राम यूज़ करते हैं तो टेलीग्राम ग्रुप ज्वाइन करें और लेटेस्ट नोटिफिकेशन प्राप्त करें)</p></blockquote></figure>



<figure class="wp-block-table"><table><tbody><tr><td>Whatsapp Group</td><td><a href="https://chat.whatsapp.com/IgAplgIrmzeEtOeI6JP01f" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join Now</a></td></tr><tr><td>Join Facebook</td><td><a href="https://www.facebook.com/groups/3060664137558672/?ref=share" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join &amp; Follow</a></td></tr><tr><td>Telegram Group</td><td><a href="https://t.me/+vtaKDWB1fsVkNmI1" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join Now</a></td></tr></tbody></table></figure>



<p>दिवाली पर मां लक्ष्मी की पूजा करने से घर में खुशियां और सुख समृद्धि आती है ऐसा माना जाता है कि दिवाली के दिन महालक्ष्मी पूरे पृथ्वी पर भ्रमण करते हैं इसीलिए जो लोग महालक्ष्मी की पूजा करते हैं उन्हें उनके मनवांछित वरदान प्राप्त होते हैं</p>



<p>दीपावली के दिन महालक्ष्मी की पूजा करने से दरिद्रता दूर होती है और घर में सुख समृद्धि आती है</p>



<p>ज्योतिष के अनुसार दीपावली के दिन महालक्ष्मी की पूजा विधि के अनुसार दिव्य संसाधनों के साथ करने से अति उत्तम फल प्राप्त होता है और सभी समस्याओं का नाश हो जाता है</p>



<p>दीपावली की रात मां लक्ष्मी के आगमन के कारण यह रात अति सुखदाई और कल्याणकारी होती है इसीलिए यह जानना अति आवश्यक है कि दीपावली पर महालक्ष्मी की पूजा कैसे करें</p>



<h2>दिवाली पूजा का शुभ मुहूर्त</h2>



<p><strong>प्रदोष काल</strong> &#8211; Diwali 2022 पर दीपावली के दिन प्रदोष काल का समय शाम को 5:43 से लेकर रात 8:16 तक रहेगा</p>



<p><strong>वृषभ काल</strong> &#8211; शाम को 6:53 से लेकर रात के 8:48 तक वृषभ कल का समय होगा</p>



<h2>श्री गणेश और माँ लक्ष्मी की पूजा के मंत्र</h2>



<p>दीपावली के दिन <a href="https://www.ghindinews.com/news/दिवाली-पूजा-मुहुर्त-और-वि/" data-type="URL" data-id="https://www.ghindinews.com/news/दिवाली-पूजा-मुहुर्त-और-वि/">दिवाली पूजा</a> श्री गणेश और लक्ष्मी मंत्र के साथ की जाती है दीपावली के शुभ मुहूर्त पर श्री गणेश और मां लक्ष्मी की पूजा करने के लिए इन मंत्रों का प्रयोग करना चाहिए</p>



<p>° ॐ गं गणपतये नमः<br>° ॐ श्रीं श्रीयै नमः<br>° ॐ ह्रीं श्रीं कमले कमलालये प्रसीद प्रसीद महालक्ष्मयै नमः</p>



<h2>कैसे करें दिवाली पूजा?</h2>



<ul><li>दिवाली पूजा करने के लिए सबसे पहले पूर्व दिशा में या ईशान कोण में एक चौकी रखें</li><li>चौकी के ऊपर लाल रंग के या गुलाबी रंग के वस्त्र बिछाए इससे मां लक्ष्मी प्रसन्न होती हैं</li><li>इसके बाद भगवान गणेश की मूर्ति रखें और उनके दाहिने बगल में मां लक्ष्मी की मूर्ति स्थापित करें</li><li>इसके बाद मूर्ति के सामने आसन बिछाकर जल या गंगाजल से अपने चारों तरफ छिड़काव करें</li><li>इसके बाद संकल्प लेकर पूजा शुरू करें</li><li>सबसे पहले एकमुखी घी का दीपक जलाएं</li><li>इसके बाद मिठाइयां और फूल अर्पित करें</li></ul>



<h2>दिवाली पूजा की विधि</h2>



<p>सर्वप्रथम भगवान गणेश की पूजा की जाती है इसलिए सबसे पहले भगवान श्री गणेश के मंत्रों के साथ नहीं पूजा का आरंभ करना चाहिए इसके बाद मां लक्ष्मी के मंत्रों का जप करना चाहिए</p>



<p>जब खत्म करने के बाद आरती का विधान है इसलिए आरती अत्यंत आवश्यक है आरती खत्म करने के बाद शंख बजाना चाहिए और एक थाल लेकर उसमें पांच दीपक रखने चाहिए और फूल आदि के साथ पूजा करनी चाहिए इसके बाद घर के अलग-अलग हिस्सों में दीपक रखना चाहिए</p>



<h2>दिवाली पूजा कर आरती करने की विधि</h2>



<p>दिवाली पूजा करने के बाद मां लक्ष्मी की आरती अवश्य करनी चाहिए मां लक्ष्मी की आरती 16 पंक्तियों की है आरती करते समय वाद्य यंत्र का भी उपयोग किया जा सकता है</p>



<p>आरती करते समय इस बात का विशेष ध्यान रखें कि जो भी दीपक आरती में उपयोग किया जाता है वह दीपक घी से प्रज्वलित होना चाहिए</p>



<p>आरती में उपयोग किया जाने वाला दीपक चार मुख वाला होना चाहिए जो कि आपस में लयबद्ध होने चाहिए  दीपक की संख्या 5,9,11 या 21 रखी जा सकती है</p>



<h2>मां लक्ष्मी की पूजा करने के लिए इस तरह की मूर्ति का उपयोग करें</h2>



<p>दीपावली पूजा करने के लिए प्रतिमा या चित्र का उपयोग किया जा सकता है लेकिन यह प्रतिमा या चित्र इस प्रकार की होनी चाहिए जिसमें मां लक्ष्मी कमल के पुष्प पर विराजमान हो और उनके हाथों से धन की वर्षा हो रही हो</p>



<p>मूर्ति स्थापना करते समय सबसे पहले भगवान गणेश की मूर्ति की स्थापना करनी चाहिए</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/%e0%a4%a6%e0%a4%bf%e0%a4%b5%e0%a4%be%e0%a4%b2%e0%a5%80-%e0%a4%aa%e0%a5%82%e0%a4%9c%e0%a4%be-%e0%a4%ae%e0%a5%81%e0%a4%b9%e0%a5%81%e0%a4%b0%e0%a5%8d%e0%a4%a4-%e0%a4%94%e0%a4%b0-%e0%a4%b5%e0%a4%bf/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
