<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>freelancer content writing &#8211; ghindinews</title>
	<atom:link href="/tag/freelancer-content-writing/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sat, 29 Oct 2022 10:32:28 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>Zero investment business : मुफ्त में शुरू करें यह बिजनेस हर महीने 35 से ₹40000 कमाएं</title>
		<link>/start-this-business-for-free-earn-thirty-five-to-forty-thousand-every-month/</link>
					<comments>/start-this-business-for-free-earn-thirty-five-to-forty-thousand-every-month/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[hindinews]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 29 Oct 2022 10:32:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Business]]></category>
		<category><![CDATA[business ideas]]></category>
		<category><![CDATA[freelancer content writing]]></category>
		<category><![CDATA[Small business idea]]></category>
		<category><![CDATA[Startup]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.ghindinews.com/?p=234</guid>

					<description><![CDATA[Business ideas : हर नए बिजनेस को शुरू करने के लिए कुछ ना कुछ निवेश करने की आवश्यकता होती है ... <p class="read-more-container"><a title="Zero investment business : मुफ्त में शुरू करें यह बिजनेस हर महीने 35 से ₹40000 कमाएं" class="read-more button" href="/start-this-business-for-free-earn-thirty-five-to-forty-thousand-every-month/#more-234" aria-label="More on Zero investment business : मुफ्त में शुरू करें यह बिजनेस हर महीने 35 से ₹40000 कमाएं">Read more</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><strong>Business ideas</strong> : हर नए बिजनेस को शुरू करने के लिए कुछ ना कुछ निवेश करने की आवश्यकता होती है लेकिन इस व्यवसाय को मुफ्त में शुरू कर सकते हैं</p>



<figure class="wp-block-pullquote"><blockquote><p>सभी प्रकार के BUSINESS IDEAS, Business News, HEALTH TIPS, HINDI NEWS, हिंदी समाचार के लिए फेसबुक ग्रुप से जुड़े (यदि टेलीग्राम यूज़ करते हैं तो टेलीग्राम ग्रुप ज्वाइन करें और लेटेस्ट नोटिफिकेशन प्राप्त करें)</p></blockquote></figure>



<figure class="wp-block-table"><table><tbody><tr><td>Whatsapp Group</td><td><a href="https://chat.whatsapp.com/IgAplgIrmzeEtOeI6JP01f" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join Now</a></td></tr><tr><td>Join Facebook</td><td><a href="https://www.facebook.com/groups/3060664137558672/?ref=share" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join &amp; Follow</a></td></tr><tr><td>Telegram Group</td><td><a href="https://t.me/+vtaKDWB1fsVkNmI1" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join Now</a></td></tr></tbody></table></figure>



<p>जब भी आप कोई नया व्यवसाय शुरू करना चाहते हैं तो आपको कुछ ना कुछ निवेश करने की आवश्यकता होती है लेकिन आज के इस लेख में हम आपको एक ऐसे बिजनेस आइडिया के बारे में बताने जा रहे हैं जो कि <strong>zero investment business</strong> है और इसे आप बिल्कुल मुफ्त में शुरू करके हर महीने अच्छा खासा मुनाफा प्राप्त कर सकते हैं</p>



<p><strong>New business startup</strong> करने के लिए यह एक बेहतरीन तरीका हो सकता है क्योंकि इसमें आपको एक रुपए भी निवेश करने की आवश्यकता नहीं है आप इसे बहुत ही आसानी से अपने स्मार्टफोन या कंप्यूटर के द्वारा शुरू कर सकते हैं</p>



<h2>इस बिजनेस में होगा अच्छा मुनाफा</h2>



<p>यदि आप उन व्यक्तियों की लिस्ट में शामिल है जिन लोगों ने पढ़ाई करके अच्छी डिग्री हासिल कर लिया है लेकिन इसके बावजूद उन्हें कोई रोजगार नहीं मिल रहा है या फिर आप एक छात्र हैं और पढ़ाई के साथ-साथ कमाई करना चाहते हैं तो यह आपके लिए सुनहरा मौका है</p>



<p>आज का यह <strong>small business idea</strong> उन व्यक्तियों के लिए जो लोग लिखने का शौक रखते हैं यानी कि यदि आप एक कांटेक्ट राइडर हैं या फिर कंटेंट राइटर बनकर  ऑनलाइन कमाई करना चाहते हैं</p>



<p><strong>Online income</strong> जनरेट करने के लिए फ्रीलांसर कंटेंट राइटिंग करके अच्छा मुनाफा प्राप्त किया जा सकता है और आज के समय में बहुत सारे ऐसे व्यक्ति हैं जो इनकम जनरेट करने के लिए <strong>freelancer Content writing</strong> का सहारा लेते हैं और हर महीने अच्छा मुनाफा प्राप्त करते हैं</p>



<p>बताते चलें कि यदि आप यह बिजनेस शुरू करते हैं तो इसके लिए आपको किसी भी प्रकार से निवेश करने की आवश्यकता नहीं होती है और साथ ही साथ आप इसे चाहे तो पार्ट टाइम या फुल टाइम कमाई का जरिया भी बना सकते हैं</p>



<h2>Freelancer content writing शुरू करने के लिए आवश्यक सामग्री</h2>



<ul><li>यदि आप फ्रीलांसर कंटेंट राइटिंग शुरू करके मुनाफा प्राप्त करना चाहते हैं तो इसके लिए आपको कुछ सामग्री की आवश्यकता होगी</li><li>इस व्यवसाय को आप अपने स्मार्टफोन या लैपटॉप के द्वारा शुरू कर सकते हैं</li><li>व्यवसाय को शुरू करने के लिए आपको एक स्थाई कमरे की आवश्यकता होगी</li><li>साथ ही साथ आपको एक अच्छा इंटरनेट कनेक्शन भी चाहिए आप चाहे तो वाईफाई का इस्तेमाल भी कर सकते हैं</li></ul>



<h2>फ्रीलांसर कैसे बने</h2>



<p>फ्रीलांसर बनने के लिए आपको कई सारी ऐसी वेबसाइट मिल जाएंगी जिनका इस्तेमाल करके आप फ्रीलांसर बनकर कंटेंट राइटिंग करके अच्छा खासा मुनाफा प्राप्त कर सकते हैं</p>



<p>कंटेंट राइटिंग के लिए आप चाहे तो फ्रीलांसर वेबसाइट पर अपना अकाउंट रजिस्टर करके इसके द्वारा भी नए नए प्रोजेक्ट लेकर कार्य शुरू कर सकते हैं</p>



<p>जानकारी के लिए बता दें कि यदि आप किसी वेबसाइट पर रजिस्टर नहीं करना चाहते हैं तो फेसबुक पर मौजूदा समय में कई सारे ऐसे ग्रुप उपलब्ध है जहां पर फ्रीलांसर कंटेंट राइटिंग करने के लिए हजारों की तादात में प्रोजेक्ट मिल जाते हैं</p>



<h2>Freelancer content writing से कमाई</h2>



<p><a href="https://www.ghindinews.com/news/business/freelancer-content-writing/" data-type="URL" data-id="https://www.ghindinews.com/news/business/freelancer-content-writing/">Freelancer content writing</a> करके आप हर महीने लगभग 35 से ₹40000 की कमाई कर सकते हैं क्योंकि सामान्य रूप से यदि आप सामान्य रूप से इस क्षेत्र में उतरते हैं तो आपको धीरे-धीरे अधिक प्रोजेक्ट मिलने शुरू हो जाते हैं</p>



<p>मौजूदा समय में फ्रीलांसर कंटेंट राइटिंग करके एक कंटेंट राइटिंग करने के लगभग ₹100 से ₹150 तक चार्ज किया जाता है इसके अनुसार आप आसानी से अंदाजा लगा सकते हैं कि महीने में आपका कितना मुनाफा हो सकता है</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/start-this-business-for-free-earn-thirty-five-to-forty-thousand-every-month/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
