<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>aadhar card franchise &#8211; ghindinews</title>
	<atom:link href="/tag/aadhar-card-franchise/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Mon, 07 Nov 2022 04:28:11 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>सरकार दे रही है मुफ्त में Aadhar Card Franchise लेने का मौका आप भी ले सकते हैं लाभ</title>
		<link>/aadhar-card-franchise/</link>
					<comments>/aadhar-card-franchise/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[hindinews]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 07 Nov 2022 04:28:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Business]]></category>
		<category><![CDATA[aadhar card franchise]]></category>
		<category><![CDATA[business ideas]]></category>
		<category><![CDATA[franchise]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.ghindinews.com/?p=259</guid>

					<description><![CDATA[Aadhar Card Franchise : आधार कार्ड सेंटर कैसे खोले, फ्रेंचाइजी, रजिस्ट्रेशन (Aadhar Card Franchise Kaise Le, Apply Online in Hindi ... <p class="read-more-container"><a title="सरकार दे रही है मुफ्त में Aadhar Card Franchise लेने का मौका आप भी ले सकते हैं लाभ" class="read-more button" href="/aadhar-card-franchise/#more-259" aria-label="More on सरकार दे रही है मुफ्त में Aadhar Card Franchise लेने का मौका आप भी ले सकते हैं लाभ">Read more</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><strong>Aadhar Card Franchise</strong> : <strong>आधार कार्ड सेंटर कैसे खोले, फ्रेंचाइजी, रजिस्ट्रेशन (Aadhar Card Franchise Kaise Le, Apply Online in Hindi</strong></p>



<figure class="wp-block-pullquote"><blockquote><p>सभी प्रकार के BUSINESS IDEAS, Business News, HEALTH TIPS, HINDI NEWS, हिंदी समाचार के लिए फेसबुक ग्रुप से जुड़े (यदि टेलीग्राम यूज़ करते हैं तो टेलीग्राम ग्रुप ज्वाइन करें और लेटेस्ट नोटिफिकेशन प्राप्त करें)</p></blockquote></figure>



<figure class="wp-block-table"><table><tbody><tr><td>Whatsapp Group</td><td><a href="https://chat.whatsapp.com/IgAplgIrmzeEtOeI6JP01f" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join Now</a></td></tr><tr><td>Join Facebook</td><td><a href="https://www.facebook.com/groups/3060664137558672/?ref=share" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join &amp; Follow</a></td></tr><tr><td>Telegram Group</td><td><a href="https://t.me/+vtaKDWB1fsVkNmI1" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join Now</a></td></tr></tbody></table></figure>



<p>आधार कार्ड एक अहम दस्तावेज के रूप में जाना जाता है जिसका उपयोग किसी भी सरकारी या गैर सरकारी कार्यों के लिए किया जाता है आधार अपडेट करवाने की प्रक्रिया से लेकर नया आधार कार्ड बनवाने के कार्यों के लिए आधार सेंटर में भीड़ लगी रहती है</p>



<p>आधार कार्ड अपडेट करवाने के लिए लगभग ₹100 तक चार्ज किया जाता है ऐसे में यदि आप नया बिजनेस शुरू करने के बारे में सोच रहे हैं तो Aadhar Card Franchise आपके लिए काफी ज्यादा फायदेमंद साबित हो सकता है और आधार कार्ड सेंटर खोलकर अच्छा मुनाफा भी प्राप्त कर सकते हैं</p>



<p>आधार कार्ड फ्रेंचाइजी लेने के लिए कुछ आवश्यक डॉक्यूमेंट और साथ-साथ कुछ इक्विपमेंट और परीक्षा देने के लिए आवश्यकता होती है ऐसे नहीं यदि आप परीक्षा उत्तीर्ण कर लेते हैं तो आप आधार कार्ड फ्रेंचाइजी लेकर कमाई कर सकते हैं</p>



<p>आज के इस लेख में हम आपको आधार कार्ड फ्रेंचाइजी कैसे ले के बारे में विस्तृत रूप से बताएंगे और साथ ही साथ यह भी बताएंगे कि इसके लिए किन-किन चीजों की आवश्यकता होती है और कैसे Aadhar Card Franchise Online Apply कर सकते हैं</p>



<h2>Aadhar Card Franchise शुरू करने के लिए आवश्यक उपकरण</h2>



<ul>
<li>फिंगरप्रिंट स्कैनर</li>



<li>वेबकैम</li>



<li>प्रिंटर</li>



<li>आईरिस स्कैनर</li>



<li>अच्छा इंटरनेट कनेक्शन</li>
</ul>



<h2>आधार कार्ड केंद्र की फ्रेंचाइजी के लिए लाइसेंस (Aadhar Card Franchise License)</h2>



<p>आधार कार्ड फ्रेंचाइजी लेने के लिए आपको लाइसेंस लेने की भी आवश्यकता पड़ती है तभी आप यूआईडीएआई की फ्रेंचाइजी प्राप्त कर सकते हैं हालांकि यह एक ऑनलाइन परीक्षा है जब आपकी इस परीक्षा को देते हैं तो csc रजिस्ट्रेशन करवाने की आवश्यकता होती है और आप आसानी से लाइसेंस प्राप्त कर सकते हैं</p>



<p>इसलिए जब भी आप आधार कार्ड फ्रेंचाइजी लेना चाहते हैं तो आपको सबसे पहले <strong>कॉमन सर्विस सेंटर (सीएससी)</strong> के द्वारा उपयोग में ली जाने वाली मशीनें और खुद का वेरिफिकेशन करवाना अनिवार्य होता है जिसके बाद आप आधार कार्ड फ्रेंचाइजी के लिए आवेदन कर सकते हैं</p>



<p>आधार कार्ड फ्रेंचाइजी लेने के लिए कुछ भुगतान करने के लिए आवश्यकता होती है जिसे आप रजिस्ट्रेशन करते समय लास्ट में कर सकते हैं और आधार कार्ड फ्रेंचाइजी के लिए एलिजिबल हो सकते हैं</p>



<h2>आधार कार्ड फ्रेंचाइजी लेने के लिए खर्च (Aadhar Card Franchise Cost)</h2>



<p>आधार कार्ड फ्रेंचाइजी के लिए सबसे पहले आपको एक दुकान की आवश्यकता होगी यदि आपकी खुद की दुकान है तो यहां पर आपकी लगने वाली लागत में बचत हो सकती है इसी के साथ यदि अन्य उपकरण पर ध्यान दिया जाए तो सभी उपकरण पर लगने वाली लागत लगभग ₹100000 के करीब हो सकती है</p>



<p>हालांकि आधार कार्ड फ्रेंचाइजी के लिए कई सारे उपकरण प्रयोग में लाए जाते हैं इसलिए यह आपके ऊपर निर्भर करता है कि आप किस प्रकार के उपकरण का उपयोग करते हैं और इनकी कॉस्ट के ऊपर यह निर्भर करता है कि आपकी व्यवसाय में लगने वाली लागत कितनी होगी</p>



<h2>आधार कार्ड केंद्र की फ्रेंचाइजी लेने में प्रॉफिट (Profit)</h2>



<p>यदि आप आधार कार्ड फ्रेंचाइजी लेते हैं तो इसके द्वारा आप हर महीने लगभग 35 से ₹40000 का मुनाफा प्राप्त कर सकते हैं क्योंकि आपने अक्सर देखा होगा कि आधार कार्ड केंद्र पर हमेशा भीड़ लगी रहती है और यदि प्रति व्यक्ति के द्वारा मुनाफे की बात की जाए तो एक व्यक्ति पर लगभग ₹100 चार्ज किया जाता है</p>



<p>जिसके अनुसार यदि आप की दुकान पर ज्यादा भीड़ लगती है और ज्यादा ग्राहक आते हैं जो कि आधार कार्ड अपडेट करवाना चाहते हैं या फिर नया आधार कार्ड के लिए अप्लाई करना चाहते हैं तो आप इसके द्वारा अच्छा मुनाफा प्राप्त कर सकते हैं</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/aadhar-card-franchise/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
