<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Technlogy &#8211; ghindinews</title>
	<atom:link href="http://ghindinews.github.io/ghindinews/category/news/tech/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://ghindinews.github.io/ghindinews/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Thu, 27 Oct 2022 06:09:19 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>WhatsApp ने जारी किया नया फीचर फोटो भेजने से पहले कर सकेंगे Blur</title>
		<link>http://ghindinews.github.io/ghindinews/whatsapp-blur-tool-feature/</link>
					<comments>http://ghindinews.github.io/ghindinews/whatsapp-blur-tool-feature/?noamp=mobile#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[hindinews]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 27 Oct 2022 06:09:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Technlogy]]></category>
		<category><![CDATA[whatsapp]]></category>
		<category><![CDATA[whatsapp blur tool]]></category>
		<category><![CDATA[whatsapp update]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.ghindinews.com/?p=187</guid>

					<description><![CDATA[WhatsApp : डेक्सटॉप बीटा यूजर्स के लिए व्हाट्सएप image blur tool रोल आउट करने की तैयारी कर रहा है जिससे डेस्कटॉप यूजर्स को काफी फायदा होगा सभी प्रकार के BUSINESS IDEAS, Business News, HEALTH TIPS, HINDI NEWS, हिंदी समाचार के लिए फेसबुक ग्रुप से जुड़े (यदि टेलीग्राम यूज़ करते हैं तो टेलीग्राम ग्रुप ज्वाइन करें [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>WhatsApp : डेक्सटॉप बीटा यूजर्स के लिए व्हाट्सएप image blur tool रोल आउट करने की तैयारी कर रहा है जिससे डेस्कटॉप यूजर्स को काफी फायदा होगा</p>



<figure class="wp-block-pullquote"><blockquote><p>सभी प्रकार के BUSINESS IDEAS, Business News, HEALTH TIPS, HINDI NEWS, हिंदी समाचार के लिए फेसबुक ग्रुप से जुड़े (यदि टेलीग्राम यूज़ करते हैं तो टेलीग्राम ग्रुप ज्वाइन करें और लेटेस्ट नोटिफिकेशन प्राप्त करें)</p></blockquote></figure>



<figure class="wp-block-table"><table><tbody><tr><td>Whatsapp Group</td><td><a href="https://chat.whatsapp.com/IgAplgIrmzeEtOeI6JP01f" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join Now</a></td></tr><tr><td>Join Facebook</td><td><a href="https://www.facebook.com/groups/3060664137558672/?ref=share" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join &amp; Follow</a></td></tr><tr><td>Telegram Group</td><td><a href="https://t.me/+vtaKDWB1fsVkNmI1" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join Now</a></td></tr></tbody></table></figure>



<p>WhatsApp Update : मौजूदा समय में कई सारे व्हाट्सएप यूजर्स मौजूद है क्योंकि डेस्कटॉप और व्हाट्सएप एप्लीकेशन के सहारे व्हाट्सएप प्लेटफार्म का यूज़ करते हैं और समय-समय पर व्हाट्सएप की तरफ से यूज़र के लिए नए नए फीचर अपडेट किए जाते हैं</p>



<p>जल्द ही व्हाट्सएप अपने डेस्कटॉप बीटा यूजर्स के लिए इमेज ब्लर टूल लेकर आने वाला है इस टूल का उपयोग करके यूजर किसी भी इमेज को भेजने से पहले आसानी से ब्लर कर सकेंगे</p>



<h2>क्या है WhatsApp Blur tool</h2>



<p>व्हाट्सएप के द्वारा दिए जाने वाले व्हाट्सएप ब्लर टूल का उपयोग करके किसी भी सेंसिटिव फोटो को भेजने से पहले blur किया जा सकेगा</p>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img decoding="async" src="https://www.ghindinews.com/wp-content/uploads/2022/10/WhatsApp-image-blur-tool-1024x576.webp" alt="WhatsApp-image-blur-tool.webp" class="wp-image-194" width="663" height="372" srcset="http://ghindinews.github.io/ghindinews/wp-content/uploads/2022/10/WhatsApp-image-blur-tool-1024x576.webp 1024w, http://ghindinews.github.io/ghindinews/wp-content/uploads/2022/10/WhatsApp-image-blur-tool-300x169.webp 300w, http://ghindinews.github.io/ghindinews/wp-content/uploads/2022/10/WhatsApp-image-blur-tool-768x432.webp 768w, http://ghindinews.github.io/ghindinews/wp-content/uploads/2022/10/WhatsApp-image-blur-tool.webp 1200w" sizes="(max-width: 663px) 100vw, 663px" /><figcaption>wabetainfo shared image screenshot WhatsApp image blur tool for desktop</figcaption></figure>



<p>Wabetainfo की रिपोर्ट के अनुसार यह बात सामने आई है कि व्हाट्सएप जल्दी ही <a href="https://www.ghindinews.com/news/tech/whatsapp-blur-tool-feature/" data-type="URL" data-id="https://www.ghindinews.com/news/tech/whatsapp-blur-tool-feature/">WhatsApp image blur tool</a> फीचर रोल आउट करने वाला है जिसके द्वारा कोई भी व्हाट्सएप यूजर चैट में किसी भी फोटो को भेजने से पहले सेंसेटिव पार्ट को आसानी से ब्लर कर सकेंगे</p>



<p>Wb के अनुसार व्हाट्सएप पर आने वाले इस नए टूल का नाम blur tool है जो कि desktop beta version (2.2241.2) के लिए बहुत ही जल्द पेश किया जाएगा</p>



<p>जानकारी के लिए बता दें कि जून के महीने में यह बात सामने आई थी कि व्हाट्सएप पर ब्लर फीचर पर काम चल रहा है और फाइनली अब जाकर यह फीचर व्हाट्सएप के डेस्कटॉप वर्जन पर देखने को मिलेगा</p>



<p>हालांकि व्हाट्सएप का blur tool feature टेस्टिंग यूजर्स के लिए ही जारी किया जाएगा ऐसे में हो सकता है कि सभी यूजर्स को यह फीचर देखने को ना मिले</p>



<p>यदि आपके व्हाट्सएप में यह नया फीचर दिखाई नहीं देता है तो इसमें परेशान होने वाली कोई बात नहीं है क्योंकि WhatsApp ka blur tool feature टेस्टर के लिए उपलब्ध होगा जो आगे चलकर सभी यूजर को मिल सकता है</p>



<h2>इस तरह काम करेगा व्हाट्सएप ब्लर टूल फीचर</h2>



<p>व्हाट्सएप पर नजर रखने वाली कंपनी wabetainfo के द्वारा स्क्रीनशॉट शेयर किया गया है जिसके अनुसार यह दर्शाया गया है कि यूजर जितनी एरिया को ब्लर करना चाहते हैं उन्हें सेलेक्ट कर सकेंगे और आसानी से blur भी कर सकेंगे</p>



<p>व्हाट्सएप के इस नए फीचर में ब्लर करने के लिए सिर्फ उतने ही पार्ट को सेलेक्ट किया जा सकेगा जिस एरिया को यूजर ब्लर करना चाहता है</p>



<p>यदि आप यह जानना चाहते हैं कि व्हाट्सएप का जो नया फीचर आपके व्हाट्सएप पर उपलब्ध है या नहीं तो इसके लिए आपको अपने व्हाट्सएप पर चैट सेक्शन में जाना होगा और यहां पर किसी भी फोटो को सेलेक्ट करके सेंड वाले ऑप्शन पर जाना होगा सेंड करने से पहले यदि आपको यहां पर सम ब्लर बटन दिखाई देता है तो आप इस टूल का उपयोग करके फोटो को ब्लर कर सकते हैं</p>



<p>जैसा कि हम पहले ही बता चुके हैं कि व्हाट्सएप का यह फीचर अभी सभी यूजर्स के लिए उपलब्ध नहीं होगा ऐसे में यदि आपको फोटो भेजते समय यह टूल नहीं दिखाई देता है तो घबराने की कोई आवश्यकता नहीं है आपको थोड़ा सा इंतजार करना होगा जिसके बाद आपको यह फीचर मिल जाएगा</p>



<p>बताते चलें कि पिछले साल भी व्हाट्सएप डेस्कटॉप यूजर और व्हाट्सएप वेब के लिए एक नया एडिटिंग टूल भी पेश किया था हालांकि यह टूल WhatsApp mobile के लिए पहले से ही उपलब्ध था व्हाट्सएप के एडिटिंग टूल का उपयोग करके स्टीकर ऐड करना और फोटो भेजने से पहले उन्हें एडिट करने की सुविधा जोड़ी गई थी</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>http://ghindinews.github.io/ghindinews/whatsapp-blur-tool-feature/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Diwali celebration Offer Jio : Disney+Hotstar सब्सक्रिप्शन 1 साल के लिए मुफ्त, करवाना होगा कितने रुपए का रिचार्ज</title>
		<link>http://ghindinews.github.io/ghindinews/diwali-celebration-offer/</link>
					<comments>http://ghindinews.github.io/ghindinews/diwali-celebration-offer/?noamp=mobile#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[hindinews]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 23 Oct 2022 02:45:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Technlogy]]></category>
		<category><![CDATA[Diwali celebration offer]]></category>
		<category><![CDATA[diwali celebration offer jio]]></category>
		<category><![CDATA[Diwali offer]]></category>
		<category><![CDATA[jio diwali celebration offer]]></category>
		<category><![CDATA[jio diwali offer]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.ghindinews.com/?p=136</guid>

					<description><![CDATA[Jio Diwali Offer : यदि आप जिओ के&#160; ग्राहक है तो आपके लिए यह खुशी की खबर है क्योंकि जिओ की तरफ से ग्राहकों के लिए Diwali celebration offer शुरू किया गया है सभी प्रकार के BUSINESS IDEAS, Business News, HEALTH TIPS, HINDI NEWS, हिंदी समाचार के लिए फेसबुक ग्रुप से जुड़े (यदि टेलीग्राम यूज़ [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><strong>Jio Diwali Offer</strong> : यदि आप जिओ के&nbsp; ग्राहक है तो आपके लिए यह खुशी की खबर है क्योंकि जिओ की तरफ से ग्राहकों के लिए <strong>Diwali celebration offer</strong> शुरू किया गया है</p>



<figure class="wp-block-pullquote"><blockquote><p><em>सभी प्रकार के BUSINESS IDEAS, Business News, HEALTH TIPS, HINDI NEWS, हिंदी समाचार के लिए फेसबुक ग्रुप से जुड़े (यदि टेलीग्राम यूज़ करते हैं तो टेलीग्राम ग्रुप ज्वाइन करें और लेटेस्ट नोटिफिकेशन प्राप्त करें)</em></p></blockquote></figure>



<figure class="wp-block-table"><table><tbody><tr><td>Whatsapp Group</td><td><a href="https://chat.whatsapp.com/IgAplgIrmzeEtOeI6JP01f" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join Now</a></td></tr><tr><td>Join Facebook</td><td><a href="https://www.facebook.com/groups/3060664137558672/?ref=share" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join &amp; Follow</a></td></tr><tr><td>Telegram Group</td><td><a href="https://t.me/+vtaKDWB1fsVkNmI1" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join Now</a></td></tr></tbody></table></figure>



<p><strong>Diwali Offer</strong> : दिवाली के त्योहार का सीजन शुरू हो चुका है जिसके कारण कई सारी कंपनियां ऑफर निकाल रही हैं ऐसे में यदि आप Jio के कस्टमर है तो जिओ की तरफ से यह विशेष Diwali offer प्रदान किया गया है जिसके कारण आपको <strong>Diwali Offer jio</strong> के तहत 1 साल के लिए Disney+Hotstar का Subcreption मुफ्त दिया जा रहा है</p>



<p>हालांकि जिओ की तरफ से दिया जाने वाला यह ऑफर बिल्कुल नया नहीं है क्योंकि यह बहुत ही पहले से ही मिल रहा है लेकिन इसमें कई सारे बदलाव किए गए हैं जिसके कारण आपको कई सारे एडिशनल बेनिफिट मिलने वाले हैं</p>



<p><strong>tech news</strong> :-जानकारी के लिए बता दें कि जिओ के इस प्लान के अंदर पहले डिजनी प्लस हॉटस्टार का सब्सक्रिप्शन दिया जाता था लेकिन फिर इसे बाद में बंद कर दिया गया था लेकिन जीओ के Diwali celebration Offer के कारण यूजर को कई प्रकार के बेनिफिट दिए जा रहे हैं</p>



<h2>Diwali celebration Offer ऑफर क्या है</h2>



<p><strong>Jio Diwali celebration Offer</strong> का लाभ लेने के लिए आपको 1 साल के वैलिडिटी वाला प्लान लेना होगा क्योंकि जिओ का यह Diwali offer सिर्फ 1 साल की वैलिडिटी वाले प्लान पर ही दिया जा रहा है</p>



<p>जिओ के द्वारा दिए जाने वाले 1 साल के प्लान के अंदर आपको 1 साल की वैलिडिटी मिलती है और 2.50GB डाटा के साथ 100 s.m.s. और अनलिमिटेड कॉलिंग का बेनिफिट भी दिया जाता है यदि पूरे प्लान के दौरान मिलने वाले डाटा की बात की जाए तो इसमें 912.5 जीबी का डाटा दिया जाता है</p>



<p>यदि कोई यूजर जिओ के 1 साल वाले प्लान का सब्सक्रिप्शन लेता है तो इसमें यूजर को जिओ सिनेमा जिओ टीवी और जिओ सिक्योरिटी के साथ-साथ जिओ क्लाउड का कंपलीमेंट्री एक्सेस भी दिया जाता है</p>



<p>बताते चलें कि यदि आप जिओ के 1 साल वाले&nbsp; प्लान को लेना चाहते हैं तो इसके लिए आपको jio 999 Plan का रिचार्ज करवाना होगा तभी आप जिओ के द्वारा दिए जा रहे Diwali celebration Offer मिलने वाले बेनिफिट का लाभ ले सकते हैं</p>



<h2>jio Diwali celebration Offer में मिलेंगे यह सारे बेनिफिट्स</h2>



<p>जिओ दिवाली सेलिब्रेशन ऑफर के तहत ग्राहकों को ₹3699 का ऑफर दिया जा रहा है जो कि अलग-अलग विकल्प के साथ मौजूद है यदि कोई भी ग्राहक इन सभी विकल्पों का चयन करता है और इसके अनुसार मिलने वाले बेनिफिट को लेना चाहता है तो उसे सभी शर्तों को पूरा करना होगा यहां पर <a href="https://www.ghindinews.com/news/tech/diwali-celebration-offer/" data-type="URL" data-id="https://www.ghindinews.com/news/tech/diwali-celebration-offer/">jio Diwali celebration Offer</a> के तहत मिलने वाले लाभ के बारे में लिस्ट दी गई है जिन्हें आप देख सकते हैं</p>



<ul><li>जिओ दिवाली सेलिब्रेशन ऑफर के तहत ग्राहकों को ₹299 की कीमत वाले टू मेनी मैग्नेट्स फ्री दिए जाएंगे जो कि Zoomin के द्वारा प्राप्त किया जा सकता है</li><li>Ixigo के द्वारा ₹4500 या इससे अधिक का टिकट बुक करने पर ₹750 का डिस्काउंट दिया जा रहा है</li><li>Ajio का उपयोग करके ₹2990 या इससे अधिक का शॉपिंग करने पर ₹1000 का एक्सचेंज ऑफर दिया जा रहा है</li><li>Urban Ladder के द्वारा शॉपिंग करने पर ₹1500 का डिस्काउंट प्राप्त किया जा सकता है</li><li>ferns &amp; petals का उपयोग करके ₹799 की खरीद पर ₹150 तक की छूट दी जा रही है</li></ul>



<p>हाल ही में जिओ के द्वारा लांच किए गए <a href="https://www.ghindinews.com/news/tech/jiobook-laptop-available-to-all/" data-type="post" data-id="122">Jiobook</a> लैपटॉप को भी सभी के लिए उपलब्ध करवा दिया गया है जिन्हें बहुत ही कम कीमत पर खरीदा जा सकता है</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>http://ghindinews.github.io/ghindinews/diwali-celebration-offer/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Diwali offer : दिवाली के मौके पर जिओ ने पेश किया Smartphone से भी कम कीमत में Jiobook Laptop</title>
		<link>http://ghindinews.github.io/ghindinews/jiobook-laptop-available-to-all/</link>
					<comments>http://ghindinews.github.io/ghindinews/jiobook-laptop-available-to-all/?noamp=mobile#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[hindinews]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 21 Oct 2022 21:52:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Technlogy]]></category>
		<category><![CDATA[Diwali offer]]></category>
		<category><![CDATA[jiobook leptop]]></category>
		<category><![CDATA[tech news]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.ghindinews.com/?p=122</guid>

					<description><![CDATA[Jiobook Laptop :यदि आप बजट में लैपटॉप लेने के बारे में सोच रहे हैं तो जिओ की तरफ से या जिओ बुक लैपटॉप लांच किया गया है जिसे 15799 रुपए में खरीद सकते हैं सभी प्रकार के BUSINESS IDEAS, Business News, HEALTH TIPS, HINDI NEWS, हिंदी समाचार के लिए फेसबुक ग्रुप से जुड़े (यदि टेलीग्राम [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><strong>Jiobook Laptop</strong> :यदि आप बजट में लैपटॉप लेने के बारे में सोच रहे हैं तो जिओ की तरफ से या जिओ बुक लैपटॉप लांच किया गया है जिसे 15799 रुपए में खरीद सकते हैं</p>



<figure class="wp-block-pullquote"><blockquote><p><em>सभी प्रकार के BUSINESS IDEAS, Business News, HEALTH TIPS, HINDI NEWS, हिंदी समाचार के लिए फेसबुक ग्रुप से जुड़े (यदि टेलीग्राम यूज़ करते हैं तो टेलीग्राम ग्रुप ज्वाइन करें और लेटेस्ट नोटिफिकेशन प्राप्त करें)</em></p></blockquote></figure>



<figure class="wp-block-table"><table><tbody><tr><td>Whatsapp Group</td><td><a href="https://chat.whatsapp.com/IgAplgIrmzeEtOeI6JP01f" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join Now</a></td></tr><tr><td>Join Facebook</td><td><a href="https://www.facebook.com/groups/3060664137558672/?ref=share" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join &amp; Follow</a></td></tr><tr><td>Telegram Group</td><td><a href="https://t.me/+vtaKDWB1fsVkNmI1" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join Now</a></td></tr></tbody></table></figure>



<p><strong>Tech News</strong> : लैपटॉप खरीदने वालों के लिए खुशी की खबर है क्योंकि यदि आप दिवाली के मौके पर सस्ता लैपटॉप खरीदने के बारे में सोच रहे हैं तो यह मौका आपके लिए काफी ज्यादा लाभदायक साबित हो सकता है क्योंकि इस बार जिओ ने एक ऐसा लैपटॉप लांच किया है जिसे आप स्मार्टफोन से भी कम कीमत में प्राप्त कर सकते हैं</p>



<p>यदि आप का बजट बहुत ही कम है जिसकी वजह से आप एक नया लैपटॉप नहीं खरीद पा रहे हैं तो जिओ का यह लैपटॉप आप बहुत ही आसानी से खरीद सकते हैं क्योंकि यह लैपटॉप मात्र ₹15799 में खरीदा जा सकता है चलिए जानते हैं कि जीओ के Jiobook Laptop में कौन-कौन से फीचर दिए गए हैं</p>



<h2>Jiobook Laptop सभी के लिए है कम कीमत में उपलब्ध</h2>



<p>बता दें कि जिओ का लैपटॉप रिलायंस जिओ की तरफ से लांच किया गया था और यह सिर्फ सरकारी कर्मचारी उपयोग कर सकते थे लेकिन यदि आप मौजूदा समय में जिओ का या लैपटॉप लेना चाहते हैं तो इसे आप आसानी से कम कीमत में खरीद सकते हैं क्योंकि मौजूदा समय में इसे सभी के लिए उपलब्ध करा दिया गया है</p>



<p>रिलायंस जिओ के द्वारा लांच किया गया लैपटॉप देखने में काफी ज्यादा स्टाइलिश और लाइटवेट है साथ ही साथ इसमें कई सारे ऐसे फीचर दिए गए हैं जो कि सामान्य जरूरतों के लिए काफी हैं यदि आप एक छात्र हैं और एक हल्का लैपटॉप लेना चाहते हैं जिससे आप अपनी जरूरत को पूरी कर सके तो यह आपके लिए काफी ज्यादा मददगार साबित हो सकता है</p>



<h2>jio book laptop specification and features</h2>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="576" src="https://www.ghindinews.com/wp-content/uploads/2022/10/jiobook-1024x576.webp" alt="jiobook.webp" class="wp-image-125" srcset="http://ghindinews.github.io/ghindinews/wp-content/uploads/2022/10/jiobook-1024x576.webp 1024w, http://ghindinews.github.io/ghindinews/wp-content/uploads/2022/10/jiobook-300x169.webp 300w, http://ghindinews.github.io/ghindinews/wp-content/uploads/2022/10/jiobook-768x432.webp 768w, http://ghindinews.github.io/ghindinews/wp-content/uploads/2022/10/jiobook.webp 1200w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p><a href="https://www.ghindinews.com/news/tech/jiobook-laptop-available-to-all/" data-type="URL" data-id="https://www.ghindinews.com/news/tech/jiobook-laptop-available-to-all/">Jiobook laptop</a> छात्रों के लिए काफी ज्यादा मददगार है क्योंकि इसमें इंटरनेट ब्राउजिंग करने के साथ-साथ और भी कई सारे फीचर दिए गए हैं यदि इस लैपटॉप के processor की बात करें तो यह लैपटॉप octa core प्रोसेसर के साथ आता है जोकि 4G नेटवर्क को सपोर्ट करता है साथ ही साथ इसके अंदर 2GB रैम और 32GB का eMMC storage देखने को मिलता है</p>



<p>JioBook लैपटॉप के अंदर 11.6 इंच Display दिया गया है साथ ही साथ इस लैपटॉप के अंदर 2 मेगापिक्सल का फ्रंट कैमरा भी दिया गया है यहीं पर यदि JioBook के अंदर दिए गए प्रोसेसर ब्रांड की बात करें तो यह Qualcomm Snap Dragon 665 प्रोसेसर के साथ उपलब्ध है</p>



<p>हालांकि jiobook के अंदर बहुत ही कम रैम (2GB ) दिया गया है जिसकी वजह से यदि आप multitasking करने के शौकीन है तो यह आपके लिए थोड़ा मुश्किल हो सकता है इसी के साथ इस लैपटॉप के अंदर यदि आप स्टोरेज बढ़ाना चाहते हैं तो 128GB का स्टोरेज सपोर्ट भी दिया गया है</p>



<p>यहीं पर यदि Jiobook में दिए गए अन्य फीचर पर एक नजर डालें तो इसमें आपको 5000mh का बैटरी भी देखने को मिल जाता है जो कि 8 घंटे का बैकअप देती है साथ ही साथ इसके अंदर वाईफाई ब्लूटूथ 5.0, HDMI का सपोर्ट भी दिया गया है और यदि आप जिओ 4G सिम के द्वारा इंटरनेट उपयोग करना चाहते हैं तो डिवाइस के अंदर ही सिम कार्ड डालने का विकल्प भी दिया गया है</p>



<h2>jiobook laptop price</h2>



<p>jiobook Laptop की कीमत jiomart.com पर 35605.00 रुपए है जो कि मौजूदा समय में घटकर ₹15799 हो चुकी है इस लैपटॉप को खरीदने पर ₹ 19806.00 की बचत की जा सकती है यदि आप इस लैपटॉप को खरीदना चाहते हैं तो रिलायंस डिजिटल स्टोर के माध्यम से आसानी से खरीद सकते हैं जिओ के इस लैपटॉप के साथ आपको 1 साल का वारंटी भी मिलता है</p>



<h2>jiobook laptop offers</h2>



<p>रिलायंस जिओ के Jiob ook laptop के साथ कई प्रकार के offers भी दिए जा रहे हैं यदि आप एसबीआई डेबिट कार्ड का उपयोग करके इस लैपटॉप को खरीदते हैं तो 10% का डिस्काउंट भी दिया जाता है यदि यही पर आप SBI क्रेडिट कार्ड का इस्तेमाल करते हैं तो ₹4000 का इंस्टेंट डिस्काउंट जो कि term&amp;condition के ऊपर निर्भर है इसी के साथ सामान्य रूप से यदि आप एसबीआई कार्ड का उपयोग करके ₹5000 का ट्रांजैक्शन करते हैं तो 10% इंस्टेंट डिस्काउंट के साथ यह लैपटॉप आसानी से प्राप्त कर सकते हैं</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>http://ghindinews.github.io/ghindinews/jiobook-laptop-available-to-all/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
