<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>tech news &#8211; ghindinews</title>
	<atom:link href="http://ghindinews.github.io/ghindinews/tag/tech-news/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://ghindinews.github.io/ghindinews/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Fri, 21 Oct 2022 21:52:28 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>Diwali offer : दिवाली के मौके पर जिओ ने पेश किया Smartphone से भी कम कीमत में Jiobook Laptop</title>
		<link>http://ghindinews.github.io/ghindinews/jiobook-laptop-available-to-all/</link>
					<comments>http://ghindinews.github.io/ghindinews/jiobook-laptop-available-to-all/?noamp=mobile#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[hindinews]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 21 Oct 2022 21:52:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Technlogy]]></category>
		<category><![CDATA[Diwali offer]]></category>
		<category><![CDATA[jiobook leptop]]></category>
		<category><![CDATA[tech news]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.ghindinews.com/?p=122</guid>

					<description><![CDATA[Jiobook Laptop :यदि आप बजट में लैपटॉप लेने के बारे में सोच रहे हैं तो जिओ की तरफ से या जिओ बुक लैपटॉप लांच किया गया है जिसे 15799 रुपए में खरीद सकते हैं सभी प्रकार के BUSINESS IDEAS, Business News, HEALTH TIPS, HINDI NEWS, हिंदी समाचार के लिए फेसबुक ग्रुप से जुड़े (यदि टेलीग्राम [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><strong>Jiobook Laptop</strong> :यदि आप बजट में लैपटॉप लेने के बारे में सोच रहे हैं तो जिओ की तरफ से या जिओ बुक लैपटॉप लांच किया गया है जिसे 15799 रुपए में खरीद सकते हैं</p>



<figure class="wp-block-pullquote"><blockquote><p><em>सभी प्रकार के BUSINESS IDEAS, Business News, HEALTH TIPS, HINDI NEWS, हिंदी समाचार के लिए फेसबुक ग्रुप से जुड़े (यदि टेलीग्राम यूज़ करते हैं तो टेलीग्राम ग्रुप ज्वाइन करें और लेटेस्ट नोटिफिकेशन प्राप्त करें)</em></p></blockquote></figure>



<figure class="wp-block-table"><table><tbody><tr><td>Whatsapp Group</td><td><a href="https://chat.whatsapp.com/IgAplgIrmzeEtOeI6JP01f" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join Now</a></td></tr><tr><td>Join Facebook</td><td><a href="https://www.facebook.com/groups/3060664137558672/?ref=share" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join &amp; Follow</a></td></tr><tr><td>Telegram Group</td><td><a href="https://t.me/+vtaKDWB1fsVkNmI1" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join Now</a></td></tr></tbody></table></figure>



<p><strong>Tech News</strong> : लैपटॉप खरीदने वालों के लिए खुशी की खबर है क्योंकि यदि आप दिवाली के मौके पर सस्ता लैपटॉप खरीदने के बारे में सोच रहे हैं तो यह मौका आपके लिए काफी ज्यादा लाभदायक साबित हो सकता है क्योंकि इस बार जिओ ने एक ऐसा लैपटॉप लांच किया है जिसे आप स्मार्टफोन से भी कम कीमत में प्राप्त कर सकते हैं</p>



<p>यदि आप का बजट बहुत ही कम है जिसकी वजह से आप एक नया लैपटॉप नहीं खरीद पा रहे हैं तो जिओ का यह लैपटॉप आप बहुत ही आसानी से खरीद सकते हैं क्योंकि यह लैपटॉप मात्र ₹15799 में खरीदा जा सकता है चलिए जानते हैं कि जीओ के Jiobook Laptop में कौन-कौन से फीचर दिए गए हैं</p>



<h2>Jiobook Laptop सभी के लिए है कम कीमत में उपलब्ध</h2>



<p>बता दें कि जिओ का लैपटॉप रिलायंस जिओ की तरफ से लांच किया गया था और यह सिर्फ सरकारी कर्मचारी उपयोग कर सकते थे लेकिन यदि आप मौजूदा समय में जिओ का या लैपटॉप लेना चाहते हैं तो इसे आप आसानी से कम कीमत में खरीद सकते हैं क्योंकि मौजूदा समय में इसे सभी के लिए उपलब्ध करा दिया गया है</p>



<p>रिलायंस जिओ के द्वारा लांच किया गया लैपटॉप देखने में काफी ज्यादा स्टाइलिश और लाइटवेट है साथ ही साथ इसमें कई सारे ऐसे फीचर दिए गए हैं जो कि सामान्य जरूरतों के लिए काफी हैं यदि आप एक छात्र हैं और एक हल्का लैपटॉप लेना चाहते हैं जिससे आप अपनी जरूरत को पूरी कर सके तो यह आपके लिए काफी ज्यादा मददगार साबित हो सकता है</p>



<h2>jio book laptop specification and features</h2>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="576" src="https://www.ghindinews.com/wp-content/uploads/2022/10/jiobook-1024x576.webp" alt="jiobook.webp" class="wp-image-125" srcset="http://ghindinews.github.io/ghindinews/wp-content/uploads/2022/10/jiobook-1024x576.webp 1024w, http://ghindinews.github.io/ghindinews/wp-content/uploads/2022/10/jiobook-300x169.webp 300w, http://ghindinews.github.io/ghindinews/wp-content/uploads/2022/10/jiobook-768x432.webp 768w, http://ghindinews.github.io/ghindinews/wp-content/uploads/2022/10/jiobook.webp 1200w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p><a href="https://www.ghindinews.com/news/tech/jiobook-laptop-available-to-all/" data-type="URL" data-id="https://www.ghindinews.com/news/tech/jiobook-laptop-available-to-all/">Jiobook laptop</a> छात्रों के लिए काफी ज्यादा मददगार है क्योंकि इसमें इंटरनेट ब्राउजिंग करने के साथ-साथ और भी कई सारे फीचर दिए गए हैं यदि इस लैपटॉप के processor की बात करें तो यह लैपटॉप octa core प्रोसेसर के साथ आता है जोकि 4G नेटवर्क को सपोर्ट करता है साथ ही साथ इसके अंदर 2GB रैम और 32GB का eMMC storage देखने को मिलता है</p>



<p>JioBook लैपटॉप के अंदर 11.6 इंच Display दिया गया है साथ ही साथ इस लैपटॉप के अंदर 2 मेगापिक्सल का फ्रंट कैमरा भी दिया गया है यहीं पर यदि JioBook के अंदर दिए गए प्रोसेसर ब्रांड की बात करें तो यह Qualcomm Snap Dragon 665 प्रोसेसर के साथ उपलब्ध है</p>



<p>हालांकि jiobook के अंदर बहुत ही कम रैम (2GB ) दिया गया है जिसकी वजह से यदि आप multitasking करने के शौकीन है तो यह आपके लिए थोड़ा मुश्किल हो सकता है इसी के साथ इस लैपटॉप के अंदर यदि आप स्टोरेज बढ़ाना चाहते हैं तो 128GB का स्टोरेज सपोर्ट भी दिया गया है</p>



<p>यहीं पर यदि Jiobook में दिए गए अन्य फीचर पर एक नजर डालें तो इसमें आपको 5000mh का बैटरी भी देखने को मिल जाता है जो कि 8 घंटे का बैकअप देती है साथ ही साथ इसके अंदर वाईफाई ब्लूटूथ 5.0, HDMI का सपोर्ट भी दिया गया है और यदि आप जिओ 4G सिम के द्वारा इंटरनेट उपयोग करना चाहते हैं तो डिवाइस के अंदर ही सिम कार्ड डालने का विकल्प भी दिया गया है</p>



<h2>jiobook laptop price</h2>



<p>jiobook Laptop की कीमत jiomart.com पर 35605.00 रुपए है जो कि मौजूदा समय में घटकर ₹15799 हो चुकी है इस लैपटॉप को खरीदने पर ₹ 19806.00 की बचत की जा सकती है यदि आप इस लैपटॉप को खरीदना चाहते हैं तो रिलायंस डिजिटल स्टोर के माध्यम से आसानी से खरीद सकते हैं जिओ के इस लैपटॉप के साथ आपको 1 साल का वारंटी भी मिलता है</p>



<h2>jiobook laptop offers</h2>



<p>रिलायंस जिओ के Jiob ook laptop के साथ कई प्रकार के offers भी दिए जा रहे हैं यदि आप एसबीआई डेबिट कार्ड का उपयोग करके इस लैपटॉप को खरीदते हैं तो 10% का डिस्काउंट भी दिया जाता है यदि यही पर आप SBI क्रेडिट कार्ड का इस्तेमाल करते हैं तो ₹4000 का इंस्टेंट डिस्काउंट जो कि term&amp;condition के ऊपर निर्भर है इसी के साथ सामान्य रूप से यदि आप एसबीआई कार्ड का उपयोग करके ₹5000 का ट्रांजैक्शन करते हैं तो 10% इंस्टेंट डिस्काउंट के साथ यह लैपटॉप आसानी से प्राप्त कर सकते हैं</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>http://ghindinews.github.io/ghindinews/jiobook-laptop-available-to-all/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
