<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>aadhaar verification &#8211; ghindinews</title>
	<atom:link href="http://ghindinews.github.io/ghindinews/tag/aadhaar-verification/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://ghindinews.github.io/ghindinews/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Thu, 24 Nov 2022 14:21:13 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>UIDAI ने जारी किया नोटिफिकेशन आईडेंटिटी प्रूफ के लिए इस्तेमाल किए गए आधार कार्ड को करना होगा सत्यापित</title>
		<link>http://ghindinews.github.io/ghindinews/uidai-issued-notification-that-aadhaar-card-used-for-identity-proof-will-have-to-be-verified/</link>
					<comments>http://ghindinews.github.io/ghindinews/uidai-issued-notification-that-aadhaar-card-used-for-identity-proof-will-have-to-be-verified/?noamp=mobile#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[hindinews]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 24 Nov 2022 14:21:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[aadhaar notification]]></category>
		<category><![CDATA[aadhaar verification]]></category>
		<category><![CDATA[identity proof verifycation]]></category>
		<category><![CDATA[uidai notification]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.ghindinews.com/?p=281</guid>

					<description><![CDATA[भारतीय विशिष्ट पहचान प्राधिकरण के द्वारा आईडेंटिटी प्रूफ के तौर पर इस्तेमाल किए गए आधार कार्ड को सत्यापित करने के लिए नोटिफिकेशन जारी किया गया है सभी प्रकार के BUSINESS IDEAS, BUSINESS NEWS, HEALTH TIPS, HINDI NEWS, हिंदी समाचार के लिए फेसबुक ग्रुप से जुड़े (यदि टेलीग्राम यूज़ करते हैं तो टेलीग्राम ग्रुप ज्वाइन करें [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>भारतीय विशिष्ट पहचान प्राधिकरण के द्वारा आईडेंटिटी प्रूफ के तौर पर इस्तेमाल किए गए आधार कार्ड को सत्यापित करने के लिए नोटिफिकेशन जारी किया गया है</p>



<figure class="wp-block-pullquote"><blockquote><p><em>सभी प्रकार के BUSINESS IDEAS, BUSINESS NEWS, HEALTH TIPS, HINDI NEWS, हिंदी समाचार के लिए फेसबुक ग्रुप से जुड़े (यदि टेलीग्राम यूज़ करते हैं तो टेलीग्राम ग्रुप ज्वाइन करें और लेटेस्ट नोटिफिकेशन प्राप्त करें)</em></p></blockquote></figure>



<figure class="wp-block-table"><table><tbody><tr><td>Whatsapp Group</td><td><a href="https://chat.whatsapp.com/IgAplgIrmzeEtOeI6JP01f" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join Now</a></td></tr><tr><td>Join Facebook</td><td><a href="https://www.facebook.com/groups/3060664137558672/?ref=share" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join &amp; Follow</a></td></tr><tr><td>Telegram Group</td><td><a href="https://t.me/+vtaKDWB1fsVkNmI1" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join Now</a></td></tr></tbody></table></figure>



<p>आज के समय में आधार कार्ड एक मुख्य दस्तावेज है और ज्यादातर लोग आईडेंटिटी प्रूफ के लिए आधार कार्ड को इस्तेमाल करते हैं ऐसे में Unique Identification Authority of India (uidai) ने आधार धारकों&nbsp; के द्वारा उपयोग किए गए फिजिकल आधार कॉपी या इलेक्ट्रॉनिक आधार कार्ड को वेरीफाई करने के लिए निर्देश दिया है</p>



<p>UIDAI के द्वारा जारी किए गए नोटिफिकेशन में यह निर्देश दिया गया है कि यदि कोई भी व्यक्ति अपने आधार कार्ड को आईडेंटिटी प्रूफ के लिए जमा करता है तो आधार कार्ड पर अंकित क्यूआर कोड को भारतीय विशिष्ट पहचान प्राधिकरण के ऑफिशियल ऐप (M Aadhar application or Aadhar QR code scanner) का उपयोग करके स्कैन करने की आवश्यकता होगी और इसे सत्यापित करना होगा और यह निश्चित करना होगा कि आधार धारक के द्वारा दिया गया आधार कार्ड ओरिजिनल है</p>



<p>&nbsp;बताते चलें कि आधार कार्ड को स्कैन करने के लिए के द्वारा UIDAI जारी किए गए मोबाइल ऐप आईओएस विंडोज एप आदि के लिए उपलब्ध है इन्हें ऑफिशियल स्टोर के द्वारा डाउनलोड करके उपयोग किया जा सकता है</p>



<p>आधार कार्ड को लेकर आधार कार्ड धारकों के लिए कुछ विशेष सलामी दी गई है जिसमें यह बताया गया है कि आधार कार्ड के साथ छेड़छाड़ करना एक दंडनीय अपराध है और आधार&nbsp; अधिनियम की धारा 35 के तहत इसके लिए छेड़छाड़ करने वाले व्यक्ति दंड के भागीदार भी हो सकते हैं</p>



<p>इसे भी पढ़ें: <a href="https://www.ghindinews.com/news/rbi-new-rules-regarding-fixed-deposits/" data-type="URL" data-id="https://www.ghindinews.com/news/rbi-new-rules-regarding-fixed-deposits/">FD Rule : आरबीआई ने बदला एफडी का नियम जानिए किसको होगा फायदा</a></p>



<h2>सभी राज्यों को UIDAI के द्वारा जारी किए गए नोटिफिकेशन और सलाह</h2>



<p>जारी किए गए नोटिफिकेशन के अनुसार सभी राज्यों को सतर्क रहने की सलाह दी गई है और यह कहा गया है कि जब भी कोई व्यक्ति अपने आधार कार्ड को आईडेंटिटी प्रूफ के तौर पर पेश करता है तो इसका भली-भांति सत्यापन किया जाए जिससे आधार कार्ड मैं होने वाले छेड़छाड़ का पता चल सके और आधार कार्ड फ्रॉड को कम करने में मदद मिल सके</p>



<p>अथॉरिटी के द्वारा&nbsp; एक सर्कुलर भी जारी किया गया है आधार सत्यापन पर विशेष जोर दिया गया है और प्रोटोकॉल को फॉलो करने की बात कही गई है इसलिए जब भी कोई व्यक्ति अपने आधार कार्ड का उपयोग आईडेंटिटी प्रूफ के तौर पर पेश करता है तो सामने वाले व्यक्ति को उसके द्वारा दिए गए आईडेंटिटी प्रूफ यानी आधार कार्ड को एम आधार एप या आधार स्कैनर एप के द्वारा वेरीफाई करने की आवश्यकता होगी और सभी व्यक्तियों को इसका पालन करना होगा</p>



<p>जानकारी के लिए बता दें कि भारतीय विशिष्ट पहचान प्राधिकरण के द्वारा जारी किया गया आधार कार्ड एक मांगे दस्तावेज है इसीलिए ज्यादातर लोग आधार कार्ड के ऊपर अधिक विश्वास करते हैं और कई जगहों पर आईडेंटिटी प्रूफ को सत्यापित करने के लिए आधार कार्ड की मांग करते हैं जिसके लिए आधार कार्ड का उपयोग कई जगहों पर किया जाता है जिनमें किसी होटल का कमरा बुक करने के लिए किराए पर मकान लेने के लिए टिकट बुक करने के लिए आधार कार्ड का उपयोग किया जाता है</p>



<p>कई सारे ऐसे राज्य हैं जहां पर आधार फ्रॉड के मामले सामने आए हैं इसीलिए सभी राज्यों के लिए या नोटिफिकेशन अनिवार्य है और इस पर ध्यान देने की आवश्यकता है और किसी भी आधार धारक के द्वारा आईडेंटिटी प्रूफ के रूप में पेश किए गए आधार कार्ड को स्कैन करके सत्यापित करने की आवश्यकता है</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>http://ghindinews.github.io/ghindinews/uidai-issued-notification-that-aadhaar-card-used-for-identity-proof-will-have-to-be-verified/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
