<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>टी शर्ट प्रिंटिंग &#8211; ghindinews</title>
	<atom:link href="/tag/%E0%A4%9F%E0%A5%80-%E0%A4%B6%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%9F-%E0%A4%AA%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A4%BF%E0%A4%82%E0%A4%9F%E0%A4%BF%E0%A4%82%E0%A4%97/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Tue, 08 Nov 2022 03:27:55 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>सिर्फ 15000 लगाकर शुरू करें यह बिजनेस हर महीने होगी 40 से 50 हजार की कमाई</title>
		<link>/sublimation-printing-business/</link>
					<comments>/sublimation-printing-business/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[hindinews]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 08 Nov 2022 03:27:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Business]]></category>
		<category><![CDATA[business ideas]]></category>
		<category><![CDATA[LOw investment Business]]></category>
		<category><![CDATA[Startup]]></category>
		<category><![CDATA[sublimation printing Business]]></category>
		<category><![CDATA[टी शर्ट प्रिंटिंग]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.ghindinews.com/?p=265</guid>

					<description><![CDATA[sublimation printing Business शुरू करने के लिए सिर्फ ₹15000 निवेश करना होगा जिसके बाद आप हर महीने 40 से ₹50000 ... <p class="read-more-container"><a title="सिर्फ 15000 लगाकर शुरू करें यह बिजनेस हर महीने होगी 40 से 50 हजार की कमाई" class="read-more button" href="/sublimation-printing-business/#more-265" aria-label="More on सिर्फ 15000 लगाकर शुरू करें यह बिजनेस हर महीने होगी 40 से 50 हजार की कमाई">Read more</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><strong>sublimation printing Business</strong> शुरू करने के लिए सिर्फ ₹15000 निवेश करना होगा जिसके बाद आप हर महीने 40 से ₹50000 मुनाफा कमा सकते हैं</p>



<figure class="wp-block-pullquote"><blockquote><p>सभी प्रकार के BUSINESS IDEAS, Business News, HEALTH TIPS, HINDI NEWS, हिंदी समाचार के लिए फेसबुक ग्रुप से जुड़े (यदि टेलीग्राम यूज़ करते हैं तो टेलीग्राम ग्रुप ज्वाइन करें और लेटेस्ट नोटिफिकेशन प्राप्त करें)</p></blockquote></figure>



<figure class="wp-block-table"><table><tbody><tr><td>Whatsapp Group</td><td><a href="https://chat.whatsapp.com/IgAplgIrmzeEtOeI6JP01f" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join Now</a></td></tr><tr><td>Join Facebook</td><td><a href="https://www.facebook.com/groups/3060664137558672/?ref=share" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join &amp; Follow</a></td></tr><tr><td>Telegram Group</td><td><a href="https://t.me/+vtaKDWB1fsVkNmI1" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join Now</a></td></tr></tbody></table></figure>



<p><strong>Business ideas</strong> : यदि आप एक Low investment business के बारे में सोच रहे हैं और आप एक startup करना चाहते हैं तो या व्यवसाय आपके लिए काफी ज्यादा फायदेमंद है क्योंकि इसके लिए आपको अधिक निवेश करने की आवश्यकता भी नहीं है</p>



<p><strong>Low investment business</strong> की श्रेणी में आने वाला यह बिजनेस सिर्फ ₹15000 की लागत में शुरू किया जा सकता है धीरे-धीरे जब आपका कारोबार बढ़ जाता है तो आप इसे और भी बड़ा कर सकते हैं और इसके द्वारा अच्छा मुनाफा भी प्राप्त कर सकते हैं</p>



<p>वैसे तो व्यवसाय शुरू करने के लिए आप को कम से कम 50000 से लेकर ₹100000 तक का निवेश करना पड़ता है लेकिन यदि आप कम निवेश वाला व्यवसाय शुरू करना चाहते हैं तो यह व्यवसाय आपके लिए अधिक फायदेमंद साबित होगा</p>



<p>आपने अक्सर देखा होगा कि आज के समय में ज्यादातर लोग प्रिंटेड टी-शर्ट पाना पसंद करते हैं और इसकी मांग सिर्फ भारत में ही नहीं बल्कि विदेशों में भी अधिक मात्रा में होती है ऐसे में यदि आप एक startup करना चाहते हैं तो आप टीशर्ट प्रिंटिंग का व्यवसाय शुरू कर सकते हैं</p>



<h2>टी शर्ट प्रिंटिंग का व्यवसाय कैसे शुरू करें?</h2>



<p><strong>टी शर्ट प्रिंटिंग</strong> का व्यवसाय शुरू करने के लिए आपको ऐसे टी-शर्ट की आवश्यकता होगी जो कि बिल्कुल नॉर्मल होते हैं और उन पर किसी भी प्रकार का प्रिंट नहीं होता है साथ ही साथ इस व्यवसाय को शुरू करने के लिए आपको एक sublimation printing machine&nbsp; की आवश्यकता होगी जिसके द्वारा आप टी शर्ट के ऊपर प्रिंट कर सकते हैं</p>



<p>sublimation printing machine खरीदने के लिए आप कई सारी ई-कॉमर्स वेबसाइट पर विजिट कर सकते हैं यहां पर आपको बहुत ही कम कीमत में यह मशीन प्राप्त हो जाती है और सिर्फ इतना ही नहीं इस मशीन के द्वारा आप <strong>Coffee mug, Cap, Ceramic Plate, Ceramic Tiles</strong> आदि पर भी प्रिंट करके sale कर सकते हैं और अच्छा मुनाफा प्राप्त कर सकते हैं</p>



<p>बताते चलें कि सामान्य रूप से आपको सब लेमिनेशन प्रिंटिंग मशीन खरीदने के लिए सिर्फ ₹15000 का निवेश करना होगा जिसके बाद आप अपना खुद का बिजनेस शुरू कर सकते हैं</p>



<h2>मशीन कहां से खरीदें</h2>



<p>यदि आप sublimation printing machine ऑनलाइन खरीदना चाहते हैं तो इसके लिए आप चाहे तो E-commerce website Amazon का उपयोग कर सकते हैं या फिर indiamart वेबसाइट के द्वारा भी इसे अपने घर पर मंगवा सकते हैं</p>



<p>व्यवसाय को शुरू करने के लिए आपको एक जगह का चुनाव करना होगा आप चाहे तो किराए पर भी दुकान लेकर इस व्यवसाय को शुरू कर सकते हैं</p>



<h2>कैसे होगी कमाई</h2>



<p>यदि आप <a href="https://www.ghindinews.com/news/business/sublimation-printing-business/" data-type="URL" data-id="https://www.ghindinews.com/news/business/sublimation-printing-business/">sublimation printing business</a> शुरू करना चाहते हैं तो इसके लिए आवश्यक है कि आप कमाई के बारे में यह जानकारी जरुर हासिल करने की आपको इस व्यवसाय के द्वारा अधिक मुनाफा कैसे प्राप्त हो सकता है</p>



<p>मौजूदा समय आपको अपनी लोकल मार्केट में ऐसे कई सारे दुकानदार मिल जाएंगे जो कि प्रिंटेड t-shirt सेल करते हैं ऐसे में आप चाहे तो उनसे संपर्क करके अपनी सेल को बढ़ा सकते हैं या फिर यदि आप खुद अपने प्रिंट की हुई टीशर्ट को सेल करना चाहते हैं तो इसे ऑनलाइन भी सेल कर सकते हैं</p>



<p>यदि आप प्रिंटेड ट शर्ट ऑनलाइन सेल करना चाहते हैं तो इसके लिए आपको ई-कॉमर्स वेबसाइट अम्माजोन या मीशो पर अपना अकाउंट बनाना होगा उसके बाद आप बहुत ही आसानी से अपने प्रिंट किए हुए टीशर्ट को ऑनलाइन भी सेल कर सकते हैं और अच्छा मुनाफा प्राप्त कर सकते हैं</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/sublimation-printing-business/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
