<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>फेसबुक से कमाई &#8211; ghindinews</title>
	<atom:link href="http://ghindinews.github.io/ghindinews/tag/%E0%A4%AB%E0%A5%87%E0%A4%B8%E0%A4%AC%E0%A5%81%E0%A4%95-%E0%A4%B8%E0%A5%87-%E0%A4%95%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%88/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://ghindinews.github.io/ghindinews/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Fri, 21 Oct 2022 10:51:00 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>Business ideas : घर बैठे शुरू करें यह बिजनेस हर महीने होगी छप्पर फाड़ कमाई</title>
		<link>http://ghindinews.github.io/ghindinews/business-ideas-seating-at-home/</link>
					<comments>http://ghindinews.github.io/ghindinews/business-ideas-seating-at-home/?noamp=mobile#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[hindinews]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 21 Oct 2022 10:51:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Business]]></category>
		<category><![CDATA[business ideas]]></category>
		<category><![CDATA[एफिलिएट मार्केटिंग]]></category>
		<category><![CDATA[फेसबुक से कमाई]]></category>
		<category><![CDATA[ब्लॉगिंग से कमाई]]></category>
		<category><![CDATA[यूट्यूब से कमाई]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.ghindinews.com/?p=75</guid>

					<description><![CDATA[आज हम आपको ऐसे Business ideas के बारे में बताने वाले हैं जिनके द्वारा आप घर बैठे बहुत ही आसानी से अपना नया बिजनेस शुरू कर सकते हैं सभी प्रकार के BUSINESS IDEAS, Business News, HEALTH TIPS, HINDI NEWS, हिंदी समाचार के लिए फेसबुक ग्रुप से जुड़े (यदि टेलीग्राम यूज़ करते हैं तो टेलीग्राम ग्रुप [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>आज हम आपको ऐसे Business ideas के बारे में बताने वाले हैं जिनके द्वारा आप घर बैठे बहुत ही आसानी से अपना नया बिजनेस शुरू कर सकते हैं</p>



<figure class="wp-block-pullquote"><blockquote><p>सभी प्रकार के BUSINESS IDEAS, Business News, HEALTH TIPS, HINDI NEWS, हिंदी समाचार के लिए फेसबुक ग्रुप से जुड़े (यदि टेलीग्राम यूज़ करते हैं तो टेलीग्राम ग्रुप ज्वाइन करें और लेटेस्ट नोटिफिकेशन प्राप्त करें)</p></blockquote></figure>



<figure class="wp-block-table"><table><tbody><tr><td>Whatsapp Group</td><td><a href="https://chat.whatsapp.com/IgAplgIrmzeEtOeI6JP01f" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join Now</a></td></tr><tr><td>Join Facebook</td><td><a href="https://www.facebook.com/groups/3060664137558672/?ref=share" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join &amp; Follow</a></td></tr><tr><td>Telegram Group</td><td><a href="https://t.me/+vtaKDWB1fsVkNmI1" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join Now</a></td></tr></tbody></table></figure>



<p><strong>Hindi News</strong>: आज के समय में हर कोई अपना व्यवसाय शुरू करना चाहता है लेकिन यदि आप अपना खुद का व्यवसाय शुरू करना चाहते हैं जिसके द्वारा आप घर बैठे कमाई कर सके तो आपको वह सभी तरीके पता होने चाहिए जिनके द्वारा आप घर बैठे ऑनलाइन कमाई कर सकें</p>



<p>आज हम चीज व्यवसाय के बारे में बात कर रहे हैं उसे आप घर बैठे बहुत ही आसानी से शुरू कर सकते हैं और इसमें आपको बहुत ज्यादा निवेश करने की भी आवश्यकता नहीं होगी यदि आप ₹10000 तक निवेश करते हैं तो इस व्यवसाय को बहुत ही आसानी से शुरू कर सकते हैं और इस व्यवसाय के द्वारा अच्छी खासी कमाई भी कर सकते हैं तो चलिए शुरू करते हैं और जानते हैं कि वह कौन कौन से व्यवसाय हैं जिनके द्वारा आप घर बैठे ऑनलाइन कमाई कर सकते हैं</p>



<h2 id="h-घर-ब-ठ-कम-ई-करन-क-तर-क">घर बैठे कमाई करने के तरीके</h2>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.ghindinews.com/wp-content/uploads/2022/10/Business-ideas-Start-this-business-from-home-1024x768.jpg" alt="Business-ideas-Start-this-business-from-home.jpg" class="wp-image-87" srcset="http://ghindinews.github.io/ghindinews/wp-content/uploads/2022/10/Business-ideas-Start-this-business-from-home-1024x768.jpg 1024w, http://ghindinews.github.io/ghindinews/wp-content/uploads/2022/10/Business-ideas-Start-this-business-from-home-300x225.jpg 300w, http://ghindinews.github.io/ghindinews/wp-content/uploads/2022/10/Business-ideas-Start-this-business-from-home-768x576.jpg 768w, http://ghindinews.github.io/ghindinews/wp-content/uploads/2022/10/Business-ideas-Start-this-business-from-home.jpg 1200w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>आज के समय में बहुत सारे ऐसे व्यक्ति हैं जो ऑनलाइन सेवाओं का उपयोग करके बहुत ही आसानी से घर बैठे पैसा कमा रहे हैं बहुत सारे ऐसे पॉपुलर तरीके हैं जो कि आपको अच्छा खासा मुनाफा दे सकते हैं हालांकि यह बात अलग है यदि आप कोई भी व्यवसाय ऑनलाइन शुरू करते हैं तो इसमें आपको कमाई करने में थोड़ा सा समय लगता है लेकिन जब एक बार ऑनलाइन वेबसाइट के द्वारा कमाई शुरू होती है तो इसमें मुनाफा भी अधिक होता है</p>



<p>लॉकडाउन के बाद बहुत सारे ऐसे व्यक्ति हैं जो कि work-from-home पर काफी ज्यादा ध्यान देते हैं और यही वजह है कि आजकल ज्यादातर व्यवसाय घर बैठे ही ऑपरेट किए जाते हैं इसलिए आपके पास एक सुनहरा मौका है जिसके द्वारा आप घर बैठे इन सभी तरीकों को अपनाकर आसानी से कमाई शुरू कर सकते हैं</p>



<p>इसे भी पढ़ें &#8211; <a href="https://www.ghindinews.com/news/business/high-profit-business-ideas/" data-type="URL" data-id="https://www.ghindinews.com/news/business/high-profit-business-ideas/">सबसे ज्यादा कमाई वाला बिजनेस high profit business ideas 2022</a></p>



<h2>यूट्यूब से कमाई</h2>



<p>आज के समय में करोड़ों यूजर्स यूट्यूब का इस्तेमाल करते हैं यहीं पर अधिकांश लोग अपना बिजनेस शुरू करने के लिए यूट्यूब का सहारा लेते हैं और यूट्यूब के जरिए अच्छी खासी कमाई करते हैं यदि आप ऑनलाइन कमाई शुरू करना चाहते हैं तो इसके लिए यूट्यूब एक अच्छा विकल्प हो सकता है यदि आपको किसी विषय में रुचि है तो आप अपना एक युटुब चैनल शुरू कर सकते हैं और यदि आपको कैमरे के सामने बात करने में हिचकिचाहट नहीं होती है तो यह व्यवसाय आपको काफी ज्यादा मुनाफा दे सकता है यूट्यूब के द्वारा आप घर बैठे अच्छा खासा मुनाफा प्राप्त कर सकते हैं</p>



<h2>ब्लॉगिंग से भी कर सकते हैं कमाई</h2>



<p>यदि आपको लिखने का शौक है आप अच्छी तरह से लिख लेते हैं तो आप ब्लॉगिंग के क्षेत्र में भी अपना करियर बना सकते हैं आपको जिस विषय में विशेष रूचि है उसके बारे में आप अपना एक फ्री ब्लॉग भी शुरू कर सकते हैं फ्री ब्लॉग शुरू करने के लिए आप चाहे तो गूगल के प्रोडक्ट ब्लॉगर का इस्तेमाल कर सकते हैं यदि यही पर आप थोड़ा सा निवेश करते हैं तो वर्डप्रेस पर भी अपना ब्लॉग शुरू करके अच्छा खासा मुनाफा प्राप्त कर सकते हैं</p>



<h2>फेसबुक से कमाई</h2>



<p>ऑनलाइन कमाई करने का विचार रखने वाले उपयोगकर्ताओं को फेसबुक ऑनलाइन कमाई करने का मौका प्रदान करता है इसके द्वारा आप फेसबुक पर अपना नया पेज बनाकर इंटरेस्ट के अनुसार कॉन्टेंट पब्लिश कर सकते हैं इसी के साथ यदि आपको अपने वेबसाइट या यूट्यूब को भी प्रमोट करना है तो फेसबुक के द्वारा आसानी से या कार्य कर सकते हैं और फेसबुक इंस्टेंट आर्टिकल के जरिए कमाई कर सकते हैं</p>



<h2>विज्ञापन बनाकर भी कर सकते हैं कमाई</h2>



<p>यदि आप एक क्रिएटिव पर्सन है और आपको विज्ञापन बनाना आता है तो आप एडवरटाइजिंग कैंपेन डेवलपर बंद कर भी ऑनलाइन पैसा कमा सकते हैं इस व्यवसाय को शुरू करने के लिए आपको ऑनलाइन ट्रेनिंग भी दी जाती है या ट्रेनिंग 21 दिनों से 3 महीने तक की हो सकती है और इसी के साथ-साथ आप डिजिटल प्रमोशन से जुड़कर ऑनलाइन व्यवसाय शुरू करके कमाई कर सकते हैं</p>



<h2>एफिलिएट मार्केटिंग</h2>



<p>मौजूदा समय में कई सारी ऐसी ई-कॉमर्स वेबसाइट है जो एफिलिएट मार्केटिंग करने का मौका देती हैं यदि आप अमेजॉन फ्लिपकार्ट जैसी वेबसाइट के साथ एफिलिएट मार्केटिंग शुरू करते हैं तो आप इनके प्रोडक्ट को शेयर करके अच्छा खासा कमीशन प्राप्त कर सकते हैं और इसे आप अपने नए व्यवसाय के रूप में भी शुरू कर सकते हैं</p>



<h2>निष्कर्ष</h2>



<p>घर बैठे कमाई करने के कई सारे विकल्प उपलब्ध हैं लेकिन सही जानकारी प्राप्त ना होने के कारण कई सारी समस्याओं का सामना करना पड़ता है यहां पर कुछ ऐसी सामान्य जानकारी दी गई हैं जिनके द्वारा आप ऑनलाइन व्यवसाय शुरू करके घर बैठे ऑनलाइन कमाई कर सकते हैं उम्मीद है यह जानकारी अच्छी लगी होगी अगर जानकारी अच्छी लगी तो इसे अपने दोस्तों के साथ भी शेयर करें धन्यवाद</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>http://ghindinews.github.io/ghindinews/business-ideas-seating-at-home/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
