<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>e-pan card download &#8211; ghindinews</title>
	<atom:link href="/tag/e-pan-card-download/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Thu, 27 Oct 2022 12:09:32 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>यदि आप का Pan Card खो गया है तो इस तरह घर बैठे करें 2 मिनट में डाउनलोड</title>
		<link>/pan-card-kaise-download-kare/</link>
					<comments>/pan-card-kaise-download-kare/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[hindinews]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 27 Oct 2022 12:09:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[News]]></category>
		<category><![CDATA[e-pan card download]]></category>
		<category><![CDATA[Pan card]]></category>
		<category><![CDATA[Pan card download]]></category>
		<category><![CDATA[Pan card kaise download kare]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.ghindinews.com/?p=204</guid>

					<description><![CDATA[Pan Card एक मुख्य दस्तावेज है लेकिन यदि आपका पैन कार्ड खो गया है तो आप इस तरह से घर ... <p class="read-more-container"><a title="यदि आप का Pan Card खो गया है तो इस तरह घर बैठे करें 2 मिनट में डाउनलोड" class="read-more button" href="/pan-card-kaise-download-kare/#more-204" aria-label="More on यदि आप का Pan Card खो गया है तो इस तरह घर बैठे करें 2 मिनट में डाउनलोड">Read more</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Pan Card एक मुख्य दस्तावेज है लेकिन यदि आपका पैन कार्ड खो गया है तो आप इस तरह से घर बैठे Pan Card Download कर सकते हैं</p>



<figure class="wp-block-pullquote"><blockquote><p>सभी प्रकार के BUSINESS IDEAS, Business News, HEALTH TIPS, HINDI NEWS, हिंदी समाचार के लिए फेसबुक ग्रुप से जुड़े (यदि टेलीग्राम यूज़ करते हैं तो टेलीग्राम ग्रुप ज्वाइन करें और लेटेस्ट नोटिफिकेशन प्राप्त करें)</p></blockquote></figure>



<figure class="wp-block-table"><table><tbody><tr><td>Whatsapp Group</td><td><a href="https://chat.whatsapp.com/IgAplgIrmzeEtOeI6JP01f" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join Now</a></td></tr><tr><td>Join Facebook</td><td><a href="https://www.facebook.com/groups/3060664137558672/?ref=share" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join &amp; Follow</a></td></tr><tr><td>Telegram Group</td><td><a href="https://t.me/+vtaKDWB1fsVkNmI1" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join Now</a></td></tr></tbody></table></figure>



<p>पैन कार्ड देश के सभी नागरिकों के लिए एक अहम दस्तावेज है जिसका उपयोग कई प्रकार की सरकारी योजनाओं का लाभ लेने के लिए किया जाता है इसी के साथ यदि आप ड्राइविंग लाइसेंस और पासपोर्ट जैसे जरूरी कागजात के लिए आवेदन करते हैं तो भी पैन कार्ड की आवश्यकता पड़ती है</p>



<p>यदि आपने अपना पैन कार्ड बनवा लिया और आपका पैन कार्ड अभी तक आपके घर पर डिलीवर नहीं हुआ है तो आप बहुत ही आसानी से घर बैठे अपने पैन कार्ड को ऑनलाइन ही डाउनलोड कर सकते हैं</p>



<p>इसके अलावा अपने पैन कार्ड का आवेदन करने के लिए भी ऑनलाइन माध्यम से आवेदन कर सकते हैं इसी के साथ-साथ यदि आप अपने पैन कार्ड को अपडेट करना चाहते हैं या फिर अपने पैन कार्ड को आधार कार्ड के द्वारा लिंक करना चाहते हैं तो यह सभी प्रक्रिया ऑनलाइन ही कर सकते हैं</p>



<p>आज की इस लेख में हम आपको यह जानकारी देने वाले हैं कि यदि आपने अपने पैन कार्ड के लिए आवेदन कर दिया है और आपका पैन कार्ड आपके घर पर डिलीवर नहीं हो पाया है जिसकी वजह से आपको काफी परेशानी का सामना करना पड़ रहा है तो आप बहुत ही आसानी से घर बैठे 2 मिनट में अपने पैन कार्ड को डाउनलोड कर सकते हैं तो चलिए जानते हैं <strong>Pan Card Kaise Download Kare</strong></p>



<h2>Pan Card डाउनलोड करने के लिए आवश्यक दस्तावेज</h2>



<p><strong><a href="https://www.ghindinews.com/news/pan-card-kaise-download-kare/" data-type="URL" data-id="https://www.ghindinews.com/news/pan-card-kaise-download-kare/">Duplicate Pan Card</a></strong> डाउनलोड करने के लिए आपको आवश्यक दस्तावेज की आवश्यकता होती है जो कि इस प्रकार से हैं :-</p>



<ul><li>पैन कार्ड नंबर</li><li>आधार कार्ड</li><li>पैन कार्ड से लिंक मोबाइल नंबर</li></ul>



<p>कई बार पैन कार्ड के लिए आवेदन करने के बाद पैन कार्ड को डिलीवर होने में काफी ज्यादा समय लग जाता है ऐसे में यदि आप किसी जरूरी दस्तावेज या अन्य कार्यों के लिए पैन कार्ड डाउनलोड करना चाहते हैं तो आपके पास रजिस्टर्ड मोबाइल नंबर होना अत्यंत आवश्यक है साथ ही साथ आपके पास पैन कार्ड का नंबर भी होना चाहिए जिसके बाद आप आसानी से पैन कार्ड ऑनलाइन डाउनलोड कर सकते हैं</p>



<h2>पैन कार्ड डाउनलोड कैसे करें?</h2>



<p>मौजूदा समय में पैन कार्ड डाउनलोड करने के लिए आपके पास तीन माध्यम उपलब्ध है जिनके द्वारा आप पैन कार्ड प्राप्त कर सकते हैं जिसमें पहला यूटीआई दूसरा एन एस डी एल और तीसरा आयकर पोर्टल के द्वारा</p>



<p>बता दें कि यदि आप का पैन कार्ड खो गया है और आप डुप्लीकेट पैन कार्ड को डाउनलोड करना चाहते हैं तो इसके लिए आपको यह जानकारी होनी चाहिए कि आपने किस पोर्टल के माध्यम से पैन कार्ड के लिए आवेदन किया था और उस पोर्टल पर जाकर पैन कार्ड को डाउनलोड किया जा सकता है</p>



<p>Pan Card Download करने की यह तीनों प्रक्रिया नीचे विस्तृत रूप में बताई गई है जिनका उपयोग करके आप अपने डुप्लीकेट पैन कार्ड को डाउनलोड कर सकते हैं</p>



<h3>UTI के माध्यम से Pan Card कैसे डाउनलोड करें?</h3>



<ul><li>यूटीआई के माध्यम से पैन कार्ड डाउनलोड करने के लिए आपको यूटीआई की ऑफिशियल वेबसाइट पर जाना होगा</li><li>यहां पर आपको e-pan card डाउनलोड का विकल्प दिखाई देगा</li><li>इसके बाद आपको अपना नाम डेट ऑफ बर्थ और मोबाइल नंबर दर्ज करके आगे बढ़ना होगा</li><li>जिसके बाद आपके रजिस्टर्ड मोबाइल नंबर पर एक ओटीपी प्राप्त होगा</li><li>ओटीपी के द्वारा वेरिफिकेशन करने के बाद आपको डुप्लीकेट पैन कार्ड डाउनलोड करने के लिए निर्धारित शुल्क का भुगतान करना होगा</li><li>जिसके बाद आप पीडीएफ के रूप में अपने पैन कार्ड को डाउनलोड कर पाएंगे और इसे प्रिंट करवा कर उपयोग कर सकेंगे</li></ul>



<h3>NSDL के माध्यम से पैन कार्ड कैसे डाउनलोड करें?</h3>



<ul><li>एनएसडीएल के माध्यम से पैन कार्ड डाउनलोड करने के लिए एनएसडीएल की ऑफिशियल वेबसाइट पर विजिट करना होगा</li><li>यहां पर डाउनलोड की पैन कार्ड के विकल्प का चुनाव करना होगा</li><li>उसके बाद अपना नाम पैन कार्ड नंबर मोबाइल नंबर और संबंधित जानकारी डाल कर आगे बढ़ना होगा</li><li>जिसके बाद आपके रजिस्टर्ड मोबाइल नंबर पर ओटीपी प्राप्त होगा जिसके द्वारा वेरिफिकेशन करना होगा</li><li>इसके बाद निर्धारित शुल्क के अनुसार शुल्क का भुगतान करना होगा और आप पीडीएफ के रूप में अपने पैन कार्ड को डाउनलोड कर पाएंगे</li></ul>



<h3>Income tax पोर्टल के माध्यम से पैन कार्ड कैसे डाउनलोड करें?</h3>



<ul><li>इनकम टैक्स पोर्टल के माध्यम से पैन कार्ड डाउनलोड करना काफी ज्यादा आसान है इसके लिए इनकम टैक्स की ऑफिशियल वेबसाइट पर विजिट करें</li><li>Download e-pan card के विकल्प का चुनाव करें</li><li>आधार नंबर दर्ज करके आगे बढ़े</li><li>रजिस्टर्ड मोबाइल नंबर पर प्राप्त हुए ओटीपी के द्वारा वेरीफाई करें</li><li>इसके बाद आपके रजिस्टर्ड ईमेल आईडी पर आपके पैन कार्ड का पीडीएफ प्राप्त हो जाएगा जिसे आप कार्ड पर प्रिंट करवा सकते हैं</li></ul>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/pan-card-kaise-download-kare/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
