<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>business ideas &#8211; ghindinews</title>
	<atom:link href="/tag/business-ideas/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Tue, 17 Jan 2023 20:27:09 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>Business ideas : 3 ऐसे बिजनेस जिन्हें ₹10000 में शुरू कर सकते हैं</title>
		<link>/3-businesses-that-can-be-started-in-%e2%82%b9-10000/</link>
					<comments>/3-businesses-that-can-be-started-in-%e2%82%b9-10000/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[hindinews]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 17 Jan 2023 20:27:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Business]]></category>
		<category><![CDATA[business ideas]]></category>
		<category><![CDATA[high profit business]]></category>
		<category><![CDATA[LOw investment Business]]></category>
		<category><![CDATA[Startup Business ideas]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.ghindinews.com/?p=308</guid>

					<description><![CDATA[Business ideas : Low investment business शुरू करना चाहते हैं तो यह 3 बिजनेस जिन्हें ₹10000 की लागत में शुरू ... <p class="read-more-container"><a title="Business ideas : 3 ऐसे बिजनेस जिन्हें ₹10000 में शुरू कर सकते हैं" class="read-more button" href="/3-businesses-that-can-be-started-in-%e2%82%b9-10000/#more-308" aria-label="More on Business ideas : 3 ऐसे बिजनेस जिन्हें ₹10000 में शुरू कर सकते हैं">Read more</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><strong>Business ideas</strong> : Low investment business शुरू करना चाहते हैं तो यह 3 बिजनेस जिन्हें ₹10000 की लागत में शुरू कर सकते हैं</p>



<blockquote class="wp-block-quote">
<p>सभी प्रकार के BUSINESS IDEAS, BUSINESS NEWS, HEALTH TIPS, HINDI NEWS, हिंदी समाचार के लिए फेसबुक ग्रुप से जुड़े (यदि टेलीग्राम यूज़ करते हैं तो टेलीग्राम ग्रुप ज्वाइन करें और लेटेस्ट नोटिफिकेशन प्राप्त करें)</p>
</blockquote>



<figure class="wp-block-table"><table><tbody><tr><td>Whatsapp Group</td><td><a href="https://chat.whatsapp.com/IgAplgIrmzeEtOeI6JP01f" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join Now</a></td></tr><tr><td>Join Facebook</td><td><a href="https://www.facebook.com/groups/3060664137558672/?ref=share" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join &amp; Follow</a></td></tr><tr><td>Telegram Group</td><td><a href="https://t.me/+vtaKDWB1fsVkNmI1" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join Now</a></td></tr></tbody></table></figure>



<p>घर बैठे बिजनेस शुरू करना चाहते है जिसमें आपको कम निवेश करना पड़े और आपका अच्छा मुनाफा भी हो तो आज हम आपके लिए 3 ऐसे business ideas लेकर आए हैं जिनमें आपको बहुत ही कम इन्वेस्टमेंट low investment business की आवश्यकता होगी जिनके द्वारा आप अच्छा मुनाफा प्राप्त कर सकते हैं एक तरह से यह high profit business है जिसे आप घर बैठे भी शुरू कर सकते हैं</p>



<p>सामान्य रूप से एक व्यवसाय को शुरू करने के लिए अच्छा खासा निवेश करना पड़ता है तब जाकर कहीं अच्छा मुनाफा प्राप्त होता है लेकिन यदि आपके पास इतना ज्यादा बजट नहीं है कि आप ज्यादा निवेश कर सकें तो यह लेख आपके लिए ही है जिसके अंदर 3 ऐसे व्यवसाय के बारे में जानकारी दी गई है जिनके अंदर आपको बहुत ही कम निवेश low investment करने की जरूरत पड़ेगी इस व्यवसाय को शुरू करके आप हर महीने high profit प्राप्त कर सकते हैं</p>



<p>यहां पर दिए गए business ideas सिर्फ पुरुषों के लिए ही नहीं बल्कि महिलाओं के लिए भी काफी ज्यादा उपयोगी साबित होंगे, क्योंकि इन सभी बिजनेस को महिलाएं बहुत ही आसानी से शुरू कर सकती हैं इसलिए यदि कोई महिला भी इस व्यवसाय को शुरू करना चाहती हमें तो घर बैठे इस व्यवसाय को शुरू करके हर महीने अच्छी income प्राप्त कर सकती है</p>



<p>देश ने महिलाओं को रोजगार के लिए बढ़ावा देने और सक्षम बनाने के लिए सरकार के द्वारा कई सारे कदम उठाए जाते हैं ऐसे में यदि कोई भी महिला व्यवसाय शुरू करना चाहती है तो शुरुआत में सिर्फ ₹10000 की लागत लगाकर घर बैठे इस व्यवसाय को शुरू कर सकती है और जरूरत पड़ने पर सरकार के द्वारा लोन प्राप्त करके इस व्यवसाय को और भी आगे बढ़ा सकती हैं</p>



<p>तो चलिए शुरू करते हैं और जानते हैं पांच ऐसे बिजनेस आइडियाज के बारे में जिन्हें महिला और पुरुष घर बैठे आसानी से सिर्फ 10000 के निवेश में शुरू कर सकते हैं</p>



<p> इसे भी पढ़ें: <a href="https://www.ghindinews.com/news/business/sublimation-printing-business/">सिर्फ 15000 लगाकर शुरू करें यह बिजनेस हर महीने होगी 40 से 50 हजार की कमाई</a></p>



<h2>सिर्फ ₹10000 में शुरू करें यह पांच व्यवसाय</h2>



<p><strong>मसाला का व्यवसाय</strong> &#8211; मसाला का व्यवसाय शुरू करना काफी आसान है इस व्यवसाय को शुरू करने के लिए कोई भी महिला या पुरुष ₹10000 की लागत लगाकर बहुत ही आसानी से इस व्यवसाय को शुरू कर सकता है व्यवसाय को शुरू करने के लिए आपको एक ग्राइंडर मशीन की आवश्यकता होगी जो आप दूसरे ₹3000 की लागत में काफी आसानी से ऑनलाइन मंगवा सकते हैं और खड़ा मसाला मंगवा कर इसे पीसकर पैकेट में भरकर मार्केट में सेल कर सकते हैं और इसके द्वारा हर महीने अच्छा मुनाफा प्राप्त कर सकते हैं</p>



<p><strong>अगरबत्ती बनाने का व्यवसाय</strong> &#8211; आपने घर में पूजा पाठ में उपयोग होने वाली अगरबत्ती को तो देखा ही होगा इस व्यवसाय को शुरू करने के लिए महिलाएं अक्सर आगे आती हैं और इसके द्वारा अच्छा मुनाफा प्राप्त करती हैं क्योंकि इस व्यवसाय को शुरू करना बहुत ही आसान है और इसमें बहुत ही कम लागत लगती है यदि इसमें मुनाफे की बात की जाए तो इसमें मुनाफा भी अधिक होता है साथ ही साथ यह महिलाओं के लिए बहुत ही सुलभ व्यवसाय का जरिया है इसलिए महिलाएं इसे बहुत ही आसानी से शुरू कर सकती हैं</p>



<p><strong>अचार बनाने का व्यवसाय</strong> &#8211; अचार खाना किसी पसंद नहीं होता है ज्यादातर महिलाएं अचार खाना पसंद करती हैं और कई सारी ऐसी महिलाएं हैं जो अचार बहुत ही अच्छी तरह से बनाती हैं ऐसे में यदि आप 5 से ₹10000 की लागत इस व्यवसाय में लगाते हैं तो इसके द्वारा उत्तम क्वालिटी के अचार तैयार किए जा सकते हैं और इन्हीं जार में भरकर अपने आसपास की दुकानों पर आसानी से बेचा जा सकता है और इसके द्वारा अच्छा मुनाफा प्राप्त किया जा सकता है</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/3-businesses-that-can-be-started-in-%e2%82%b9-10000/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>सिर्फ 15000 लगाकर शुरू करें यह बिजनेस हर महीने होगी 40 से 50 हजार की कमाई</title>
		<link>/sublimation-printing-business/</link>
					<comments>/sublimation-printing-business/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[hindinews]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 08 Nov 2022 03:27:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Business]]></category>
		<category><![CDATA[business ideas]]></category>
		<category><![CDATA[LOw investment Business]]></category>
		<category><![CDATA[Startup]]></category>
		<category><![CDATA[sublimation printing Business]]></category>
		<category><![CDATA[टी शर्ट प्रिंटिंग]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.ghindinews.com/?p=265</guid>

					<description><![CDATA[sublimation printing Business शुरू करने के लिए सिर्फ ₹15000 निवेश करना होगा जिसके बाद आप हर महीने 40 से ₹50000 ... <p class="read-more-container"><a title="सिर्फ 15000 लगाकर शुरू करें यह बिजनेस हर महीने होगी 40 से 50 हजार की कमाई" class="read-more button" href="/sublimation-printing-business/#more-265" aria-label="More on सिर्फ 15000 लगाकर शुरू करें यह बिजनेस हर महीने होगी 40 से 50 हजार की कमाई">Read more</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><strong>sublimation printing Business</strong> शुरू करने के लिए सिर्फ ₹15000 निवेश करना होगा जिसके बाद आप हर महीने 40 से ₹50000 मुनाफा कमा सकते हैं</p>



<figure class="wp-block-pullquote"><blockquote><p>सभी प्रकार के BUSINESS IDEAS, Business News, HEALTH TIPS, HINDI NEWS, हिंदी समाचार के लिए फेसबुक ग्रुप से जुड़े (यदि टेलीग्राम यूज़ करते हैं तो टेलीग्राम ग्रुप ज्वाइन करें और लेटेस्ट नोटिफिकेशन प्राप्त करें)</p></blockquote></figure>



<figure class="wp-block-table"><table><tbody><tr><td>Whatsapp Group</td><td><a href="https://chat.whatsapp.com/IgAplgIrmzeEtOeI6JP01f" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join Now</a></td></tr><tr><td>Join Facebook</td><td><a href="https://www.facebook.com/groups/3060664137558672/?ref=share" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join &amp; Follow</a></td></tr><tr><td>Telegram Group</td><td><a href="https://t.me/+vtaKDWB1fsVkNmI1" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join Now</a></td></tr></tbody></table></figure>



<p><strong>Business ideas</strong> : यदि आप एक Low investment business के बारे में सोच रहे हैं और आप एक startup करना चाहते हैं तो या व्यवसाय आपके लिए काफी ज्यादा फायदेमंद है क्योंकि इसके लिए आपको अधिक निवेश करने की आवश्यकता भी नहीं है</p>



<p><strong>Low investment business</strong> की श्रेणी में आने वाला यह बिजनेस सिर्फ ₹15000 की लागत में शुरू किया जा सकता है धीरे-धीरे जब आपका कारोबार बढ़ जाता है तो आप इसे और भी बड़ा कर सकते हैं और इसके द्वारा अच्छा मुनाफा भी प्राप्त कर सकते हैं</p>



<p>वैसे तो व्यवसाय शुरू करने के लिए आप को कम से कम 50000 से लेकर ₹100000 तक का निवेश करना पड़ता है लेकिन यदि आप कम निवेश वाला व्यवसाय शुरू करना चाहते हैं तो यह व्यवसाय आपके लिए अधिक फायदेमंद साबित होगा</p>



<p>आपने अक्सर देखा होगा कि आज के समय में ज्यादातर लोग प्रिंटेड टी-शर्ट पाना पसंद करते हैं और इसकी मांग सिर्फ भारत में ही नहीं बल्कि विदेशों में भी अधिक मात्रा में होती है ऐसे में यदि आप एक startup करना चाहते हैं तो आप टीशर्ट प्रिंटिंग का व्यवसाय शुरू कर सकते हैं</p>



<h2>टी शर्ट प्रिंटिंग का व्यवसाय कैसे शुरू करें?</h2>



<p><strong>टी शर्ट प्रिंटिंग</strong> का व्यवसाय शुरू करने के लिए आपको ऐसे टी-शर्ट की आवश्यकता होगी जो कि बिल्कुल नॉर्मल होते हैं और उन पर किसी भी प्रकार का प्रिंट नहीं होता है साथ ही साथ इस व्यवसाय को शुरू करने के लिए आपको एक sublimation printing machine&nbsp; की आवश्यकता होगी जिसके द्वारा आप टी शर्ट के ऊपर प्रिंट कर सकते हैं</p>



<p>sublimation printing machine खरीदने के लिए आप कई सारी ई-कॉमर्स वेबसाइट पर विजिट कर सकते हैं यहां पर आपको बहुत ही कम कीमत में यह मशीन प्राप्त हो जाती है और सिर्फ इतना ही नहीं इस मशीन के द्वारा आप <strong>Coffee mug, Cap, Ceramic Plate, Ceramic Tiles</strong> आदि पर भी प्रिंट करके sale कर सकते हैं और अच्छा मुनाफा प्राप्त कर सकते हैं</p>



<p>बताते चलें कि सामान्य रूप से आपको सब लेमिनेशन प्रिंटिंग मशीन खरीदने के लिए सिर्फ ₹15000 का निवेश करना होगा जिसके बाद आप अपना खुद का बिजनेस शुरू कर सकते हैं</p>



<h2>मशीन कहां से खरीदें</h2>



<p>यदि आप sublimation printing machine ऑनलाइन खरीदना चाहते हैं तो इसके लिए आप चाहे तो E-commerce website Amazon का उपयोग कर सकते हैं या फिर indiamart वेबसाइट के द्वारा भी इसे अपने घर पर मंगवा सकते हैं</p>



<p>व्यवसाय को शुरू करने के लिए आपको एक जगह का चुनाव करना होगा आप चाहे तो किराए पर भी दुकान लेकर इस व्यवसाय को शुरू कर सकते हैं</p>



<h2>कैसे होगी कमाई</h2>



<p>यदि आप <a href="https://www.ghindinews.com/news/business/sublimation-printing-business/" data-type="URL" data-id="https://www.ghindinews.com/news/business/sublimation-printing-business/">sublimation printing business</a> शुरू करना चाहते हैं तो इसके लिए आवश्यक है कि आप कमाई के बारे में यह जानकारी जरुर हासिल करने की आपको इस व्यवसाय के द्वारा अधिक मुनाफा कैसे प्राप्त हो सकता है</p>



<p>मौजूदा समय आपको अपनी लोकल मार्केट में ऐसे कई सारे दुकानदार मिल जाएंगे जो कि प्रिंटेड t-shirt सेल करते हैं ऐसे में आप चाहे तो उनसे संपर्क करके अपनी सेल को बढ़ा सकते हैं या फिर यदि आप खुद अपने प्रिंट की हुई टीशर्ट को सेल करना चाहते हैं तो इसे ऑनलाइन भी सेल कर सकते हैं</p>



<p>यदि आप प्रिंटेड ट शर्ट ऑनलाइन सेल करना चाहते हैं तो इसके लिए आपको ई-कॉमर्स वेबसाइट अम्माजोन या मीशो पर अपना अकाउंट बनाना होगा उसके बाद आप बहुत ही आसानी से अपने प्रिंट किए हुए टीशर्ट को ऑनलाइन भी सेल कर सकते हैं और अच्छा मुनाफा प्राप्त कर सकते हैं</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/sublimation-printing-business/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>सरकार दे रही है मुफ्त में Aadhar Card Franchise लेने का मौका आप भी ले सकते हैं लाभ</title>
		<link>/aadhar-card-franchise/</link>
					<comments>/aadhar-card-franchise/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[hindinews]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 07 Nov 2022 04:28:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Business]]></category>
		<category><![CDATA[aadhar card franchise]]></category>
		<category><![CDATA[business ideas]]></category>
		<category><![CDATA[franchise]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.ghindinews.com/?p=259</guid>

					<description><![CDATA[Aadhar Card Franchise : आधार कार्ड सेंटर कैसे खोले, फ्रेंचाइजी, रजिस्ट्रेशन (Aadhar Card Franchise Kaise Le, Apply Online in Hindi ... <p class="read-more-container"><a title="सरकार दे रही है मुफ्त में Aadhar Card Franchise लेने का मौका आप भी ले सकते हैं लाभ" class="read-more button" href="/aadhar-card-franchise/#more-259" aria-label="More on सरकार दे रही है मुफ्त में Aadhar Card Franchise लेने का मौका आप भी ले सकते हैं लाभ">Read more</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><strong>Aadhar Card Franchise</strong> : <strong>आधार कार्ड सेंटर कैसे खोले, फ्रेंचाइजी, रजिस्ट्रेशन (Aadhar Card Franchise Kaise Le, Apply Online in Hindi</strong></p>



<figure class="wp-block-pullquote"><blockquote><p>सभी प्रकार के BUSINESS IDEAS, Business News, HEALTH TIPS, HINDI NEWS, हिंदी समाचार के लिए फेसबुक ग्रुप से जुड़े (यदि टेलीग्राम यूज़ करते हैं तो टेलीग्राम ग्रुप ज्वाइन करें और लेटेस्ट नोटिफिकेशन प्राप्त करें)</p></blockquote></figure>



<figure class="wp-block-table"><table><tbody><tr><td>Whatsapp Group</td><td><a href="https://chat.whatsapp.com/IgAplgIrmzeEtOeI6JP01f" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join Now</a></td></tr><tr><td>Join Facebook</td><td><a href="https://www.facebook.com/groups/3060664137558672/?ref=share" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join &amp; Follow</a></td></tr><tr><td>Telegram Group</td><td><a href="https://t.me/+vtaKDWB1fsVkNmI1" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join Now</a></td></tr></tbody></table></figure>



<p>आधार कार्ड एक अहम दस्तावेज के रूप में जाना जाता है जिसका उपयोग किसी भी सरकारी या गैर सरकारी कार्यों के लिए किया जाता है आधार अपडेट करवाने की प्रक्रिया से लेकर नया आधार कार्ड बनवाने के कार्यों के लिए आधार सेंटर में भीड़ लगी रहती है</p>



<p>आधार कार्ड अपडेट करवाने के लिए लगभग ₹100 तक चार्ज किया जाता है ऐसे में यदि आप नया बिजनेस शुरू करने के बारे में सोच रहे हैं तो Aadhar Card Franchise आपके लिए काफी ज्यादा फायदेमंद साबित हो सकता है और आधार कार्ड सेंटर खोलकर अच्छा मुनाफा भी प्राप्त कर सकते हैं</p>



<p>आधार कार्ड फ्रेंचाइजी लेने के लिए कुछ आवश्यक डॉक्यूमेंट और साथ-साथ कुछ इक्विपमेंट और परीक्षा देने के लिए आवश्यकता होती है ऐसे नहीं यदि आप परीक्षा उत्तीर्ण कर लेते हैं तो आप आधार कार्ड फ्रेंचाइजी लेकर कमाई कर सकते हैं</p>



<p>आज के इस लेख में हम आपको आधार कार्ड फ्रेंचाइजी कैसे ले के बारे में विस्तृत रूप से बताएंगे और साथ ही साथ यह भी बताएंगे कि इसके लिए किन-किन चीजों की आवश्यकता होती है और कैसे Aadhar Card Franchise Online Apply कर सकते हैं</p>



<h2>Aadhar Card Franchise शुरू करने के लिए आवश्यक उपकरण</h2>



<ul>
<li>फिंगरप्रिंट स्कैनर</li>



<li>वेबकैम</li>



<li>प्रिंटर</li>



<li>आईरिस स्कैनर</li>



<li>अच्छा इंटरनेट कनेक्शन</li>
</ul>



<h2>आधार कार्ड केंद्र की फ्रेंचाइजी के लिए लाइसेंस (Aadhar Card Franchise License)</h2>



<p>आधार कार्ड फ्रेंचाइजी लेने के लिए आपको लाइसेंस लेने की भी आवश्यकता पड़ती है तभी आप यूआईडीएआई की फ्रेंचाइजी प्राप्त कर सकते हैं हालांकि यह एक ऑनलाइन परीक्षा है जब आपकी इस परीक्षा को देते हैं तो csc रजिस्ट्रेशन करवाने की आवश्यकता होती है और आप आसानी से लाइसेंस प्राप्त कर सकते हैं</p>



<p>इसलिए जब भी आप आधार कार्ड फ्रेंचाइजी लेना चाहते हैं तो आपको सबसे पहले <strong>कॉमन सर्विस सेंटर (सीएससी)</strong> के द्वारा उपयोग में ली जाने वाली मशीनें और खुद का वेरिफिकेशन करवाना अनिवार्य होता है जिसके बाद आप आधार कार्ड फ्रेंचाइजी के लिए आवेदन कर सकते हैं</p>



<p>आधार कार्ड फ्रेंचाइजी लेने के लिए कुछ भुगतान करने के लिए आवश्यकता होती है जिसे आप रजिस्ट्रेशन करते समय लास्ट में कर सकते हैं और आधार कार्ड फ्रेंचाइजी के लिए एलिजिबल हो सकते हैं</p>



<h2>आधार कार्ड फ्रेंचाइजी लेने के लिए खर्च (Aadhar Card Franchise Cost)</h2>



<p>आधार कार्ड फ्रेंचाइजी के लिए सबसे पहले आपको एक दुकान की आवश्यकता होगी यदि आपकी खुद की दुकान है तो यहां पर आपकी लगने वाली लागत में बचत हो सकती है इसी के साथ यदि अन्य उपकरण पर ध्यान दिया जाए तो सभी उपकरण पर लगने वाली लागत लगभग ₹100000 के करीब हो सकती है</p>



<p>हालांकि आधार कार्ड फ्रेंचाइजी के लिए कई सारे उपकरण प्रयोग में लाए जाते हैं इसलिए यह आपके ऊपर निर्भर करता है कि आप किस प्रकार के उपकरण का उपयोग करते हैं और इनकी कॉस्ट के ऊपर यह निर्भर करता है कि आपकी व्यवसाय में लगने वाली लागत कितनी होगी</p>



<h2>आधार कार्ड केंद्र की फ्रेंचाइजी लेने में प्रॉफिट (Profit)</h2>



<p>यदि आप आधार कार्ड फ्रेंचाइजी लेते हैं तो इसके द्वारा आप हर महीने लगभग 35 से ₹40000 का मुनाफा प्राप्त कर सकते हैं क्योंकि आपने अक्सर देखा होगा कि आधार कार्ड केंद्र पर हमेशा भीड़ लगी रहती है और यदि प्रति व्यक्ति के द्वारा मुनाफे की बात की जाए तो एक व्यक्ति पर लगभग ₹100 चार्ज किया जाता है</p>



<p>जिसके अनुसार यदि आप की दुकान पर ज्यादा भीड़ लगती है और ज्यादा ग्राहक आते हैं जो कि आधार कार्ड अपडेट करवाना चाहते हैं या फिर नया आधार कार्ड के लिए अप्लाई करना चाहते हैं तो आप इसके द्वारा अच्छा मुनाफा प्राप्त कर सकते हैं</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/aadhar-card-franchise/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Zero investment business : मुफ्त में शुरू करें यह बिजनेस हर महीने 35 से ₹40000 कमाएं</title>
		<link>/start-this-business-for-free-earn-thirty-five-to-forty-thousand-every-month/</link>
					<comments>/start-this-business-for-free-earn-thirty-five-to-forty-thousand-every-month/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[hindinews]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 29 Oct 2022 10:32:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Business]]></category>
		<category><![CDATA[business ideas]]></category>
		<category><![CDATA[freelancer content writing]]></category>
		<category><![CDATA[Small business idea]]></category>
		<category><![CDATA[Startup]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.ghindinews.com/?p=234</guid>

					<description><![CDATA[Business ideas : हर नए बिजनेस को शुरू करने के लिए कुछ ना कुछ निवेश करने की आवश्यकता होती है ... <p class="read-more-container"><a title="Zero investment business : मुफ्त में शुरू करें यह बिजनेस हर महीने 35 से ₹40000 कमाएं" class="read-more button" href="/start-this-business-for-free-earn-thirty-five-to-forty-thousand-every-month/#more-234" aria-label="More on Zero investment business : मुफ्त में शुरू करें यह बिजनेस हर महीने 35 से ₹40000 कमाएं">Read more</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><strong>Business ideas</strong> : हर नए बिजनेस को शुरू करने के लिए कुछ ना कुछ निवेश करने की आवश्यकता होती है लेकिन इस व्यवसाय को मुफ्त में शुरू कर सकते हैं</p>



<figure class="wp-block-pullquote"><blockquote><p>सभी प्रकार के BUSINESS IDEAS, Business News, HEALTH TIPS, HINDI NEWS, हिंदी समाचार के लिए फेसबुक ग्रुप से जुड़े (यदि टेलीग्राम यूज़ करते हैं तो टेलीग्राम ग्रुप ज्वाइन करें और लेटेस्ट नोटिफिकेशन प्राप्त करें)</p></blockquote></figure>



<figure class="wp-block-table"><table><tbody><tr><td>Whatsapp Group</td><td><a href="https://chat.whatsapp.com/IgAplgIrmzeEtOeI6JP01f" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join Now</a></td></tr><tr><td>Join Facebook</td><td><a href="https://www.facebook.com/groups/3060664137558672/?ref=share" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join &amp; Follow</a></td></tr><tr><td>Telegram Group</td><td><a href="https://t.me/+vtaKDWB1fsVkNmI1" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join Now</a></td></tr></tbody></table></figure>



<p>जब भी आप कोई नया व्यवसाय शुरू करना चाहते हैं तो आपको कुछ ना कुछ निवेश करने की आवश्यकता होती है लेकिन आज के इस लेख में हम आपको एक ऐसे बिजनेस आइडिया के बारे में बताने जा रहे हैं जो कि <strong>zero investment business</strong> है और इसे आप बिल्कुल मुफ्त में शुरू करके हर महीने अच्छा खासा मुनाफा प्राप्त कर सकते हैं</p>



<p><strong>New business startup</strong> करने के लिए यह एक बेहतरीन तरीका हो सकता है क्योंकि इसमें आपको एक रुपए भी निवेश करने की आवश्यकता नहीं है आप इसे बहुत ही आसानी से अपने स्मार्टफोन या कंप्यूटर के द्वारा शुरू कर सकते हैं</p>



<h2>इस बिजनेस में होगा अच्छा मुनाफा</h2>



<p>यदि आप उन व्यक्तियों की लिस्ट में शामिल है जिन लोगों ने पढ़ाई करके अच्छी डिग्री हासिल कर लिया है लेकिन इसके बावजूद उन्हें कोई रोजगार नहीं मिल रहा है या फिर आप एक छात्र हैं और पढ़ाई के साथ-साथ कमाई करना चाहते हैं तो यह आपके लिए सुनहरा मौका है</p>



<p>आज का यह <strong>small business idea</strong> उन व्यक्तियों के लिए जो लोग लिखने का शौक रखते हैं यानी कि यदि आप एक कांटेक्ट राइडर हैं या फिर कंटेंट राइटर बनकर  ऑनलाइन कमाई करना चाहते हैं</p>



<p><strong>Online income</strong> जनरेट करने के लिए फ्रीलांसर कंटेंट राइटिंग करके अच्छा मुनाफा प्राप्त किया जा सकता है और आज के समय में बहुत सारे ऐसे व्यक्ति हैं जो इनकम जनरेट करने के लिए <strong>freelancer Content writing</strong> का सहारा लेते हैं और हर महीने अच्छा मुनाफा प्राप्त करते हैं</p>



<p>बताते चलें कि यदि आप यह बिजनेस शुरू करते हैं तो इसके लिए आपको किसी भी प्रकार से निवेश करने की आवश्यकता नहीं होती है और साथ ही साथ आप इसे चाहे तो पार्ट टाइम या फुल टाइम कमाई का जरिया भी बना सकते हैं</p>



<h2>Freelancer content writing शुरू करने के लिए आवश्यक सामग्री</h2>



<ul><li>यदि आप फ्रीलांसर कंटेंट राइटिंग शुरू करके मुनाफा प्राप्त करना चाहते हैं तो इसके लिए आपको कुछ सामग्री की आवश्यकता होगी</li><li>इस व्यवसाय को आप अपने स्मार्टफोन या लैपटॉप के द्वारा शुरू कर सकते हैं</li><li>व्यवसाय को शुरू करने के लिए आपको एक स्थाई कमरे की आवश्यकता होगी</li><li>साथ ही साथ आपको एक अच्छा इंटरनेट कनेक्शन भी चाहिए आप चाहे तो वाईफाई का इस्तेमाल भी कर सकते हैं</li></ul>



<h2>फ्रीलांसर कैसे बने</h2>



<p>फ्रीलांसर बनने के लिए आपको कई सारी ऐसी वेबसाइट मिल जाएंगी जिनका इस्तेमाल करके आप फ्रीलांसर बनकर कंटेंट राइटिंग करके अच्छा खासा मुनाफा प्राप्त कर सकते हैं</p>



<p>कंटेंट राइटिंग के लिए आप चाहे तो फ्रीलांसर वेबसाइट पर अपना अकाउंट रजिस्टर करके इसके द्वारा भी नए नए प्रोजेक्ट लेकर कार्य शुरू कर सकते हैं</p>



<p>जानकारी के लिए बता दें कि यदि आप किसी वेबसाइट पर रजिस्टर नहीं करना चाहते हैं तो फेसबुक पर मौजूदा समय में कई सारे ऐसे ग्रुप उपलब्ध है जहां पर फ्रीलांसर कंटेंट राइटिंग करने के लिए हजारों की तादात में प्रोजेक्ट मिल जाते हैं</p>



<h2>Freelancer content writing से कमाई</h2>



<p><a href="https://www.ghindinews.com/news/business/freelancer-content-writing/" data-type="URL" data-id="https://www.ghindinews.com/news/business/freelancer-content-writing/">Freelancer content writing</a> करके आप हर महीने लगभग 35 से ₹40000 की कमाई कर सकते हैं क्योंकि सामान्य रूप से यदि आप सामान्य रूप से इस क्षेत्र में उतरते हैं तो आपको धीरे-धीरे अधिक प्रोजेक्ट मिलने शुरू हो जाते हैं</p>



<p>मौजूदा समय में फ्रीलांसर कंटेंट राइटिंग करके एक कंटेंट राइटिंग करने के लगभग ₹100 से ₹150 तक चार्ज किया जाता है इसके अनुसार आप आसानी से अंदाजा लगा सकते हैं कि महीने में आपका कितना मुनाफा हो सकता है</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/start-this-business-for-free-earn-thirty-five-to-forty-thousand-every-month/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Paytm Service Agent बनकर हर महीने लाखों कमाई करने का मौका, यहां जाने पूरी प्रक्रिया</title>
		<link>/paytm-service-agent-kaise-bane/</link>
					<comments>/paytm-service-agent-kaise-bane/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[hindinews]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 28 Oct 2022 07:35:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Business]]></category>
		<category><![CDATA[business ideas]]></category>
		<category><![CDATA[paytm]]></category>
		<category><![CDATA[Paytm service agent]]></category>
		<category><![CDATA[Startup Business ideas]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.ghindinews.com/?p=219</guid>

					<description><![CDATA[Paytm Service Agent : पेटीएम के द्वारा कमाई करने का सुनहरा मौका है आप पेटीएम सर्विस एजेंट बनकर हर महीने ... <p class="read-more-container"><a title="Paytm Service Agent बनकर हर महीने लाखों कमाई करने का मौका, यहां जाने पूरी प्रक्रिया" class="read-more button" href="/paytm-service-agent-kaise-bane/#more-219" aria-label="More on Paytm Service Agent बनकर हर महीने लाखों कमाई करने का मौका, यहां जाने पूरी प्रक्रिया">Read more</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Paytm Service Agent : पेटीएम के द्वारा कमाई करने का सुनहरा मौका है आप पेटीएम सर्विस एजेंट बनकर हर महीने लाखों का मुनाफा प्राप्त कर सकते हैं</p>



<figure class="wp-block-pullquote"><blockquote><p>सभी प्रकार के BUSINESS IDEAS, Business News, HEALTH TIPS, HINDI NEWS, हिंदी समाचार के लिए फेसबुक ग्रुप से जुड़े (यदि टेलीग्राम यूज़ करते हैं तो टेलीग्राम ग्रुप ज्वाइन करें और लेटेस्ट नोटिफिकेशन प्राप्त करें)</p></blockquote></figure>



<figure class="wp-block-table"><table><tbody><tr><td>Whatsapp Group</td><td><a href="https://chat.whatsapp.com/IgAplgIrmzeEtOeI6JP01f" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join Now</a></td></tr><tr><td>Join Facebook</td><td><a href="https://www.facebook.com/groups/3060664137558672/?ref=share" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join &amp; Follow</a></td></tr><tr><td>Telegram Group</td><td><a href="https://t.me/+vtaKDWB1fsVkNmI1" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join Now</a></td></tr></tbody></table></figure>



<p>यदि आप पेटीएम के द्वारा कमाई करना चाहते हैं तो आपके लिए यह सुनहरा मौका है यदि आप एक पढ़े लिखे व्यक्ति हैं और आप पेटीएम के द्वारा कमाई करना चाहते हैं तो आप Paytm Service Agent बनकर हर महीने अच्छा खासा मुनाफा प्राप्त कर सकते हैं</p>



<p>Business ideas : यदि आप एक startup business ideas की तलाश कर रहे हैं तो यह व्यवसाय आपके लिए अच्छा व्यवसाय साबित हो सकता है आज के इस लेख में पेटीएम सर्विस एजेंट कैसे बने के बारे में विस्तृत रूप से बताएंगे और आपको यह भी जानकारी देंगे कि पेटीएम एजेंट बनने के लिए किन-किन चीजों की आवश्यकता होती है और किस तरह से पेटीएम सर्विस एजेंट बनने के लिए आवेदन कर सकते हैं तो चलिए शुरू करते हैं और जानते हैं कि Paytm Service Agent kaise bane</p>



<h2>Paytm Service Agent kaise bane?</h2>



<p>पेटीएम सर्विस एजेंट बनकर आप पार्ट टाइम या फुल टाइम जॉब कर सकते हैं इसके द्वारा शुरुआती समय में आप ₹30000 तक हर महीने कमाई कर सकते हैं यदि आप पार्ट टाइम जॉब करने के बारे में सोच रहे हैं तो पेटीएम सर्विस एजेंट आपके लिए बेहद ही फायदेमंद बिजनेस है जिसके द्वारा आप अपनी सामान्य जरूरतों को आसानी से पूरा कर सकते हैं</p>



<p>बताते चलें कि पेटीएम सर्विस एजेंट बनना बिल्कुल आसान है और यह मुफ्त भी है पेटीएम सर्विस एजेंट बनने के लिए आपको किसी भी तरह से निवेश करने की आवश्यकता नहीं है</p>



<h2>पेटीएम सर्विस एजेंट बनने के लिए योग्यता</h2>



<ul><li>पेटीएम सर्विस एजेंट के लिए आवेदन करने वाले आवेदक की न्यूनतम आयु 18 वर्ष होनी चाहिए</li><li>यदि यहां पर शैक्षणिक योग्यता की बात करें तो आपको सामान्य जानकारी होनी चाहिए</li><li>Paytm service agent बनने के लिए आपके पास एक स्मार्टफोन होना अनिवार्य है</li></ul>



<h2>कमाई कैसे करें?</h2>



<p>पेटीएम सर्विस एजेंट बंद कर कमाई करने के लिए आपको सबसे पहले पेटीएम सर्विस एजेंट बनना होगा इसके बाद आप अन्य व्यापारियों को पेटीएम के प्रोडक्ट को बेचकर मिलने वाली सेल पर कमीशन के द्वारा मुनाफा प्राप्त कर सकते हैं पेटीएम से कमाई करने के लिए विभिन्न प्रकार के उत्पाद मौजूद है</p>



<p>जिसके अंदर पेटीएम के एक उत्पाद को बेचना और पेटीएम के द्वारा दी जाने वाली सुविधाओं को ग्राहक को उपलब्ध करवा कर मुनाफा प्राप्त किया जा सकता है इसी के साथ साथ रिचार्ज और बिल भुगतान के द्वारा भी मुनाफा कमाया जा सकता है</p>



<h2>पेटीएम सर्विस एजेंट के लिए ऑनलाइन आवेदन कैसे करें? Paytm Service Agent online apply</h2>



<p><strong><a href="https://www.ghindinews.com/news/business/paytm-service-agent-kaise-bane/" data-type="URL" data-id="https://www.ghindinews.com/news/business/paytm-service-agent-kaise-bane/">Paytm Service Agent Apply Online</a></strong> : पेटीएम सर्विस एजेंट बनने के लिए आवेदन करने की प्रक्रिया बहुत ही आसान है इसके लिए आप अपने स्मार्टफोन या कंप्यूटर के द्वारा आसानी से आवेदन कर सकते हैं जिसकी प्रक्रिया नीचे दी गई है</p>



<ul><li>पेटीएम सर्विस एजेंट बनने के लिए और ऑनलाइन आवेदन करने के लिए आपको सबसे पहले पेटीएम की ऑफिशियल वेबसाइट पर जाना होगा</li><li>यहां पर आपको PSA सर्च करना होगा</li><li>इसके बाद आपको ऑनलाइन अप्लाई का विकल्प दिखाई देगा जिस पर क्लिक करना होगा</li><li>इसके बाद आपके सामने एक नया पेज खुल कर आएगा जहां पर आपको आप से संबंधित सभी जानकारी भरना होगा</li><li>इसके बाद आपको इसे सबमिट करना होगा</li><li>आवेदन करने के कुछ समय के बाद पेटीएम अधिकारी आपसे संपर्क करेंगे और आपको पेटीएम आईडी प्रदान करेंगे</li><li>जिसके बाद आप आसानी से पेटीएम सर्विस एजेंट बन जाएंगे और इसके द्वारा कमाई कर सकेंगे</li></ul>



<p>यदि आप पढ़े लिखे व्यक्ति हैं और आप रोजगार की तलाश में आप स्वयं का व्यवसाय शुरू करना चाहते हैं तो पेटीएम आपके लिए यह सुनहरा मौका लेकर आया है जिसके द्वारा आप बिना ₹1 निवेश किए पेटीएम एजेंट बंद कर हर महीने लगभग 30,000 का मुनाफा प्राप्त कर सकते हैं</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/paytm-service-agent-kaise-bane/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Startup Business ideas : स्टार्टअप करने के लिए शुरू करें यह 5 बिजनेस</title>
		<link>/startup-business-ideas/</link>
					<comments>/startup-business-ideas/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[hindinews]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 25 Oct 2022 04:33:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Business]]></category>
		<category><![CDATA[business ideas]]></category>
		<category><![CDATA[Startup]]></category>
		<category><![CDATA[Startup Business ideas]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.ghindinews.com/?p=160</guid>

					<description><![CDATA[Startup Business ideas : यदि आप स्टार्टअप बिजनेस आइडियाज की तलाश कर रहे हैं तो यह 5 स्टार्टअप Business ideas ... <p class="read-more-container"><a title="Startup Business ideas : स्टार्टअप करने के लिए शुरू करें यह 5 बिजनेस" class="read-more button" href="/startup-business-ideas/#more-160" aria-label="More on Startup Business ideas : स्टार्टअप करने के लिए शुरू करें यह 5 बिजनेस">Read more</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Startup Business ideas : यदि आप स्टार्टअप बिजनेस आइडियाज की तलाश कर रहे हैं तो यह 5 स्टार्टअप Business ideas आपकी मदद करेंगे</p>



<figure class="wp-block-pullquote"><blockquote><p>सभी प्रकार के BUSINESS IDEAS, Business News, HEALTH TIPS, HINDI NEWS, हिंदी समाचार के लिए फेसबुक ग्रुप से जुड़े (यदि टेलीग्राम यूज़ करते हैं तो टेलीग्राम ग्रुप ज्वाइन करें और लेटेस्ट नोटिफिकेशन प्राप्त करें)</p></blockquote></figure>



<figure class="wp-block-table"><table><tbody><tr><td>Whatsapp Group</td><td><a href="https://chat.whatsapp.com/IgAplgIrmzeEtOeI6JP01f" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join Now</a></td></tr><tr><td>Join Facebook</td><td><a href="https://www.facebook.com/groups/3060664137558672/?ref=share" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join &amp; Follow</a></td></tr><tr><td>Telegram Group</td><td><a href="https://t.me/+vtaKDWB1fsVkNmI1" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join Now</a></td></tr></tbody></table></figure>



<p>Business ideas : बिजनेस स्टार्ट करना के लिए भारत सरकार के द्वारा मदद दी की जाती है पर कई सारी योजनाएं लागू की गई हैं जिनकी मदद लेकर आप एक नया स्टार्टअप शुरू कर सकते हैं</p>



<p>हालांकि नया स्टार्टअप शुरू करने के लिए आपको एक Startup Business ideas की आवश्यकता होती है जिनके द्वारा आप यह फाइंड कर सके कि आप कौन से बिजनेस के द्वारा स्टार्ट अप करना चाहते हैं तो यहां पर कुछ ऐसे बिजनेस आइडिया के बारे में जानकारी दी गई है जो बिजनेस स्टार्टअप शुरू करने के लिए आप की काफी ज्यादा मदद करेंगे</p>



<h2>स्टार्टअप बिजनेस आईडियाज (Startup Business ideas in hindi) </h2>



<p>मौजूदा समय में कई सारे ऐसे व्यक्ति हैं जो नौकरी पेशा है और 9 टू 5 का जॉब करके सामान्य कमाई करते हैं लेकिन इसके द्वारा खर्च चलना मुश्किल हो जाता है ऐसे में यदि आप एक नया Startup Business ideas की तलाश कर रहे हैं तो यह लेख आपके लिए काफी हेल्पफुल हो सकता है</p>



<p>क्योंकि यदि आप एक नया स्टार्टअप शुरू करना चाहते हैं और आप इसके द्वारा धीरे-धीरे अपने बिजनेस को बढ़ाना चाहते हैं  इन Business ideas की मदद से ना आप सिर्फ एक नया स्टार्टअप शुरू कर पाएंगे बल्कि आने वाले समय के लिए भी अपना एक Business Model बना पाएंगे, चलिए शुरू करते हैं और जानते हैं 5 Startup Business ideas के बारे में</p>



<h3>Gaming startup</h3>



<p>यदि आप एक Developer हैं और Technical जानकारी रखते हैं तो यह आपके लिए एक अच्छा मौका साबित हो सकता है क्योंकि मौजूदा समय में ज्यादातर व्यक्ति गेमिंग को पसंद करते हैं और 2020 की रिपोर्ट के अनुसार गेमिंग कैंप मार्केट 1.20 million-dollar था</p>



<p>इस तरह से आप खुद समझ सकते हैं कि gaming स्टार्टअप में आप कितना मुनाफा प्राप्त कर सकते हैं उदाहरण के लिए मौजूदा समय में फ्री फायर जैसे कई सारे गेम उपलब्ध है जिन्हें कई सारे यूज़र पसंद करते हैं</p>



<p>यदि आप भी online earning का उपयोग करके बिजनेस शुरू करना चाहते हैं तो यह Startup Business ideas आपके लिए उपयुक्त हो सकता है</p>



<p>Gaming Startup करने के लिए आपको शुरू शुरू में लगभग 5 से 1000000 रुपए का निवेश करना होगा उसके बाद आप हर महीने आसानी से लाखों रुपए की कमाई कर सकते हैं</p>



<h3>Digital Content Business</h3>



<p>आज के समय में डिजिटल मार्केटिंग को काफी ज्यादा बढ़ाओ मिल रहा है और ज्यादातर लोग डिजिटल तरीके से ही अपने कागजात आदि को ऑनलाइन रखना पसंद करते हैं</p>



<p>Digital Content business शुरू करने के लिए कई सारे सुविधाजनक तरीके उपलब्ध हैं जिन्हें आसानी से शुरू किया जा सकता है <a href="https://www.ghindinews.com/news/business/startup-business-ideas/" data-type="URL" data-id="https://www.ghindinews.com/news/business/startup-business-ideas/">Startup Business ideas</a> की लिस्ट में या व्यवसाय सबसे आसान तरीका है जिनके द्वारा आप अपना एक नया स्टार्टअप शुरू कर सकते हैं</p>



<p>कई सारे ऐसे व्यक्ति हैं जो कि मौजूदा समय में सोशल मीडिया प्लेटफॉर्म जैसे कि व्हाट्सएप फेसबुक इंस्टाग्राम और गूगल का इस्तेमाल करके डिजिटल तरीके से कमाई करते हैं</p>



<p>यदि आपके अंदर किसी भी प्रकार की skills है और आपके पास कंटेंट उपलब्ध है तो आप आसानी से युटुब फेसबुक गूगल इंस्टाग्राम इत्यादि के द्वारा अपना स्टार्टअप शुरू करके हर महीने अच्छा मुनाफा प्राप्त कर सकते हैं</p>



<h3>ई-कॉमर्स बिज़नेस</h3>



<p>Startup Business ideas की लिस्ट में यह कॉमर्स बिज़नेस भी काफी ज्यादा प्रसिद्ध है क्योंकि आज के समय में मार्केट में कई सारी ई-कॉमर्स वेबसाइट है जिसका उपयोग करके लोग लाखों रुपए महीने कमाई कर रहे हैं</p>



<p>E-commerce बिजनेस शुरू करने के लिए आपके पास कई सारे विकल्प उपलब्ध है यदि आपके पास कोई प्रोडक्ट उपलब्ध है और आप प्रोडक्ट सेल करना चाहते हैं तो ई e-commerce बिजनेस के रूप में इसे शुरू कर सकते हैं</p>



<p>इसी तरह से यदि आपके पास कोई प्रोडक्ट नहीं है और आप ई कॉमर्स के क्षेत्र में अपना एक नया बिजनेस स्टार्ट अप करना चाहते हैं तो आप एफिलिएट मार्केटिंग के द्वारा भी शुरुआत कर सकते हैं</p>



<p>Online earning करने के लिए यदि आप इकॉमर्स बिजनेस की शुरुआत करना चाहते हैं तो फ्लिपकार्ट अमेजॉन जैसी ई-कॉमर्स वेबसाइट का उपयोग करके सेलर बन कर भी कमाई कर सकते हैं</p>



<p>also read : <a href="https://www.ghindinews.com/news/business/high-profit-business-ideas/" data-type="URL" data-id="https://www.ghindinews.com/news/business/high-profit-business-ideas/">सबसे ज्यादा कमाई वाला बिजनेस high profit business ideas 2022</a></p>



<h3>डिलीवरी स्टार्टअप</h3>



<p>डिलीवरी स्टार्टअप बिजनेस आपके लिए फायदेमंद साबित हो सकता है क्योंकि ज्यादातर लोग आज के समय में होम डिलीवरी के द्वारा कई सारे सामान ऑनलाइन मंगवाते हैं</p>



<p>यदि आप एक नया बिजनेस (Startup Business ideas) शुरू करना चाहते हैं तो डिलीवरी स्टार्टअप बिजनेस आपके लिए फायदेमंद साबित होगा</p>



<p>बाजार में स्विग्गी जैसी कंपनियां जो कि फूड डिलीवरी करने का कार्य करते हैं ऐसे में यदि आपके पास भी ऐसा कोई आईडिया हो तो आप बहुत ही आसानी से डिलीवरी स्टार्टअप बिजनेस शुरू कर सकते हैं</p>



<h3>रीसाइक्लिंग का व्यवसाय</h3>



<p>भारत में रीसाइक्लिंग का व्यवसाय काफी ज्यादा तेजी से बढ़ रहा है क्योंकि देश में कचरे को रीसाइकल करके नए नए प्रोडक्ट तैयार किए जाते हैं</p>



<p>सरकार के द्वारा भी रीसाइक्लिंग बिजनेस को काफी ज्यादा महत्व दिया जा रहा है और सरकार के द्वारा इसके लिए मदद भी की जा रही है</p>



<p>बिजनेस स्टार्टअप शुरू करने के लिए आप रीसाइक्लिंग का व्यवसाय शुरू कर सकते हैं और अपने फ्रेंड के अनुसार नए नए प्रोडक्ट को लांच करने के लिए रीसाइकलिंग बिजनेस को ज्वाइन कर सकते हैं यह आपके लिए एक अच्छा Startup Business ideas  साबित हो सकता है</p>



<h2>निष्कर्ष</h2>



<p>मौजूदा समय में कई सारे ऐसे व्यक्ति हैं जो कि एक स्टार्टअप शुरू करना चाहते हैं लेकिन वो स्टार्टअप करने के लिए उनके पास कोई भी आईडिया नहीं होता तो यहां पर कुछ Startup Business ideas दिए गए हैं जो कि स्टार्टअप करने में मदद कर सकते हैं</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/startup-business-ideas/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Business ideas: SBI franchise लेकर हर महीने करें लाखों की कमाई, इस तरह कर सकते हैं आवेदन</title>
		<link>/sbi-franchise-details-and-apply/</link>
					<comments>/sbi-franchise-details-and-apply/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[hindinews]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 23 Oct 2022 04:44:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Business]]></category>
		<category><![CDATA[atm franchise]]></category>
		<category><![CDATA[business ideas]]></category>
		<category><![CDATA[franchise]]></category>
		<category><![CDATA[sbi atm franchise]]></category>
		<category><![CDATA[sbi franchise]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.ghindinews.com/?p=139</guid>

					<description><![CDATA[SBI franchise : यदि आप नया Business शुरू करने के बारे में सोच रहे हैं तो sbi Franchise लेकर आप ... <p class="read-more-container"><a title="Business ideas: SBI franchise लेकर हर महीने करें लाखों की कमाई, इस तरह कर सकते हैं आवेदन" class="read-more button" href="/sbi-franchise-details-and-apply/#more-139" aria-label="More on Business ideas: SBI franchise लेकर हर महीने करें लाखों की कमाई, इस तरह कर सकते हैं आवेदन">Read more</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>SBI franchise : यदि आप नया Business शुरू करने के बारे में सोच रहे हैं तो sbi Franchise लेकर आप हर महीने तक लाखों का मुनाफा प्राप्त कर सकते हैं</p>



<figure class="wp-block-pullquote"><blockquote><p><em>सभी प्रकार के BUSINESS IDEAS, Business News, HEALTH TIPS, HINDI NEWS, हिंदी समाचार के लिए फेसबुक ग्रुप से जुड़े (यदि टेलीग्राम यूज़ करते हैं तो टेलीग्राम ग्रुप ज्वाइन करें और लेटेस्ट नोटिफिकेशन प्राप्त करें)</em></p></blockquote></figure>



<figure class="wp-block-table"><table><tbody><tr><td>Whatsapp Group</td><td><a href="https://chat.whatsapp.com/IgAplgIrmzeEtOeI6JP01f" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join Now</a></td></tr><tr><td>Join Facebook</td><td><a href="https://www.facebook.com/groups/3060664137558672/?ref=share" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join &amp; Follow</a></td></tr><tr><td>Telegram Group</td><td><a href="https://t.me/+vtaKDWB1fsVkNmI1" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join Now</a></td></tr></tbody></table></figure>



<p><strong>Business Ideas</strong> : जो लोग नया स्टार्ट अप करना चाहते हैं उन लोगों के लिए एक अच्छा मौका है क्योंकि आप <strong>SBI ATM Franchise</strong> के द्वारा बहुत ही आसानी से एक नया बिजनेस शुरू कर सकते हैं और इसके द्वारा हर महीने अच्छा मुनाफा भी प्राप्त कर सकते हैं <strong>SBI franchise</strong> को लेने के लिए क्या क्या रिक्वायरमेंट है और किस तरह आवेदन कर सकते हैं इसकी जानकारी विस्तृत रूप से दी गई है</p>



<h2>SBI Franchise क्या है</h2>



<p>आज के समय में ज्यादातर लोग पैसे की निकासी के लिए एटीएम का उपयोग करते हैं लेकिन एटीएम पर अधिक भीड़ होने के कारण ग्राहकों को काफी ज्यादा समस्याओं का सामना करना पड़ता है जिसके कारण स्टेट बैंक ऑफ इंडिया के द्वारा ATM Franchisee शुरू किया गया है यदि आप Franchisee लेकर कमाई करना चाहते हैं तो SBI ATM Franchisee लेने का यह सुनहरा मौका है</p>



<p>यदि आप गांव में ATM franchise लेना चाहते हैं तब भी आवेदन कर सकते हैं या फिर किसी ऐसी जगह पर रहते हैं जहां पर ATM बहुत ही कम है जिसके द्वारा ग्राहकों को पैसे निकालने में समस्याओं का सामना करना पड़ता है तो आप ऐसी जगह पर भी Sbi Franchise के लिए आवेदन कर सकते हैं</p>



<h2>Important Document For SBI ATM Franchise</h2>



<p>Sbi Franchise लेने के लिए कुछ दस्तावेज की आवश्यकता होती है यदि आपके पास यह सभी दस्तावेज उपलब्ध है तो आप SBI Franchise के लिए आवेदन करने के लिए योग्य व्यक्ति हैं</p>



<ul><li>आईडी प्रूफ:- आधार कार्ड, पैन कार्ड, वोटर कार्ड।</li><li>एड्रेस प्रूफ:- राशन कार्ड, बिजली बिल।</li><li>पासबुक के साथ बैंक खाता।</li><li>फोटो, ईमेल आईडी, मोबाइल नंबर।</li></ul>



<p>बताते चलें कि यदि आप SBI Franchise लेना चाहते हैं तो SBI ATM Franchise का आवेदन करने के लिए आपके पास Property document होने भी आवश्यक है जो कि इस प्रकार से हैं-</p>



<ul><li>शीर्षक और पते के साथ पूरा संपत्ति दस्तावेज</li><li>एनओसी (एन ओ सी)</li><li>लीज एग्रीमेंट (यदि संपत्ति लीज पर है)</li></ul>



<h2>SBI Franchisee Requirement</h2>



<ul><li>SBI ATM Franchise लेने के लिए कम से कम 60-80 square feet जगह की आवश्यकता होगी</li><li>एक सुरक्षा गार्ड की आवश्यकता होगी</li><li>एसबीआई की रिक्वायरमेंट के अनुसार आपको निवेश करने की भी आवश्यकता होगी</li></ul>



<h2>SBI Franchise के लिए नियम और शर्तें</h2>



<ul><li>यदि आप फ्रेंचाइजी के लिए आवेदन कर रहे हैं तो आपको ऐसी जगह का तलाश करना है जिसके 100 मीटर के दायरे में कोई भी एटीएम नहीं होना चाहिए</li><li>24 घंटे बिजली की व्यवस्था करना होगा</li><li>बिजली सप्लाई का यूनिट 1 किलो वाट होना चाहिए</li><li>एटीएम ऐसी जगह पर होना चाहिए जहां पर दिन भर में लगभग 300 ट्रांजैक्शन किए जा सकें</li><li>सोसाइटी में Sbi franchise लगवाने के लिए आपको NOC की भी आवश्यकता होगी</li><li>कमरे की छत कंक्रीट की होनी चाहिए</li></ul>



<h2>इस तरह कर सकते हैं आवेदन</h2>



<p>यदि आप SBI ATM Franchise के लिए आवेदन करना चाहते हैं तो इसे आपको अपने नजदीकी शाखा में जाकर अपना प्रपोजल बताना होगा इसके बाद स्टेट बैंक ऑफ इंडिया के अधिकारी जांच करने के बाद आपके प्रपोजल को एक्सेप्ट कर सकते हैं और SBI Franchise प्रदान कर सकते हैं यहीं पर यदि आप <a href="https://www.ghindinews.com/news/business/sbi-franchise-details-and-apply/" data-type="URL" data-id="https://www.ghindinews.com/news/business/sbi-franchise-details-and-apply/">SBI ATM Franchise online apply</a> करने के बारे में सोच रहे हैं तो अभी तक एसबीआई एटीएम फ्रेंचाइजी के लिए ऑनलाइन सर्विस नहीं प्रदान की जाती है</p>



<h2>SBI Franchise से कमाई</h2>



<p>एसबीआई फ्रेंचाइजी के द्वारा कमाई की बात करें तो आपको इस बात का विशेष ध्यान रखना होगा कि यदि आप एटीएम फ्रेंचाइजी लगाते हैं तो रूम रेंट आपको ही देना होगा साथ ही साथ गार्ड की सैलरी भी आपको ही देनी होगी जो कि शहर और गांव के हिसाब से अलग-अलग हो सकती है इसी के साथ यदि कमीशन की बात करें तो ट्रांजैक्शन के हिसाब से कमीशन दिया जाता है</p>



<p>एक अनुमान के अनुसार यदि रोजाना आपके एटीएम के द्वारा 100-150 से अधिक ट्रांजैक्शन किए जाते हैं तो आप लगभग ₹100000 प्रति महीने कमाई कर सकते हैं</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/sbi-franchise-details-and-apply/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Diwali Business ideas : दिवाली पर शुरू करें यह 4 बिजनेस होगी अनलिमिटेड कमाई</title>
		<link>/diwali-business-ideas/</link>
					<comments>/diwali-business-ideas/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[hindinews]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 22 Oct 2022 07:46:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Business]]></category>
		<category><![CDATA[business ideas]]></category>
		<category><![CDATA[Diwali business ideas]]></category>
		<category><![CDATA[Diwali business ideas in hindi]]></category>
		<category><![CDATA[LOw investment Business]]></category>
		<category><![CDATA[Startup]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.ghindinews.com/?p=128</guid>

					<description><![CDATA[Diwali Business ideas : यदि आप दिवाली के मौके पर नया बिजनेस शुरू करना चाहते हैं तो यहां पर दिए ... <p class="read-more-container"><a title="Diwali Business ideas : दिवाली पर शुरू करें यह 4 बिजनेस होगी अनलिमिटेड कमाई" class="read-more button" href="/diwali-business-ideas/#more-128" aria-label="More on Diwali Business ideas : दिवाली पर शुरू करें यह 4 बिजनेस होगी अनलिमिटेड कमाई">Read more</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><strong>Diwali Business ideas</strong> : यदि आप दिवाली के मौके पर नया बिजनेस शुरू करना चाहते हैं तो यहां पर दिए गए बिजनेस आपके लिए काफी ज्यादा फायदेमंद हो सकते हैं</p>



<p>आज के समय में ज्यादातर नौकरीपेशा व्यक्ति अपनी नौकरी छोड़ कर अपना नया Startup शुरू करना चाहते हैं और एक ऐसा business ideas की तलाश करते हैं जिनके द्वारा एक नया बिजनेस शुरू किया जा सके और इसके द्वारा अच्छा मुनाफा प्राप्त किया जा सके</p>



<figure class="wp-block-pullquote"><blockquote><p>सभी प्रकार के BUSINESS IDEAS, Business News, HEALTH TIPS, HINDI NEWS, हिंदी समाचार के लिए फेसबुक ग्रुप से जुड़े (यदि टेलीग्राम यूज़ करते हैं तो टेलीग्राम ग्रुप ज्वाइन करें और लेटेस्ट नोटिफिकेशन प्राप्त करें)</p></blockquote></figure>



<figure class="wp-block-table"><table><tbody><tr><td>Whatsapp Group</td><td><a href="https://chat.whatsapp.com/IgAplgIrmzeEtOeI6JP01f" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join Now</a></td></tr><tr><td>Join Facebook</td><td><a href="https://www.facebook.com/groups/3060664137558672/?ref=share" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join &amp; Follow</a></td></tr><tr><td>Telegram Group</td><td><a href="https://t.me/+vtaKDWB1fsVkNmI1" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join Now</a></td></tr></tbody></table></figure>



<h2>Diwali Business ideas in hindi</h2>



<p>यदि आप भी एक नया बिजनेस शुरू करना चाहते हैं तो दिवाली के मौके पर Diwali Business ideas आपके लिए ले कर आया है कई सारे ऐसे बिजनेस जिन्हें आप दिवाली के मौके पर शुरू कर सकते हैं और इनके द्वारा आसानी से अच्छा खासा मुनाफा भी प्राप्त कर सकते हैं</p>



<p>Diwali Business ideas के द्वारा आप बहुत ही आसानी से कम लागत में अच्छा मुनाफा प्राप्त कर सकते हैं</p>



<p>हालांकि पैसे कमाना (Earn Money) इतना आसान नहीं होता है लेकिन दिवाली के मौके पर Diwali Business ideas के अनुसार दी गई जानकारी का उपयोग करके आप दिवाली में अच्छी खासी कमाई कर सकते हैं</p>



<h2>Diwali Business ideas दिवाली पर अनलिमिटेड कमाई का मौका</h2>



<p>दिवाली के त्यौहार शुरू होने के साथ ही कई सारे कमाई के मौके भी खुल जाते हैं और आप आसानी से Diwali 2022 में नया बिजनेस शुरू करके लाखों का मुनाफा प्राप्त कर सकते हैं</p>



<p>Diwali पर यदि आप अपने नए बिजनेस की शुरुआत करना चाहते हैं तो आपके पास कई सारे मौके उपलब्ध हैं जिनमें Diwali Festival का लाभ लेकर इन सभी बिजनेस में से किसी भी बिजनेस का चुनाव करके अच्छा खासा मुनाफा प्राप्त किया जा सकता है</p>



<p>दिवाली में कई सारे ऐसे व्यवसाय की शुरुआत की जा सकती है जिनके द्वारा अच्छा मुनाफा प्राप्त हो इसके लिए कई सारे व्यवसाय जैसे कि Home Decorations आदि शामिल है</p>



<p>ज्यादातर लोग अपने घर की सजावट करने के लिए कई प्रकार की वस्तुओं का उपयोग करते हैं जिनमें Lighting आज भी उपयोग किया जाता है जिसके द्वारा घर को और भी सुंदर बनाया जा सके और खिलौने आदि का भी इस्तेमाल किया जाता है</p>



<p>Sweet किसी भी त्योहार में सबसे अधिक उपयोग किया जाता है इसीलिए त्योहार के सीजन में यदि आप Business ideas की तलाश कर रहे हैं तो हम आपके लिए <a href="https://www.ghindinews.com/news/business/diwali-business-ideas/" data-type="URL" data-id="https://www.ghindinews.com/news/business/diwali-business-ideas/">Diwali Business ideas</a> लेकर आए हैं जिनके द्वारा आप आसानी से News Business शुरू कर सकते हैं</p>



<p>सामान्य तौर पर किसी भी नए बिजनेस को शुरू करने के लिए निवेश करने की आवश्यकता होती है लेकिन यदि आपका बजट बहुत ही कम है और आप एक Low investment Business शुरू करने के बारे में सोच रहे हैं तो यह Diwali Business ideas आपके लिए काफी ज्यादा हेल्पफुल साबित होंगे और आप आसानी से कमाई भी कर सकेंगे</p>



<p>चलिए जानते हैं कि दिवाली के मौके पर ऐसे कौन कौन से बिजनेस हैं जिन्हें कम लागत में शुरू करके अच्छा खासा मुनाफा प्राप्त किया जा सकता है</p>



<h2>Cleaning and Painting Business</h2>



<p>यदि आप दिवाली में व्यवसाय शुरू करना चाहते हैं तो यह आपके लिए एक अच्छा बिजनेस साबित हो सकता है क्योंकि दिवाली से पहले ज्यादातर लोग अपने घरों को रंग करवाने के लिए पेंट का इस्तेमाल करते हैं</p>



<p>ऐसे में यदि आप नया व्यवसाय शुरू करना चाहते हैं तो Painting business शुरू करके भी अच्छा खासा मुनाफा प्राप्त कर सकते हैं</p>



<p>किसी के साथ दिवाली के मौके पर लोग अपने घरों की साफ-सफाई करवाने के लिए भी दूसरे व्यक्ति को हायर करते हैं जिनके अंदर Cleaning and Painting Business शामिल होता है</p>



<p>साफ सफाई और घर पेंट करने का बिजनेस शुरू करने के साथ-साथ यदि आपके पास निवेश करने के लिए राशि उपलब्ध है तो आप चाहें तो पेंट बेचने का व्यवसाय भी शुरू कर सकते हैं क्योंकि (Diwali 2022) के मौके पर पेंट की सबसे अधिक डिमांड होती है</p>



<h2>मिठाइयों का बिजनेस</h2>



<p>मिठाई का बिजनेस आपके लिए अधिक फायदेमंद साबित हो सकता है क्योंकि यदि आप एक नया Startup कर रहे हैं तो त्योहार काफी दिन आपके लिए अधिक फायदेमंद है</p>



<p>धनतेरस और दिवाली के मौके पर मिठाइयों की डिमांड काफी अधिक होती है इसी के कारण यदि आप लोग मिठाई का बिजनेस शुरू करते हैं तो आप बहुत ही कम समय में निवेश की तुलना में अधिक मुनाफा प्राप्त कर सकते हैं</p>



<p>यदि आप मिठाइयों का बिजनेस शुरू करना चाहते हैं तो इसके लिए आपको कम से कम ₹50000 निवेश करने की आवश्यकता होगी जिसके बाद आप मिठाई का बिजनेस शुरू कर सकते हैं त्योहारों के मौके पर यह Diwali Business ideas काफी ज्यादा Profit देने वाला है</p>



<h2>Diwali Lighting Business</h2>



<p>घर की सजावट करने के लिए लोग दिवाली में तरह-तरह की लाइटिंग का उपयोग करते हैं ऐसे में यदि आपके पास कम बजट है और आप एक बिजनेस शुरू करना चाहते हैं तो आसानी से Lighting Business शुरू कर सकते हैं</p>



<p>मार्केट में घर की सजावट करने के लिए कई प्रकार की लाइटें बेची जाती है ऐसे में यदि आप लाइटिंग के लिए लड़ी बेचने का व्यवसाय शुरू करते हैं तो यह आपके लिए काफी ज्यादा मुनाफे वाला बिजनेस साबित हो सकता है और आप कम समय में ज्यादा कमाई कर सकते हैं</p>



<h2>दीया और मोमबत्ती का बिजनेस</h2>



<p>अधिकतर लोग अपने घर की सजावट करने के लिए आज के समय में भी दिया और मोमबत्ती का उपयोग करते हैं ऐसे में यदि आपके पास बजट कम है और आप कम बजट वाला बिजनेस शुरू करना चाहते हैं तो यह आपके लिए सबसे ज्यादा कमाई वाला बिजनेस हो सकता है</p>



<p>दीया और मोमबत्ती का बिजनेस शुरू करने के लिए आपको बहुत ज्यादा निवेश करने की आवश्यकता नहीं होती है आप किस व्यवसाय को ₹10000 का निवेश करके भी शुरू कर सकते हैं</p>



<p>Diwali Business ideas की लिस्ट में दिया और मोमबत्ती का बिजनेस सबसे ज्यादा प्रॉफिटेबल बिजनेस है क्योंकि दिवाली में दीया और मोमबत्ती का उपयोग सबसे अधिक किया जाता है</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/diwali-business-ideas/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>कोन आइस क्रीम बनाने का व्यवसाय कैसे शुरू करें? Ice cream Cone Making Business Plan</title>
		<link>/start-ice-cream-cone-making-business/</link>
					<comments>/start-ice-cream-cone-making-business/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[hindinews]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 21 Oct 2022 17:31:59 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Business]]></category>
		<category><![CDATA[business ideas]]></category>
		<category><![CDATA[high profit business]]></category>
		<category><![CDATA[ice cream cone making business]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.ghindinews.com/?p=71</guid>

					<description><![CDATA[कोन आइस क्रीम बनाने का व्यवसाय कैसे शुरू करें? How to start Ice cream Cone Making Business आइसक्रीम खाना सभी ... <p class="read-more-container"><a title="कोन आइस क्रीम बनाने का व्यवसाय कैसे शुरू करें? Ice cream Cone Making Business Plan" class="read-more button" href="/start-ice-cream-cone-making-business/#more-71" aria-label="More on कोन आइस क्रीम बनाने का व्यवसाय कैसे शुरू करें? Ice cream Cone Making Business Plan">Read more</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><strong>कोन आइस क्रीम</strong> बनाने का व्यवसाय कैसे शुरू करें? How to start Ice cream Cone Making Business</p>



<p>आइसक्रीम खाना सभी लोग पसंद करते हैं और आइसक्रीम सिर्फ शहरों में ही नहीं बल्कि इस गांव में भी लोग काफी ज्यादा चाव खाते हैं ऐसे में यदि आप अपना एक नया व्यवसाय शुरू करना चाहते हैं तो आपके लिए कौन आइसक्रीम बनाने का व्यवसाय काफी ज्यादा फायदेमंद साबित हो सकता है आप कौन आइसक्रीम बनाने का बिजनेस शुरू करके अच्छा खासा मुनाफा प्राप्त कर सकते हैं आज के इस लेख में हम जानेंगे कोन आइस क्रीम बिजनेस कैसे शुरू करें और इसके लिए किन-किन चीजों की आवश्यकता होगी तो चलिए शुरू करते हैं और जानते हैं कोन आइस क्रीम Business के बारे में</p>



<figure class="wp-block-pullquote"><blockquote><p><em>सभी प्रकार के BUSINESS IDEAS, Business News, HEALTH TIPS, HINDI NEWS, हिंदी समाचार के लिए फेसबुक ग्रुप से जुड़े (यदि टेलीग्राम यूज़ करते हैं तो टेलीग्राम ग्रुप ज्वाइन करें और लेटेस्ट नोटिफिकेशन प्राप्त करें)</em></p></blockquote></figure>



<figure class="wp-block-table"><table><tbody><tr><td>Whatsapp Group</td><td><a href="https://chat.whatsapp.com/IgAplgIrmzeEtOeI6JP01f" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join Now</a></td></tr><tr><td>Join Facebook</td><td><a href="https://www.facebook.com/groups/3060664137558672/?ref=share" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join &amp; Follow</a></td></tr><tr><td>Telegram Group</td><td><a href="https://t.me/+vtaKDWB1fsVkNmI1" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join Now</a></td></tr></tbody></table></figure>



<h2>कोन आइस क्रीम बिजनेस कैसे शुरू करें</h2>



<p><strong>Ice cream Cone Making Business</strong> कोन आइस क्रीम को सभी वर्ग के लोग काफी ज्यादा पसंद करते हैं खास तौर पर बच्चों को आइसक्रीम काफी ज्यादा प्रिय होती है गर्मियों के मौसम में अक्सर आइसक्रीम की सेल बढ़ जाती है आपने कई बार देखा होगा कि शहरों में आइसक्रीम पार्लर भी होते हैं जहां पर कई प्रकार की आइसक्रीम उपलब्ध होती है मौजूदा समय में कई सारे ऐसे बिजनेसमैन है जो आइसक्रीम पार्लर का व्यवसाय शुरू करके काफी अच्छी कमाई करते हैं यदि आप आइसक्रीम बनाने का व्यवसाय शुरू करना चाहते हैं तो आपके लिए या बिजनेस काफी ज्यादा फायदेमंद साबित हो सकता है</p>



<p><strong>Ice cream Cone Making Business</strong> शुरू करने के लिए आपको कुछ कच्चे माल की भी आवश्यकता होती है जिसे आप ऑनलाइन या ऑफलाइन बहुत ही आसानी से खरीद सकते हैं चलिए आप जानते हैं कि आइसक्रीम बनाने के लिए कौन-कौन से रा मटेरियल का उपयोग किया जाता है</p>



<p> <strong>इसे भी पढ़ें</strong>:- <a href="https://www.ghindinews.com/news/business/high-profit-business-ideas/" data-type="URL" data-id="https://www.ghindinews.com/news/business/high-profit-business-ideas/">सबसे ज्यादा कमाई वाला बिजनेस high profit business ideas 2022</a></p>



<h2>कोन आइस क्रीम के लिए कच्चा माल (Ice cream Cone Making raw Materials)</h2>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.ghindinews.com/wp-content/uploads/2022/10/Ice-cream-Cone-Making-Business-1024x768.webp" alt="Ice-cream-Cone-Making-Business.webp" class="wp-image-97" srcset="/wp-content/uploads/2022/10/Ice-cream-Cone-Making-Business-1024x768.webp 1024w, /wp-content/uploads/2022/10/Ice-cream-Cone-Making-Business-300x225.webp 300w, /wp-content/uploads/2022/10/Ice-cream-Cone-Making-Business-768x576.webp 768w, /wp-content/uploads/2022/10/Ice-cream-Cone-Making-Business.webp 1200w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p><strong>Ice cream Cone Making Business Plan</strong>: आइसक्रीम बनाने के लिए कच्चे माल के रूप में गेहूं का आटा मक्के का आटा सोडा चीनी रंग बेकिंग पाउडर और आरारोट पाउडर का उपयोग किया जाता है यदि आप आइसक्रीम बनाने का बिजनेस शुरू करना चाहते हैं तो इसके लिए आपको इन सभी सामग्री को एकत्र करना होगा आप चाहें तो इसे अपने नजदीकी लोकल बाजार से भी खरीद सकते हैं अन्यथा आप इसे ऑनलाइन वेबसाइट के द्वारा भी मंगवा सकते हैं कई सारी ऐसी वेबसाइट है जो आपको आइस क्रीम बनाने के लिए कच्चा माल उपलब्ध करवाती हैं</p>



<h3>आइसक्रीम बनाने के लिए कच्चा माल कहां से खरीदें</h3>



<p>यदि आप को <strong>आइसक्रीम बनाने के लिए कच्चा माल</strong> आपके लोकल बाजार में नहीं मिलता है तो इंडियामार्ट नाम की वेबसाइट जो कि काफी ज्यादा प्रसिद्ध है और लगभग सभी जगहों पर थोक रेट पर कच्चा माल बेचने के लिए काफी ज्यादा प्रसिद्ध है आप चाहें तो इस वेबसाइट पर जाकर बहुत ही आसानी से आइसक्रीम बनाने का कच्चा माल खरीद सकते हैं</p>



<h2>कोन आइस क्रीम बनाने वाली मशीन Ice cream Cone Making Machine</h2>



<p><strong>Ice cream Cone Making Business Plan in hindi</strong> आइसक्रीम बनाने के लिए आपको स्वचालित मशीन की आवश्यकता होगी इसके लिए आपको कुछ निवेश करने की भी आवश्यकता होगी मौजूदा समय में बाजार में कई सारी ऐसी आइसक्रीम बनाने वाली मशीन उपलब्ध है जिनका उपयोग आप आइसक्रीम बनाने के लिए कर सकते हैं इनमें कुछ मशीनें जैसे कि Mini Cold Stone Ice Cream Machine, PM-01M Popsicle Making Machine, Donper Soft Ice Cream Machine, Taylor Frozen Ice Cream Machine नाम की इत्यादि मशीनें उपलब्ध है जिनका उपयोग आइसक्रीम बनाने के लिए किया जा सकता है इन्हें आप अपने बजट के अनुसार खरीद सकते हैं यह सभी मशीनें आपको ऑनलाइन या ऑफलाइन मिल जाएगी</p>



<p>हालांकि आइसक्रीम बनाने वाली मशीन का दाम काफी ज्यादा मंहगा होता है लेकिन यदि आप पहली बार आइसक्रीम बनाने का नया व्यवसाय शुरू करने जा रहे हैं तो आपको किसी ऐसी मशीन का चुनाव करना चाहिए जो कि आपके बजट में हो और आपको बहुत अधिक निवेश करने की आवश्यकता ना हो यह मशीनें आपको लगभग ₹100000 से लेकर ₹2,50,000 तक में आसानी से मिल जाएंगे</p>



<h2>कोन आइस क्रीम कैसे बनता है Ice cream Making Process</h2>



<p>आपने कौन आइसक्रीम कई बार खाया होगा और आपके मन में यह ख्याल आया होगा कि आखिर आइसक्रीम बनता कैसे है या फिर आप अपना व्यवसाय शुरू करने जा रहे हैं तो आपको इस मशीन के द्वारा कोन आइस क्रीम बनाने की प्रक्रिया को जान लेना चाहिए</p>



<ul><li>Ice cream Cone (आइसक्रीम) बनाने के लिए सबसे पहले सभी कच्चे माल को मिक्सर मशीन में डाल दिया जाता है</li><li>मशीन किसे अच्छी तरह से मिलाकर एक जिला मिश्रण तैयार कर देती है</li><li>जिसके बाद कोन आइस क्रीम बनाने वाली मशीन में लगे सांचे का उपयोग करके आइसक्रीम तैयार किया जाता है</li><li>इसके बाद इसे कुछ समय तक पकाया भी जाता है जब यह पक कर तैयार हो जाता है तब इसकी पैकिंग की जाती है</li></ul>



<h2>कोन आइस क्रीम व्यवसाय शुरू करने के लिए अन्य बातें</h2>



<p>यदि आप <strong>कोन आइस क्रीम व्यवसाय</strong> शुरू करना चाहते हैं तो इसके लिए आपको कम से कम 7 से ₹800000 निवेश करने की आवश्यकता होगी साथ ही साथ आपको इस व्यवसाय को शुरू करने के लिए रजिस्ट्रेशन करवाने की भी आवश्यकता होगी जिसके लिए आप हो के FSSAI द्वारा लाइसेंस प्राप्त कर रहा होगा इसी के साथ यदि आपके पास बजट कम है तो आप सरकार के द्वारा शुरू की गई व्यवसाय लोन योजना के अंतर्गत आप लोन भी प्राप्त कर सकते हैं</p>



<p>बिजनेस लोन प्राप्त करने के लिए आपको अपनी scheme सरकार को बताना होगा जिसके लिए सरकार के एमएसएमई विभाग के अंतर्गत आपको बहुत ही आसानी से बिजनेस लोन प्राप्त हो जाएगा जानकारी के लिए बता दें कि सरकार के द्वारा प्राप्त होने वाली लोन की रकम 80% तक हो सकती है हालांकि यदि आप को सरकार की तरफ से लोन नहीं प्राप्त होता है तो आप इसे बैंक के द्वारा भी प्राप्त कर सकते हैं</p>



<h2>निष्कर्ष</h2>



<p>कोन आइस क्रीम व्यवसाय शुरू करने के लिए सरकार के द्वारा भी काफी ज्यादा मदद की जाती है यदि आप आइस क्रीम कोन बनाने का व्यवसाय शुरू करते हैं तो आप अपने साथ-साथ दूसरे लोगों को भी रोजगार दे सकते हैं और इस व्यवसाय को शुरू करके अच्छा मुनाफा प्राप्त कर सकते हैं</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/start-ice-cream-cone-making-business/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Small Rural Business Ideas : गांव में शुरू करें यह बिजनेस होगी अच्छी कमाई</title>
		<link>/small-rural-business-ideas/</link>
					<comments>/small-rural-business-ideas/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[hindinews]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 21 Oct 2022 12:15:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Business]]></category>
		<category><![CDATA[business ideas]]></category>
		<category><![CDATA[Business News]]></category>
		<category><![CDATA[LOw investment Business]]></category>
		<category><![CDATA[Small Rural Business Ideas]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.ghindinews.com/?p=102</guid>

					<description><![CDATA[Small Rural Business Ideas : यदि आप ग्रामीण क्षेत्र में रहते हैं और अपना नया व्यवसाय शुरू करना चाहते हैं ... <p class="read-more-container"><a title="Small Rural Business Ideas : गांव में शुरू करें यह बिजनेस होगी अच्छी कमाई" class="read-more button" href="/small-rural-business-ideas/#more-102" aria-label="More on Small Rural Business Ideas : गांव में शुरू करें यह बिजनेस होगी अच्छी कमाई">Read more</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Small Rural Business Ideas : यदि आप ग्रामीण क्षेत्र में रहते हैं और अपना नया व्यवसाय शुरू करना चाहते हैं तो यह व्यवसाय आपकी काफी मदद कर सकते हैं</p>



<figure class="wp-block-pullquote"><blockquote><p><em>सभी प्रकार के BUSINESS IDEAS, Business News, HEALTH TIPS, HINDI NEWS, हिंदी समाचार के लिए फेसबुक ग्रुप से जुड़े (यदि टेलीग्राम यूज़ करते हैं तो टेलीग्राम ग्रुप ज्वाइन करें और लेटेस्ट नोटिफिकेशन प्राप्त करें)</em></p></blockquote></figure>



<figure class="wp-block-table"><table><tbody><tr><td>Whatsapp Group</td><td><a href="https://chat.whatsapp.com/IgAplgIrmzeEtOeI6JP01f" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join Now</a></td></tr><tr><td>Join Facebook</td><td><a href="https://www.facebook.com/groups/3060664137558672/?ref=share" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join &amp; Follow</a></td></tr><tr><td>Telegram Group</td><td><a href="https://t.me/+vtaKDWB1fsVkNmI1" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join Now</a></td></tr></tbody></table></figure>



<p>Business News : ग्रामीण क्षेत्र में रहते हुए यदि आप अपना खुद का व्यवसाय शुरू करना चाहते हैं और आपके पास अपनी जमीन है तो आप आसानी से गांव में इन व्यवसाय में से किसी भी व्यवसाय को अपनी सुविधा के अनुसार चुनाव करके शुरू कर सकते हैं या ऐसे व्यवसाय हैं जो कि गांव में कमाई करने के लिए उपयुक्त है</p>



<p>यहां पर दिए गए बिजनेस आइडियाज (business ideas) आपकी काफी मदद करेंगे क्योंकि यह बहुत ही लो इन्वेस्टमेंट बिजनेस आइडियाज हैं जिनमें आपको बहुत ही कम इन्वेस्टमेंट करना होगा और इन व्यवसाय को शुरू करके आप अपना जीवन यापन करने के लिए अच्छी कमाई भी कर सकते हैं तो चलिए शुरू करते हैं वह बिजनेस आइडियाज जो कि आप ग्रामीण क्षेत्र में शुरू कर सकते हैं</p>



<h2>Small Rural Business Ideas ( गांव में शुरू कर सकते हैं यह बिजनेस) </h2>



<p>यदि आप एक व्यवसाय शुरू करना चाहते हैं और आप शहर के क्षेत्र में रहते हैं तो व्यवसाय को शुरू करने के लिए कई सारे मौके उपलब्ध होते हैं लेकिन यहीं पर यदि आप ग्रामीण क्षेत्र में रहते हैं और आप अपना नया व्यवसाय शुरू करना चाहते हैं तो आपको कई सारी परेशानियों का सामना करना पड़ता है</p>



<p>शहर बिजनेस शुरू करने के लिए कई सारे मौके होते हैं और यहां पर आप कम निवेश करके अपना व्यवसाय शुरू कर सकते हैं ग्रामीण क्षेत्रों में आबादी और डिमांड कम होने के कारण व्यवसाय शुरू करने में काफी मुश्किलें उठानी पढ़ते हैं लेकिन यदि आप गांव में रहते हुए कोई व्यवसाय शुरू करना चाहते हैं तो इस लेख में हम आपको ऐसे बिजनेस आइडियाज बताएंगे जिन्हें आप आसानी से शुरू कर सकते हैं यहां पर कुछ बिजनेस के बारे में बताया गया है जिन्हें ग्रामीण क्षेत्रों में आसानी से शुरू किया जा सकता है</p>



<p>also read: <a href="https://www.ghindinews.com/news/business/detergent-soap-business/" data-type="post" data-id="73">Detergent Soap Business : कपडे धोने का साबुन बनाने का व्यवसाय शुरू करके बंपर मुनाफा पाएं</a></p>



<h3>किराना की दुकान का व्यवसाय (Small Rural Business Ideas)</h3>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="768" src="https://www.ghindinews.com/wp-content/uploads/2022/10/Small-Rural-Business-Ideas-1024x768.webp" alt="Small-Rural-Business-Ideas.webp" class="wp-image-104" srcset="/wp-content/uploads/2022/10/Small-Rural-Business-Ideas-1024x768.webp 1024w, /wp-content/uploads/2022/10/Small-Rural-Business-Ideas-300x225.webp 300w, /wp-content/uploads/2022/10/Small-Rural-Business-Ideas-768x576.webp 768w, /wp-content/uploads/2022/10/Small-Rural-Business-Ideas.webp 1200w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>गांव में रहते हुए यदि आप किराना की दुकान का व्यवसाय शुरू करते हैं तो आपको काफी अधिक मुनाफा प्राप्त हो सकता है यदि आपके पास अपनी जमीन है तो आप आसानी से इस व्यवसाय को शुरू कर सकते हैं किराना की दुकान का व्यवसाय शुरू करने के लिए आपको 50 से ₹60000 का निवेश करना पड़ सकता है जिसके बाद आप आसानी से या दुकान शुरू कर सकते हैं क्योंकि ग्रामीण क्षेत्रों में घरेलू उपयोग की जाने वाली चीजों की डिमांड अधिक होती है इसलिए इसमें मुनाफा की संभावना भी अधिक होती है</p>



<p>हालांकि इस व्यवसाय को शुरू करने के लिए आपको अपने आसपास के लोकल मार्केट से सामान खरीदने के बारे में विशेष सावधानी बरतनी होगी जिससे कि आपको अधिक मुनाफा प्राप्त हो सके यहीं पर यदि आपके आसपास कोई बड़ा मार्केट नहीं है तो आप चाहें तो ऑनलाइन वेबसाइट का सहारा लेकर भी होलसेल के द्वारा सस्ते दामों में सामान खरीद कर बेच सकते हैं</p>



<h3>सिलाई की दुकान व्यवसाय</h3>



<p>यदि आप Low investment Business करके एक व्यवसाय शुरू करना चाहते हैं तो इस व्यवसाय में आपको बहुत ही कम लागत आएगी जिसमें आप अच्छा खासा मुनाफा प्राप्त कर सकते हैं इस व्यवसाय को शुरू करने के लिए आप को बहुत अधिक सामान की आवश्यकता भी नहीं होती है</p>



<p>यदि आप सिलाई की दुकान का व्यवसाय business शुरू करना चाहते हैं और आप इसमें 20 से ₹25000 तक का निवेश करते हैं तो आप इस व्यवसाय को शुरू करके गांव में रहते हुए अपना नया व्यवसाय शुरू करके इसके द्वारा अच्छा खासा मुनाफा प्राप्त कर सकते हैं</p>



<h3>आटा चक्की का व्यवसाय</h3>



<p>गांव में आटा चक्की का व्यवसाय शुरू करना आपके लिए एक बेहतरीन business ideas साबित हो सकता है क्योंकि ग्रामीण क्षेत्रों में अधिकतर खड़े अनाज ही उपलब्ध होते हैं जबकि शहरों में पीसे हुए आटे का उपयोग किया जाता है ऐसे में यदि आप गांव में आटा चक्की का व्यवसाय शुरू करते हैं तो आप गेहूं आदि की पिटाई करके अच्छा खासा मुनाफा कमा सकते हैं</p>



<p>आटा चक्की का व्यवसाय शुरू करने का एक फायदा यह भी है कि यदि आप इस व्यवसाय को शुरू करते हैं तो इसमें आप आटा के साथ-साथ जाओ मिर्च हल्दी मक्का धनिया आदि की भी पिसाई कर सकते हैं</p>



<h3>नाई की दुकान का व्यवसाय</h3>



<p>गांव में नाई की दुकान का व्यवसाय भी काफी ज्यादा फायदेमंद व्यवसाय है क्योंकि ग्रामीण क्षेत्रों में अक्सर बाल कटवाने और दाढ़ी बनवाने के लिए नई की आवश्यकता होती है और अधिक दुकानें ना होने के कारण इस व्यवसाय में अधिक मुनाफा प्राप्त किया जा सकता है</p>



<p>यदि आप ऐसे व्यवसाय के क्षेत्र से तालुकात रखते हैं तो आप इस business को आसानी से शुरू कर सकते हैं इसके लिए आपको एक ऐसी दुकान की आवश्यकता होगी जहां पर अब व्यवसाय को शुरू कर सकें इसके बाद आप चाहें तो इसमें अन्य प्रकार के सामग्री जैसे कि फेशियल और ब्लीच इत्यादि की सुविधा भी दे सकते हैं जिनमें हेयर डाई आदि भी शामिल किया जा सकता है</p>



<h3>झाड़ू का कारोबार</h3>



<p>गांव में झाड़ू का कारोबार (business) शुरू करके भी अधिक मुनाफा प्राप्त किया जा सकता है क्योंकि गांव में अक्सर साफ सफाई करने के लिए झाड़ू का उपयोग किया जाता है ऐसे में यदि आप इस व्यवसाय को शुरू करते हैं तो आप इसके द्वारा अच्छा मुनाफा प्राप्त कर सकते हैं</p>



<p>ग्रामीण क्षेत्र में झाड़ू का व्यवसाय शुरू करने के लिए आप चाहे तो नारियल के पत्ते, ताड़ के पत्ते, मक्के की भूसी इत्यादि से बनी झाड़ू बेचकर अच्छा मुनाफा प्राप्त कर सकते हैं</p>



<h2>निष्कर्ष</h2>



<p>ग्रामीण क्षेत्रों में बिजनेस शुरू करने के लिए कुछ बिजनेस आइडियाज (Small Rural Business Ideas) के बारे में इस लेख में दिया गया है जिसमें आप अपनी सुविधा के अनुसार चुनाव करके इन व्यवसाय को गांव में शुरू करके अच्छा मुनाफा प्राप्त कर सकते हैं धन्यवाद</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/small-rural-business-ideas/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
