<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>franchise &#8211; ghindinews</title>
	<atom:link href="/tag/franchise/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Mon, 07 Nov 2022 04:28:11 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>सरकार दे रही है मुफ्त में Aadhar Card Franchise लेने का मौका आप भी ले सकते हैं लाभ</title>
		<link>/aadhar-card-franchise/</link>
					<comments>/aadhar-card-franchise/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[hindinews]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 07 Nov 2022 04:28:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Business]]></category>
		<category><![CDATA[aadhar card franchise]]></category>
		<category><![CDATA[business ideas]]></category>
		<category><![CDATA[franchise]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.ghindinews.com/?p=259</guid>

					<description><![CDATA[Aadhar Card Franchise : आधार कार्ड सेंटर कैसे खोले, फ्रेंचाइजी, रजिस्ट्रेशन (Aadhar Card Franchise Kaise Le, Apply Online in Hindi ... <p class="read-more-container"><a title="सरकार दे रही है मुफ्त में Aadhar Card Franchise लेने का मौका आप भी ले सकते हैं लाभ" class="read-more button" href="/aadhar-card-franchise/#more-259" aria-label="More on सरकार दे रही है मुफ्त में Aadhar Card Franchise लेने का मौका आप भी ले सकते हैं लाभ">Read more</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><strong>Aadhar Card Franchise</strong> : <strong>आधार कार्ड सेंटर कैसे खोले, फ्रेंचाइजी, रजिस्ट्रेशन (Aadhar Card Franchise Kaise Le, Apply Online in Hindi</strong></p>



<figure class="wp-block-pullquote"><blockquote><p>सभी प्रकार के BUSINESS IDEAS, Business News, HEALTH TIPS, HINDI NEWS, हिंदी समाचार के लिए फेसबुक ग्रुप से जुड़े (यदि टेलीग्राम यूज़ करते हैं तो टेलीग्राम ग्रुप ज्वाइन करें और लेटेस्ट नोटिफिकेशन प्राप्त करें)</p></blockquote></figure>



<figure class="wp-block-table"><table><tbody><tr><td>Whatsapp Group</td><td><a href="https://chat.whatsapp.com/IgAplgIrmzeEtOeI6JP01f" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join Now</a></td></tr><tr><td>Join Facebook</td><td><a href="https://www.facebook.com/groups/3060664137558672/?ref=share" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join &amp; Follow</a></td></tr><tr><td>Telegram Group</td><td><a href="https://t.me/+vtaKDWB1fsVkNmI1" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join Now</a></td></tr></tbody></table></figure>



<p>आधार कार्ड एक अहम दस्तावेज के रूप में जाना जाता है जिसका उपयोग किसी भी सरकारी या गैर सरकारी कार्यों के लिए किया जाता है आधार अपडेट करवाने की प्रक्रिया से लेकर नया आधार कार्ड बनवाने के कार्यों के लिए आधार सेंटर में भीड़ लगी रहती है</p>



<p>आधार कार्ड अपडेट करवाने के लिए लगभग ₹100 तक चार्ज किया जाता है ऐसे में यदि आप नया बिजनेस शुरू करने के बारे में सोच रहे हैं तो Aadhar Card Franchise आपके लिए काफी ज्यादा फायदेमंद साबित हो सकता है और आधार कार्ड सेंटर खोलकर अच्छा मुनाफा भी प्राप्त कर सकते हैं</p>



<p>आधार कार्ड फ्रेंचाइजी लेने के लिए कुछ आवश्यक डॉक्यूमेंट और साथ-साथ कुछ इक्विपमेंट और परीक्षा देने के लिए आवश्यकता होती है ऐसे नहीं यदि आप परीक्षा उत्तीर्ण कर लेते हैं तो आप आधार कार्ड फ्रेंचाइजी लेकर कमाई कर सकते हैं</p>



<p>आज के इस लेख में हम आपको आधार कार्ड फ्रेंचाइजी कैसे ले के बारे में विस्तृत रूप से बताएंगे और साथ ही साथ यह भी बताएंगे कि इसके लिए किन-किन चीजों की आवश्यकता होती है और कैसे Aadhar Card Franchise Online Apply कर सकते हैं</p>



<h2>Aadhar Card Franchise शुरू करने के लिए आवश्यक उपकरण</h2>



<ul>
<li>फिंगरप्रिंट स्कैनर</li>



<li>वेबकैम</li>



<li>प्रिंटर</li>



<li>आईरिस स्कैनर</li>



<li>अच्छा इंटरनेट कनेक्शन</li>
</ul>



<h2>आधार कार्ड केंद्र की फ्रेंचाइजी के लिए लाइसेंस (Aadhar Card Franchise License)</h2>



<p>आधार कार्ड फ्रेंचाइजी लेने के लिए आपको लाइसेंस लेने की भी आवश्यकता पड़ती है तभी आप यूआईडीएआई की फ्रेंचाइजी प्राप्त कर सकते हैं हालांकि यह एक ऑनलाइन परीक्षा है जब आपकी इस परीक्षा को देते हैं तो csc रजिस्ट्रेशन करवाने की आवश्यकता होती है और आप आसानी से लाइसेंस प्राप्त कर सकते हैं</p>



<p>इसलिए जब भी आप आधार कार्ड फ्रेंचाइजी लेना चाहते हैं तो आपको सबसे पहले <strong>कॉमन सर्विस सेंटर (सीएससी)</strong> के द्वारा उपयोग में ली जाने वाली मशीनें और खुद का वेरिफिकेशन करवाना अनिवार्य होता है जिसके बाद आप आधार कार्ड फ्रेंचाइजी के लिए आवेदन कर सकते हैं</p>



<p>आधार कार्ड फ्रेंचाइजी लेने के लिए कुछ भुगतान करने के लिए आवश्यकता होती है जिसे आप रजिस्ट्रेशन करते समय लास्ट में कर सकते हैं और आधार कार्ड फ्रेंचाइजी के लिए एलिजिबल हो सकते हैं</p>



<h2>आधार कार्ड फ्रेंचाइजी लेने के लिए खर्च (Aadhar Card Franchise Cost)</h2>



<p>आधार कार्ड फ्रेंचाइजी के लिए सबसे पहले आपको एक दुकान की आवश्यकता होगी यदि आपकी खुद की दुकान है तो यहां पर आपकी लगने वाली लागत में बचत हो सकती है इसी के साथ यदि अन्य उपकरण पर ध्यान दिया जाए तो सभी उपकरण पर लगने वाली लागत लगभग ₹100000 के करीब हो सकती है</p>



<p>हालांकि आधार कार्ड फ्रेंचाइजी के लिए कई सारे उपकरण प्रयोग में लाए जाते हैं इसलिए यह आपके ऊपर निर्भर करता है कि आप किस प्रकार के उपकरण का उपयोग करते हैं और इनकी कॉस्ट के ऊपर यह निर्भर करता है कि आपकी व्यवसाय में लगने वाली लागत कितनी होगी</p>



<h2>आधार कार्ड केंद्र की फ्रेंचाइजी लेने में प्रॉफिट (Profit)</h2>



<p>यदि आप आधार कार्ड फ्रेंचाइजी लेते हैं तो इसके द्वारा आप हर महीने लगभग 35 से ₹40000 का मुनाफा प्राप्त कर सकते हैं क्योंकि आपने अक्सर देखा होगा कि आधार कार्ड केंद्र पर हमेशा भीड़ लगी रहती है और यदि प्रति व्यक्ति के द्वारा मुनाफे की बात की जाए तो एक व्यक्ति पर लगभग ₹100 चार्ज किया जाता है</p>



<p>जिसके अनुसार यदि आप की दुकान पर ज्यादा भीड़ लगती है और ज्यादा ग्राहक आते हैं जो कि आधार कार्ड अपडेट करवाना चाहते हैं या फिर नया आधार कार्ड के लिए अप्लाई करना चाहते हैं तो आप इसके द्वारा अच्छा मुनाफा प्राप्त कर सकते हैं</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/aadhar-card-franchise/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Business ideas: SBI franchise लेकर हर महीने करें लाखों की कमाई, इस तरह कर सकते हैं आवेदन</title>
		<link>/sbi-franchise-details-and-apply/</link>
					<comments>/sbi-franchise-details-and-apply/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[hindinews]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 23 Oct 2022 04:44:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Business]]></category>
		<category><![CDATA[atm franchise]]></category>
		<category><![CDATA[business ideas]]></category>
		<category><![CDATA[franchise]]></category>
		<category><![CDATA[sbi atm franchise]]></category>
		<category><![CDATA[sbi franchise]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.ghindinews.com/?p=139</guid>

					<description><![CDATA[SBI franchise : यदि आप नया Business शुरू करने के बारे में सोच रहे हैं तो sbi Franchise लेकर आप ... <p class="read-more-container"><a title="Business ideas: SBI franchise लेकर हर महीने करें लाखों की कमाई, इस तरह कर सकते हैं आवेदन" class="read-more button" href="/sbi-franchise-details-and-apply/#more-139" aria-label="More on Business ideas: SBI franchise लेकर हर महीने करें लाखों की कमाई, इस तरह कर सकते हैं आवेदन">Read more</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>SBI franchise : यदि आप नया Business शुरू करने के बारे में सोच रहे हैं तो sbi Franchise लेकर आप हर महीने तक लाखों का मुनाफा प्राप्त कर सकते हैं</p>



<figure class="wp-block-pullquote"><blockquote><p><em>सभी प्रकार के BUSINESS IDEAS, Business News, HEALTH TIPS, HINDI NEWS, हिंदी समाचार के लिए फेसबुक ग्रुप से जुड़े (यदि टेलीग्राम यूज़ करते हैं तो टेलीग्राम ग्रुप ज्वाइन करें और लेटेस्ट नोटिफिकेशन प्राप्त करें)</em></p></blockquote></figure>



<figure class="wp-block-table"><table><tbody><tr><td>Whatsapp Group</td><td><a href="https://chat.whatsapp.com/IgAplgIrmzeEtOeI6JP01f" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join Now</a></td></tr><tr><td>Join Facebook</td><td><a href="https://www.facebook.com/groups/3060664137558672/?ref=share" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join &amp; Follow</a></td></tr><tr><td>Telegram Group</td><td><a href="https://t.me/+vtaKDWB1fsVkNmI1" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Join Now</a></td></tr></tbody></table></figure>



<p><strong>Business Ideas</strong> : जो लोग नया स्टार्ट अप करना चाहते हैं उन लोगों के लिए एक अच्छा मौका है क्योंकि आप <strong>SBI ATM Franchise</strong> के द्वारा बहुत ही आसानी से एक नया बिजनेस शुरू कर सकते हैं और इसके द्वारा हर महीने अच्छा मुनाफा भी प्राप्त कर सकते हैं <strong>SBI franchise</strong> को लेने के लिए क्या क्या रिक्वायरमेंट है और किस तरह आवेदन कर सकते हैं इसकी जानकारी विस्तृत रूप से दी गई है</p>



<h2>SBI Franchise क्या है</h2>



<p>आज के समय में ज्यादातर लोग पैसे की निकासी के लिए एटीएम का उपयोग करते हैं लेकिन एटीएम पर अधिक भीड़ होने के कारण ग्राहकों को काफी ज्यादा समस्याओं का सामना करना पड़ता है जिसके कारण स्टेट बैंक ऑफ इंडिया के द्वारा ATM Franchisee शुरू किया गया है यदि आप Franchisee लेकर कमाई करना चाहते हैं तो SBI ATM Franchisee लेने का यह सुनहरा मौका है</p>



<p>यदि आप गांव में ATM franchise लेना चाहते हैं तब भी आवेदन कर सकते हैं या फिर किसी ऐसी जगह पर रहते हैं जहां पर ATM बहुत ही कम है जिसके द्वारा ग्राहकों को पैसे निकालने में समस्याओं का सामना करना पड़ता है तो आप ऐसी जगह पर भी Sbi Franchise के लिए आवेदन कर सकते हैं</p>



<h2>Important Document For SBI ATM Franchise</h2>



<p>Sbi Franchise लेने के लिए कुछ दस्तावेज की आवश्यकता होती है यदि आपके पास यह सभी दस्तावेज उपलब्ध है तो आप SBI Franchise के लिए आवेदन करने के लिए योग्य व्यक्ति हैं</p>



<ul><li>आईडी प्रूफ:- आधार कार्ड, पैन कार्ड, वोटर कार्ड।</li><li>एड्रेस प्रूफ:- राशन कार्ड, बिजली बिल।</li><li>पासबुक के साथ बैंक खाता।</li><li>फोटो, ईमेल आईडी, मोबाइल नंबर।</li></ul>



<p>बताते चलें कि यदि आप SBI Franchise लेना चाहते हैं तो SBI ATM Franchise का आवेदन करने के लिए आपके पास Property document होने भी आवश्यक है जो कि इस प्रकार से हैं-</p>



<ul><li>शीर्षक और पते के साथ पूरा संपत्ति दस्तावेज</li><li>एनओसी (एन ओ सी)</li><li>लीज एग्रीमेंट (यदि संपत्ति लीज पर है)</li></ul>



<h2>SBI Franchisee Requirement</h2>



<ul><li>SBI ATM Franchise लेने के लिए कम से कम 60-80 square feet जगह की आवश्यकता होगी</li><li>एक सुरक्षा गार्ड की आवश्यकता होगी</li><li>एसबीआई की रिक्वायरमेंट के अनुसार आपको निवेश करने की भी आवश्यकता होगी</li></ul>



<h2>SBI Franchise के लिए नियम और शर्तें</h2>



<ul><li>यदि आप फ्रेंचाइजी के लिए आवेदन कर रहे हैं तो आपको ऐसी जगह का तलाश करना है जिसके 100 मीटर के दायरे में कोई भी एटीएम नहीं होना चाहिए</li><li>24 घंटे बिजली की व्यवस्था करना होगा</li><li>बिजली सप्लाई का यूनिट 1 किलो वाट होना चाहिए</li><li>एटीएम ऐसी जगह पर होना चाहिए जहां पर दिन भर में लगभग 300 ट्रांजैक्शन किए जा सकें</li><li>सोसाइटी में Sbi franchise लगवाने के लिए आपको NOC की भी आवश्यकता होगी</li><li>कमरे की छत कंक्रीट की होनी चाहिए</li></ul>



<h2>इस तरह कर सकते हैं आवेदन</h2>



<p>यदि आप SBI ATM Franchise के लिए आवेदन करना चाहते हैं तो इसे आपको अपने नजदीकी शाखा में जाकर अपना प्रपोजल बताना होगा इसके बाद स्टेट बैंक ऑफ इंडिया के अधिकारी जांच करने के बाद आपके प्रपोजल को एक्सेप्ट कर सकते हैं और SBI Franchise प्रदान कर सकते हैं यहीं पर यदि आप <a href="https://www.ghindinews.com/news/business/sbi-franchise-details-and-apply/" data-type="URL" data-id="https://www.ghindinews.com/news/business/sbi-franchise-details-and-apply/">SBI ATM Franchise online apply</a> करने के बारे में सोच रहे हैं तो अभी तक एसबीआई एटीएम फ्रेंचाइजी के लिए ऑनलाइन सर्विस नहीं प्रदान की जाती है</p>



<h2>SBI Franchise से कमाई</h2>



<p>एसबीआई फ्रेंचाइजी के द्वारा कमाई की बात करें तो आपको इस बात का विशेष ध्यान रखना होगा कि यदि आप एटीएम फ्रेंचाइजी लगाते हैं तो रूम रेंट आपको ही देना होगा साथ ही साथ गार्ड की सैलरी भी आपको ही देनी होगी जो कि शहर और गांव के हिसाब से अलग-अलग हो सकती है इसी के साथ यदि कमीशन की बात करें तो ट्रांजैक्शन के हिसाब से कमीशन दिया जाता है</p>



<p>एक अनुमान के अनुसार यदि रोजाना आपके एटीएम के द्वारा 100-150 से अधिक ट्रांजैक्शन किए जाते हैं तो आप लगभग ₹100000 प्रति महीने कमाई कर सकते हैं</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/sbi-franchise-details-and-apply/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
